<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Destaques - Prefeitura de Londrina</title>
    <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/</link>
    <description>Últimos destaques da Prefeitura de Londrina</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:34:02 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rsslondrina/master/data_londrina/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura lança programação da campanha de valorização do servidor municipal]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200101</link>
      <description><![CDATA[Com o objetivo de valorizar o servidor municipal e reconhecer a sua importância, a Prefeitura…]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200101</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Com o objetivo de valorizar o servidor municipal e reconhecer a sua importância, a Prefeitura de Londrina realizou, nesta segunda-feira à tarde (29), o lançamento oficial da programação de atividades do Mês do Servidor, celebrado em outubro. Com o lema “Londrina Ama Quem Cuida da Gente”, o Município, através da Secretaria Municipal de Recursos Humanos (SMRH) e em parceria com outros órgãos, preparou uma série de ações distribuídas por todo o mês. A iniciativa faz alusão ao Dia do Servidor Público, comemorado em 28 de outubro.

Durante a solenidade de abertura, realizada no auditório da Prefeitura, o prefeito de Londrina, Tiago Amaral, agradeceu a todos os servidores do Município por sua atuação e disse que servir à comunidade é um ato de grandeza. “Tenho muito orgulho de ser prefeito, e todas as conquistas que temos na administração são um trabalho coletivo, ao lado dos servidores. Nosso desafio é não só transformar Londrina como também melhorar as condições de trabalho dos servidores e fazer com que a sociedade os valorize cada vez mais”, frisou.
O secretário municipal de Recursos Humanos, Rodrigo Souza, destacou que os servidores estão presentes em todos os momentos da vida dos londrinenses, acolhendo e cuidando das pessoas, e por isso merecem ser prestigiados. “Preparamos essas ações com muito carinho, e um dos destaques é a expansão da Rede de Descontos. É uma ação que beneficia os servidores e também as empresas, porque somos um público de 60 mil pessoas, incluindo 10 mil servidores na ativa, 5 mil aposentados e os seus familiares diretos”, pontuou.
O presidente do Sindicato dos Servidores Públicos Municipais de Londrina (Sindserv-Ld), Fábio Molin, sublinhou que a campanha “Londrina Ama Quem Cuida da Gente” é uma iniciativa inovadora. “O Município está valorizando o que tem de melhor, que são os seus servidores. Atuamos em todas as áreas e somos parte importante da população, que nem sempre é reconhecida pela sociedade, mas que se doa todos os dias”, realçou.
De acordo com o secretário municipal de Cultura, Marcão Kareca, os secretários municipais que vieram da iniciativa privada e não conheciam o serviço público estão muito impressionados com o nível de entrega, benevolência, empatia e esforço dos servidores. “Por isso tudo, é muito justo celebrar o Mês do Servidor intensamente, com várias atividades em outubro. São pessoas preparadas, que amam a cidade e estão sempre dispostas a encarar novos desafios e adotar novas ideias”, disse.

Representando os servidores municipais, a assessora administrativa e financeira da SMRH, Cleuza Martins Guilhen Catai, contou que está há 31 anos na Prefeitura, tendo passado por diferentes órgãos. “Vivi muitas histórias emocionantes e marcantes na Prefeitura. Uma das coisas que aprendi é que é importante acolher bem os novos servidores, tendo paciência com eles e orientando sobre como o trabalho deles impacta na administração municipal como um todo”, apontou.
Programação de atividades – Uma das frentes da campanha consiste em oferecer às empresas de Londrina uma oportunidade para aumentar suas vendas, ofertando descontos aos mais de 10 mil servidores públicos municipais efetivos, 5 mil aposentados e pensionistas e seus familiares durante o mês de outubro. O objetivo é ampliar a Rede de Descontos do Servidor do Município, incluindo segmentos como shopping centers, comércio de rua, agências de viagens, estética e beleza, academias, farmácias e supermercados, entre outros.
Até o momento, cerca de 50 empresas já aderiram à iniciativa. Os benefícios podem ser conferidos pelos servidores no portal Interação, na página da Rede de Descontos. Os empreendedores que desejam participar podem fazer a adesão por meio do QR Code divulgado na página da SMRH no Instagram.

Outra ação programada é o “Me Leva Ao Trabalho”, em 10 de outubro, ocasião em que os servidores poderão levar seus filhos ao seu local de atuação e apresentar a eles o que fazem.
Para reforçar os vínculos entre os servidores, seus colegas e locais de trabalho, a SMRH promove também o concurso “Nosso Espaço, Nossa História”. As equipes de cada unidade estão convidadas a decorar seus espaços com objetos que simbolizem essa relação, e os competidores serão avaliados por uma comissão de secretários municipais. Haverá, ainda, a Semana de Bem-Estar e Finanças, com palestras voltadas ao desenvolvimento pessoal e profissional dos servidores, abordando temas como saúde mental e educação financeira.
Em 28 de outubro, data em que se celebra o Dia do Servidor, será decretado ponto facultativo, assim como no dia 27, que cairá numa segunda-feira. Fechando as atividades do mês, haverá um grande evento aberto à comunidade na Praça do Centro Cívico no dia 30 de outubro, contando com food trucks, música ao vivo e atrações culturais.
E, nos perfis de redes sociais da Prefeitura, serão divulgados vídeos com entrevistas gravadas com servidores, em que eles contam suas trajetórias e momentos marcantes no serviço municipal.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Comitiva londrinense embarca nesta terça (30) para a Série Prata do JIIDO]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200093</link>
      <description><![CDATA[Equipe londrinense, formada por 26 atletas, embarca na noite desta terça-feira (30) para Guaratuba, onde…]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200093</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Equipe londrinense, formada por 26 atletas, embarca na noite desta terça-feira (30) para Guaratuba, onde será realizada a Série Prata dos Jogos de Integração do Idoso (JIIDO). Em sua 19ª edição, o evento ocorre entre os dias 1º e 5 de outubro, com a participação de 45 municípios. A presença dos londrinenses é viabilizada pela parceria entre a Secretaria Municipal de Saúde (SMS), a Secretaria Municipal do Idoso (SMI) e a Fundação de Esportes de Londrina (FEL).
Para a viagem, o transporte será custeado pela FEL, enquanto os profissionais de apoio terão seus custos arcados pela SMS. O JIIDO reúne homens e mulheres com 60 anos ou mais e, nesta etapa, a classificação de Londrina foi conquistada após a participação na fase Bronze. Essa fase inicial ocorre em formato de vivência, garantindo medalhas a todos os atletas que participam.
Agora, o desafio é superar o desempenho de 2024, quando Londrina terminou em oitavo lugar no quadro geral de medalhas. Os quatro primeiros colocados da Série Prata garantem vaga para a Série Ouro de 2026. “Nossas expectativas são de proporcionar uma experiência única para esses idosos, com benefícios para a saúde física e mental. No âmbito esportivo, esperamos melhorar os resultados de 2024, quando Londrina ficou em 8º lugar geral”, destacou o educador físico da SMS, Edcarlos Vicario.
Mais do que a disputa por medalhas, o JIIDO busca incentivar a prática regular de atividade física, promovendo saúde, bem-estar e integração social. Em Londrina, os atletas são selecionados pelas equipes eMulti da SMS, a partir dos grupos esportivos mantidos pelas Unidades Básicas de Saúde (UBS) e pelos Centros de Convivência da Pessoa Idosa (CCI).
Segundo Vicario, a preparação foi intensificada nos últimos dois meses e trouxe bons resultados. “Foram convidados atletas que já participam dos grupos de atividades físicas das UBS. Eles treinaram duas vezes por semana durante esse período, vivenciando todas as modalidades. Foi um processo muito proveitoso, que deixou todos mais preparados”, explicou.
Os treinamentos foram realizados no Centro de Educação Física e Esporte (CEFE) da Universidade Estadual de Londrina (UEL) e no Complexo de Lazer e Esporte da Vila Nova. Em Guaratuba, os londrinenses irão competir em nove modalidades: dama, dominó, basquete relógio, vôlei câmbio, vôlei de praia, vôlei no escuro, handebol, tênis de mesa e peteca.
Entre os destaques da delegação está Antônio Irineu, de 70 anos, campeão da Série Prata de 2024 no dominó. Ao lado do parceiro de dupla, ele garantiu a medalha de ouro para Londrina e agora retorna em busca de novas conquistas. “Ano passado conseguimos competir bem e vencer no dominó. Este ano vamos novamente para a disputa e estamos confiantes para ficar, no mínimo, entre os três primeiros colocados”, afirmou.
Praticante de corrida de rua há anos, Irineu acredita que o JIIDO vai muito além da competição. “Minhas expectativas estão a mil por hora. O ambiente dos jogos é maravilhoso, porque nos permite fazer novas amizades, estimula a mente, fortalece o corpo e ainda renova nossa motivação para seguir praticando esporte”, completou.
Texto: Thiago Paes, sob supervisão dos jornalistas do Núcleo de Comunicação (N.Com) da Prefeitura de Londrina]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Londrina Tsuru é campeã feminina do Paraná Bom de Bola]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200057</link>
      <description><![CDATA[A equipe feminina 15+ do Londrina Tsuru conquistou o título do Paraná Bom de Bola…]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200057</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

A equipe feminina 15+ do Londrina Tsuru conquistou o título do Paraná Bom de Bola neste domingo (28), em Apucarana, após vencer o Marechal Candido Rondon nos pênaltis. Com uma campanha impecável na fase de grupos, onde venceu as equipes de Arapoti, Foz do Iguaçu e Toledo, a equipe londrinense chegou na semifinal tendo a melhor defesa e o segundo melhor ataque do torneio.
No sábado (27), o Londrina Tsuru enfrentou um rival histórico, o Maringá, em uma partida que acabou 1 a 1 no tempo normal. Nos pênaltis, a equipe londrinense carimbou a vaga para a final, após vencer por 4 a 2.

E domingo (28), as duas melhores campanhas se enfrentaram, Londrina Tsuru e Marechal Candido Rondon, com resultado 2 a 2 ao fim dos 90 minutos. Na decisão por pênaltis, mais uma vez a equipe londrinense saiu vencedora, com placar de 5 a 4 seguido por muita festa das jogadoras.
Para o treinador do Londrina Tsuru, Johnny Gonçalves, a conquista do título é muito gratificante e proporciona muitas emoções para toda equipe, especialmente para as atletas. “São essas coisas que valem a pena dentro do esporte. Muitas delas estão longe de casa e perseguindo o sonho de serem jogadoras. E esse é um sentimento que não tem preço. Nós ficamos muito felizes em poder contribuir na formação delas como atletas e construir uma equipe competitiva, permitindo que elas estejam sempre brigando por títulos”, disse.

O projeto é mantido pela Associação Esportiva Tsuru, e patrocinado pela Prefeitura de Londrina. O incentivo ocorre com recursos do Fundo Especial de Incentivo a Projetos Esportivos (Feipe), gerido pela Fundação de Esportes de Londrina (FEL).
O treinador também destacou a força da equipe durante as duas partidas decisivas, realizadas no fim de semana. “A tranquilidade das nossas jogadoras, mesmo depois de ceder o empate, foi importante na cobrança de pênaltis. A nossa equipe foi muito feliz e muito capacitada; não acreditamos em sorte, nós treinamos bastante e as meninas estavam confiantes. E conseguimos sair vitoriosos, tanto na semifinal como na final”, frisou.
O Londrina Polivalente, equipe que representou a cidade no futebol masculino Sub-20, terminou o Bom de Bola 2025 na quarta colocação. Considerado o maior torneio amador de futebol do Estado, o Paraná Bom de Bola é promovido pelo Governo do Paraná, por meio da Secretaria de Estado do Esporte (SEES).
Texto: Luan Chechi, sob supervisão dos jornalistas do Núcleo de Comunicação (N.Com) da Prefeitura de Londrina.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Londrina registra oitavo mês consecutivo de saldo positivo na geração de empregos]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200051</link>
      <description><![CDATA[Pelo oitavo mês consecutivo, Londrina manteve resultado positivo na criação de vagas com carteira assinada.…]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200051</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Pelo oitavo mês consecutivo, Londrina manteve resultado positivo na criação de vagas com carteira assinada. Os dados são do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), divulgados hoje (29) pelo Ministério do Trabalho e Emprego (MTE), e apontam que, apenas em agosto, o município criou 674 novos postos formais de trabalho, com 10.147 admissões e 9.473 desligamentos.
O saldo expressivo representa mais de 10% de todos os empregos gerados no Paraná no mesmo período, que foi de pouco mais de 6 mil. O desempenho destaca Londrina como um dos principais polos de empregabilidade do estado, com um mercado formal em ritmo acelerado de crescimento, ficando atrás apenas da capital em números absolutos de geração de empregos ao longo de 2025.
De janeiro a agosto, Londrina acumula quase oito mil empregos com carteira registrada, consolidando um ciclo sustentado de crescimento do emprego formal, sendo exatamente 7.920 de saldo. O resultado é reflexo de uma economia ativa, mas também de uma atuação permanente e articulada da Prefeitura de Londrina, que tem investido na aproximação com o setor produtivo e na formação de mão de obra qualificada.

Para o secretário municipal do Trabalho, Emprego e Renda, Cesar Makiolke, os números apontam uma direção consistente. “Estamos construindo uma política pública que não se limita à intermediação de vagas, mas que atua de forma integrada com outras cidades, forma e capacita trabalhadores, facilita o acesso ao crédito e fortalece o ecossistema de empregabilidade. O mercado responde à organização e à qualidade, e os dados do Caged mostram que esse é um caminho acertado”, afirmou.
Entre as ações recentes promovidas pela Prefeitura nas políticas públicas de empregabilidade está o Mutirão Conecta Norte, realizado em setembro, que reuniu 1.200 oportunidades de Londrina, Ibiporã e Cambé em uma grande feira de empregos no Ginásio Moringão. A ação atraiu milhares de pessoas e levou mais de 50 empresas de diferentes setores para o mesmo espaço, facilitando o acesso da população e impulsionando contratações.
“Nosso trabalho é conectar pessoas e oportunidades. Quando conseguimos mobilizar três municípios em uma mesma iniciativa, com apoio do empresariado e uma grande presença popular, temos a certeza de que estamos oferecendo soluções reais. A região norte do Paraná tem uma dinâmica própria, muita demanda por trabalhadores e um ambiente de crescimento. Mostrar que existe vaga e que é possível se recolocar é essencial para manter esse ciclo positivo”, concluiu Makiolke.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Hospital do Câncer de Londrina lança pedra fundamental da Unidade de Cuidados Paliativos]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200041</link>
      <description><![CDATA[O Hospital do Câncer de Londrina (HCL) vai construir sua nova Unidade de Prevenção e…]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200041</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

O Hospital do Câncer de Londrina (HCL) vai construir sua nova Unidade de Prevenção e Cuidados Paliativos em um terreno de 27 mil m² que fica na zona leste da cidade e foi doado pela Prefeitura. Com a obra, o HCL amplia sua capacidade de atendimento e passa a oferecer um espaço bem mais moderno, humanizado e dedicado ao cuidado integral dos pacientes oncológicos.

O novo espaço, que contará com 62 leitos, teve a pedra fundamental lançada em cerimônia realizada na manhã desta segunda-feira (29). Conforme o diretor administrativo do Hospital do Câncer, Edmilson Garcia, a unidade representa um passo decisivo para o futuro da instituição, que completa 60 anos em 2025.
Ele destacou que o início das obras simboliza o compromisso em continuar oferecendo serviços à população em uma estrutura muito maior e mais completa. De acordo com Garcia, será um espaço para acolher os pacientes com dignidade, qualidade de vida e excelência.

“É uma obra que sonhamos há muito tempo. Vai ser um dos maiores hospitais do Brasil, pensando em cuidados paliativos, de acolhimento para essas pessoas que precisam dessa qualidade de vida. A gente fala de qualidade de vida porque, às vezes, as pessoas pensam que essa situação é uma sentença de morte, mas não é. Isso significa oferecer o melhor tratamento nessa etapa, sem muitas intervenções e garantindo que a pessoa realmente prolongue o seu tempo aqui com saúde, com segurança e o principal, com o conforto da família”, disse o diretor.
Ainda de acordo com Edmilson Garcia, além dos cuidados paliativos, a nova unidade também vai contar com leitos para internação clínica. As obras serão iniciadas já nos próximos dias e devem durar cerca de dois anos e meio, a um custo total de R$ 38 milhões, sendo que R$ 12 milhões já estão garantidos para a primeira etapa.

Com a nova unidade de 5 mil m² de área construída, que vai atender pelo SUS e convênios, o Hospital do Câncer de Londrina mais que dobrará a capacidade de atendimento em cuidados paliativos, passando de 9 para 20 vagas, pelo menos.
O Hospital do Câncer de Londrina é, atualmente, referência para 162 municípios do Estado, mas, segundo o próprio diretor, tem atendido pacientes de mais de 200 cidades. Por ano, são cerca de 1,2 milhão pessoas atendidas ou 2,5 mil atendimentos diários – sendo mais de 90% deles pelo Sistema Único de Saúde (SUS).
O prefeito Tiago Amaral ressaltou a parceria com o Município e os avanços em termos de atendimento que a nova unidade vai trazer para os pacientes do Hospital do Câncer, de Londrina e outras cidades.

“É um empreendimento de extrema importância para a cidade, para o norte do Paraná e para o estado. Um marco realmente fundamental. Para que as pessoas entendam, chega um determinado momento do tratamento que os pacientes precisam, muito mais, de um espaço acolhedor, um atendimento mais próximo e humanizado, do que um espaço com máquinas e equipamentos. Estive, recentemente, lá em Barretos, vi a estrutura deles e posso dizer que Londrina, hoje, tem algo em nível nacional, que não deixa a desejar a absolutamente ninguém. Então, realmente é uma obra que vai ajudar a qualificar, ainda mais, o atendimento da saúde na cidade”, comemorou o prefeito.
A deputada federal Luiza Canziani, que viabilizou os recursos para a obra por meio de emenda parlamentar e articulações junto ao governo federal, falou em orgulho e exemplo para Londrina.
“Esse grande sonho é uma extensão do Hospital do Câncer de Londrina, instituição que é um orgulho e um exemplo para todos os londrinenses. Seremos, inclusive, um hospital referência de cuidados paliativos no Brasil; seremos o maior do sul do Brasil, então, de fato, essa é uma conquista grandiosa para a nossa cidade”, destacou a deputada.
Emocionada, a secretária municipal de Saúde, Vivian Feijó, lembrou do primeiro emprego no Hospital do Câncer, e de como essa oportunidade profissional foi fundamental para toda sua carreira.
“O câncer é uma doença grave e muitas vezes com um desfecho difícil para os familiares, evoluindo até para o óbito. Então, não tem como a gente não ter sensibilidade. Foi o meu primeiro emprego, a minha primeira oportunidade e eu me remeti ali a um plantão onde tive muitas perdas. Esse é um momento difícil em que os profissionais precisam estar preparados para lidar com isso. Então, um espaço como esse, que vai trazer hospitalidade, conforto, vai qualificar uma equipe multiprofissional e vai tratar a finitude de forma respeitosa e nos seus diversos aspectos, com certeza merece a nossa emoção, merece o nosso sentimento, merece a nossa gratidão”, enfatizou a secretária.]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>