<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Destaques - Prefeitura de Londrina</title>
    <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/</link>
    <description>Últimos destaques da Prefeitura de Londrina</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 19:34:20 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rsslondrina/master/data_londrina/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Hospital do Câncer de Londrina lança pedra fundamental da Unidade de Cuidados Paliativos]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200041</link>
      <description><![CDATA[O Hospital do Câncer de Londrina (HCL) vai construir sua nova Unidade de Prevenção e…]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200041</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

O Hospital do Câncer de Londrina (HCL) vai construir sua nova Unidade de Prevenção e Cuidados Paliativos em um terreno de 27 mil m² que fica na zona leste da cidade e foi doado pela Prefeitura. Com a obra, o HCL amplia sua capacidade de atendimento e passa a oferecer um espaço bem mais moderno, humanizado e dedicado ao cuidado integral dos pacientes oncológicos.

O novo espaço, que contará com 62 leitos, teve a pedra fundamental lançada em cerimônia realizada na manhã desta segunda-feira (29). Conforme o diretor administrativo do Hospital do Câncer, Edmilson Garcia, a unidade representa um passo decisivo para o futuro da instituição, que completa 60 anos em 2025.
Ele destacou que o início das obras simboliza o compromisso em continuar oferecendo serviços à população em uma estrutura muito maior e mais completa. De acordo com Garcia, será um espaço para acolher os pacientes com dignidade, qualidade de vida e excelência.

“É uma obra que sonhamos há muito tempo. Vai ser um dos maiores hospitais do Brasil, pensando em cuidados paliativos, de acolhimento para essas pessoas que precisam dessa qualidade de vida. A gente fala de qualidade de vida porque, às vezes, as pessoas pensam que essa situação é uma sentença de morte, mas não é. Isso significa oferecer o melhor tratamento nessa etapa, sem muitas intervenções e garantindo que a pessoa realmente prolongue o seu tempo aqui com saúde, com segurança e o principal, com o conforto da família”, disse o diretor.
Ainda de acordo com Edmilson Garcia, além dos cuidados paliativos, a nova unidade também vai contar com leitos para internação clínica. As obras serão iniciadas já nos próximos dias e devem durar cerca de dois anos e meio, a um custo total de R$ 38 milhões, sendo que R$ 12 milhões já estão garantidos para a primeira etapa.

Com a nova unidade de 5 mil m² de área construída, que vai atender pelo SUS e convênios, o Hospital do Câncer de Londrina mais que dobrará a capacidade de atendimento em cuidados paliativos, passando de 9 para 20 vagas, pelo menos.
O Hospital do Câncer de Londrina é, atualmente, referência para 162 municípios do Estado, mas, segundo o próprio diretor, tem atendido pacientes de mais de 200 cidades. Por ano, são cerca de 1,2 milhão pessoas atendidas ou 2,5 mil atendimentos diários – sendo mais de 90% deles pelo Sistema Único de Saúde (SUS).
O prefeito Tiago Amaral ressaltou a parceria com o Município e os avanços em termos de atendimento que a nova unidade vai trazer para os pacientes do Hospital do Câncer, de Londrina e outras cidades.

“É um empreendimento de extrema importância para a cidade, para o norte do Paraná e para o estado. Um marco realmente fundamental. Para que as pessoas entendam, chega um determinado momento do tratamento que os pacientes precisam, muito mais, de um espaço acolhedor, um atendimento mais próximo e humanizado, do que um espaço com máquinas e equipamentos. Estive, recentemente, lá em Barretos, vi a estrutura deles e posso dizer que Londrina, hoje, tem algo em nível nacional, que não deixa a desejar a absolutamente ninguém. Então, realmente é uma obra que vai ajudar a qualificar, ainda mais, o atendimento da saúde na cidade”, comemorou o prefeito.
A deputada federal Luiza Canziani, que viabilizou parte dos recursos para a obra por meio de emenda parlamentar e articulações junto ao governo federal, falou em orgulho e exemplo para Londrina.
“Esse grande sonho é uma extensão do Hospital do Câncer de Londrina, instituição que é um orgulho e um exemplo para todos os londrinenses. Seremos, inclusive, um hospital referência de cuidados paliativos no Brasil; seremos o maior do sul do Brasil, então, de fato, essa é uma conquista grandiosa para a nossa cidade”, destacou a deputada.
Emocionada, a secretária municipal de Saúde, Vivian Feijó, lembrou do primeiro emprego no Hospital do Câncer, e de como essa oportunidade profissional foi fundamental para toda sua carreira.
“O câncer é uma doença grave e muitas vezes com um desfecho difícil para os familiares, evoluindo até para o óbito. Então, não tem como a gente não ter sensibilidade. Foi o meu primeiro emprego, a minha primeira oportunidade e eu me remeti ali a um plantão onde tive muitas perdas. Esse é um momento difícil em que os profissionais precisam estar preparados para lidar com isso. Então, um espaço como esse, que vai trazer hospitalidade, conforto, vai qualificar uma equipe multiprofissional e vai tratar a finitude de forma respeitosa e nos seus diversos aspectos, com certeza merece a nossa emoção, merece o nosso sentimento, merece a nossa gratidão”, enfatizou a secretária.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Dia D reúne grande público e promove inclusão de trabalhadores PCD em Londrina]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200022</link>
      <description><![CDATA[Quase 70 trabalhadores com deficiência ou reabilitados do INSS participaram, ao longo da última sexta-feira…]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200022</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Quase 70 trabalhadores com deficiência ou reabilitados do INSS participaram, ao longo da última sexta-feira (26), do Dia D, ação realizada na sede da Secretaria Municipal do Trabalho, Emprego e Renda (SMTER) em parceria com o Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa com Deficiência (CMDPD). Esta edição foi a de maior movimento dos últimos anos, com fluxo ativo durante toda a realização do evento.

O público foi recebido por uma estrutura adaptada, em que toda a equipe da SMTER ficou à disposição do trabalhador PCD, com atendimento de ínterprete de Libras e vagas de emprego destinadas exclusivamente às pessoas com deficiência.
Ao todo, 18 empresas participaram do evento, ofertando vagas e realizando entrevistas no local. Algumas contratações ocorreram de forma imediata e muitos trabalhadores foram aprovados nas primeiras etapas de seleção. Agora, as empresas seguem com seus processos seletivos, que serão acompanhados pela equipe da SMTER para contabilização final de contratações do evento.
Além das empresas, entidades como a Associação Flávia Cristina, o Instituto Londrinense de Educação para Crianças Excepcionais (ILECE) e o Instituto Londrinense de Educação de Surdos (ILES) também estiveram presentes, acompanhando os candidatos e fortalecendo a rede de apoio ao trabalhador com deficiência.

Para o secretário municipal do Trabalho, Emprego e Renda, César Makiolke, a ação cumpre uma das principais metas da gestão. “O Dia D representa o compromisso do prefeito Tiago Amaral com a inclusão produtiva e a igualdade de oportunidades. Trabalhamos para aproximar empresas, instituições e trabalhadores, promovendo contratações e mostrando, com resultados práticos, que inclusão gera desenvolvimento para toda a cidade e amplia, e muito, a visão de mundo das organizações”, afirmou.
A presidente do CMDPCD, Adriellly Ganeo, relatou que a parceria entre o Conselho e a Secretaria do Trabalho tem sido fundamental para caminhar rumo à verdadeira inclusão das pessoas com deficiência. “Trazer o conhecimento por meio das capacitações tem gerado frutos: a crescente procura das famílias mostra que a confiança em introduzir seus filhos no mercado de trabalho está sendo restaurada. Reconhecemos que ainda há um caminho a ser percorrido, mas a iniciativa e o olhar humanizado do secretário Cesar Makiolke têm sido peça essencial para aproximar a pessoa com deficiência do empregador, promovendo não apenas oportunidades, mas também dignidade e transformação social”, contou.

Osmar Martinez é venezuelano e mora em Londrina há um ano e cinco meses. Veio buscar tratamento para a perna, que em sua cidade natal já havia sido diagnosticada com a necessidade de amputação. Recebeu o tratamento médico e agora foi encaminhado para um emprego no dia D. “Estou muito contente com o que estão realizando, é muito importante para as pessoas. Vim da fronteira do Norte e a medicina londrinense salvou minha perna, os médicos me liberaram e agora vim buscar também um emprego e estou saindo daqui com o encaminhamento. Estou muito feliz em Londrina”, disse.

O líder de seleção da empresa Obramax, Alinor Querubim, contratou quatro colaboradores no evento e elogiou a Prefeitura pelo Dia D. “Estamos na cidade desde fevereiro e com muitas oportunidades em aberto. Esse evento é maravilhoso e realmente inclusivo. Recebemos todo o suporte, desde as primeiras orientações sobre como receber as pessoas até sobre como conduzir a entrevista de forma respeitosa e inclusiva, da preparação do evento até a realização o suporte foi completo. É uma grande parceria que começamos com a Prefeitura”, agradeceu.
A Prefeitura de Londrina, por meio da SMTER, realiza o Dia D todos os anos, como parte das ações estruturadas voltadas às pessoas com deficiência. A iniciativa busca promover o encontro entre quem está em busca de emprego e empresas que reconhecem o potencial dos trabalhadores PCD.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Programa Regulariza Londrina “Dívidas” negocia R$ 24,5 milhões em quatro dias]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199914</link>
      <description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Fazenda (SMF) divulgou um balanço parcial dos primeiros dias de execução…]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199914</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

A Secretaria Municipal de Fazenda (SMF) divulgou um balanço parcial dos primeiros dias de execução do Programa Regulariza Londrina – “Dívidas”, lançado na segunda-feira (22). Em quatro dias de vigência do programa, foram feitas 1.896 adesões que totalizam um valor negociado de R$ 24.579.499,29, dos quais R$ 9.181.795,77 já foram arrecadados pelo Município.
O Regulariza Londrina oferece incentivos aos contribuintes que desejam renegociar suas dívidas com a Prefeitura, desde débitos de tributos como IPTU, ISS e ITBI, assim como pendências relacionadas a taxas e multas, entre outras. São elegíveis os créditos constituídos ou vencidos, inscritos ou não em dívida ativa do Município de Londrina, até o dia 5 de setembro de 2025.
O secretário municipal de Fazenda, Eder Pires, avaliou os resultados parciais do Regulariza Londrina como muito positivos. “Isso demonstra que as condições de negociações estão sendo muito bem aceitas pelos contribuintes em débito com a Prefeitura”, disse.
E a diretora de Arrecadação da SMF, Wanda Kono, destacou que é importante ficar em dia com o município para evitar problemas como negativações, protestos e execuções fiscais. “As condições são bem facilitadas, proporcionando descontos nas multas e juros até em longo prazo, sendo uma excelente oportunidade para negociar as dívidas”, salientou.

Mutirão 
Neste sábado (27), das 9h às 15h, a Prefeitura de Londrina promove o primeiro mutirão do Regulariza Londrina – “Dívidas”, na Praça de Atendimento da Fazenda, localizada no piso térreo da sede administrativa (Avenida Duque de Caxias, 635). A iniciativa é voltada aos contribuintes que queiram aderir ao programa presencialmente. Para participar, é necessário marcar um horário pelo Agendamento Eletrônico da Prefeitura. Foram abertas 200 vagas, da quais 164 já estão preenchidas.
De segunda a sexta-feira, das 9h às 18h, a Prefeitura também disponibilizada o atendimento presencial, na Praça de Atendimento da Fazenda. Os que desejam ser atendidos presencialmente devem agendar data e horário na página de Agendamento Eletrônico da Prefeitura. Para quaisquer dúvidas, a Secretaria Municipal de Fazenda disponibiliza o telefone (43) 3372-4424.
Como fazer a adesão pela internet 
A principal forma de acesso ao programa é pelo Portal da Prefeitura www.londrina.pr.gov.br, onde estão disponíveis dois banners que dão acesso direto aos sistemas. Há duas formas de adesão pela internet: a primeira, e mais indicada, é pela conta do GOV.BR, que permite uma visão mais completa das dívidas e com possibilidade de negociar em todas as modalidades: a curto prazo (à vista ou em até três parcelas) e a longo prazo (em 60, 90 e 120 parcelas).
A outra forma é pelo acesso simplificado, onde o contribuinte coloca o CPF ou CNPJ e inscrição imobiliária e tem um acesso mais restrito, ou seja, para negociação a curto prazo (à vista ou em até três parcelas).
Consulta simplificada – Uma novidade disponibilizada este ano é a Consulta Simplificada, que permite verificar se há débitos vinculados. A consulta também está disponibilizada no portal www.londrina.pr.gov.br: basta inserir o CPF ou CNPJ e, caso haja dívidas, o contribuinte é direcionado para a página do programa. A orientação da Prefeitura é que todos os cidadãos façam a verificação, pois muitas pessoas não sabem que têm débitos junto ao município.
Confira os descontos do Programa Regularia Londrina 2025
Descontos incidentes no IPTU 2025:
– Desconto de 5% sobre o valor principal e 100% na multa e juros, com pagamento em cota única.
– Desconto de 100% sobre multa e juros, com parcelamento em até três parcelas mensais e consecutivas.
Descontos incidentes sobre outras dívidas:
– Desconto de 100% sobre multa e juros, com pagamento em cota única.
– Desconto de 90% sobre multa e juros, com parcelamento em até três parcelas mensais e consecutivas.
– Desconto de 70% sobre multa e juros, para pagamento em até 60 parcelas.
– Desconto de 50% sobre multa e juros, para pagamento em até 90 parcelas.
– Desconto de 40% sobre multa e juros, para pagamento em até 120 parcelas.
Deverá ser considerada a parcela mínima de pessoa física R$ 100,00 e pessoa jurídica R$ 500,00. O prazo para adesão à cota única ou à de curto prazo é até 30 de novembro e para o de longo prazo até 22 de dezembro. Para manter-se no programa, o contribuinte precisa pagar todas as parcelas em dia.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Saúde presta contas do 2° quadrimestre em audiência pública]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199975</link>
      <description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Saúde (SMS) realizou, na manhã desta sexta-feira (26), a prestação de…]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199975</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

A Secretaria Municipal de Saúde (SMS) realizou, na manhã desta sexta-feira (26), a prestação de contas do Fundo Municipal de Saúde referente ao segundo quadrimestre de 2025. A audiência pública atende a Lei Complementar nº 141 de 2012, e foi sediada na Câmara Municipal de Londrina (CML), com transmissão on-line pelo canal do Youtube.
O relatório, que será disponibilizado na página da SMS, traz as produções da rede assistencial, indicadores assistenciais e epidemiológicos, bem como o montante e a fonte de recursos aplicados entre os meses de maio e agosto.
No segundo quadrimestre de 2025, o Município aplicou R$ 294.764.020,49 em ações e serviços públicos de saúde. A quantia equivale a 20,89% das receitas oriundas de impostos e transferências constitucionais, e supera o limite mínimo constitucional, que é de 15%.

Na abertura da audiência pública, a secretária municipal de Saúde, Vivian Feijó, elencou as principais atividades promovidas pela pasta no decorrer do segundo quadrimestre. “Muitas coisas foram feitas e trago alguns itens que considero importantes para a saúde pública. Após minha apresentação, de forma pormenorizada e mitigada, todos os diretores vão apresentar os dados de forma mais discricionária. Mais do que uma apresentação, aqui estamos para trazer transparência de tudo que temos construído nesses meses de gestão junto à nova administração da Prefeitura”, explicou.
A apresentação teve início com o Plano de Contingência de Dengue, que envolveu uma série de ações estratégicas e viabilizou a redução de vários indicadores, como o número de óbitos, casos confirmados e notificações. “Não tem mágica, é muito trabalho e dedicação da equipe. E com trabalho sério, organizado e comprometido, o resultado aparece. Foram investimentos com universidades, agentes parceiros, pesquisadores, outras secretarias, bem como a participação social da comunidade. Tivemos 52 óbitos em 2024, lembrando que é uma doença com prevenção, e em 2025, não queríamos nenhum, mas tivemos nove. Não podemos deixar de reconhecer a redução significativa dos casos de dengue nesse período”, enfatizou Feijó.
Entre maio e agosto, também foi executado o Plano de Contingência Influenza, para ampliar a taxa de cobertura vacinal contra o vírus da gripe. Foram intensificadas as vacinações extramuros em diferentes locais, como shoppings, mercados, faculdades, condomínios e outros, algumas em formato drive thru, para facilitar a adesão do público à campanha.
Com essas medidas, a cidade registrou a aplicação de 183.858 doses e uma taxa de cobertura de 53,34% entre o público-alvo prioritário, que compreende crianças, idosos e gestantes.
O período também foi marcado pelo avanço das síndromes respiratórias, com as condições climáticas do outono e inverno favorecendo a circulação dos vírus. Esse cenário, somado à baixa cobertura vacinal, repercutiu em um aumento progressivo dos casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG), com um início precoce se comparado ao ano de 2024.
Isso motivou a elaboração e implementação do Plano de Contingenciamento Síndromes Respiratórias, que incluiu campanhas de comunicação, formação de um Grupo de Trabalho, contratualização de consultas pediátricas, somadas ao reforço da vacinação contra gripe.
O resultado foi perceptível com a redução na positividade de Influenza proporcionalmente ao aumento da cobertura vacinal. “Os números mostram que há uma conexão muito importante entre trabalhar a prevenção, com aumento da cobertura vacinal, e as ações que permeiam o acompanhamento desses pacientes quando buscam por atendimento. Nosso principal objetivo é fazer com que as pessoas não adoeçam; é mais barato, mais qualificado e a missão da atenção primária se cumpre com as medidas preventivas”, ressaltou Feijó.
A Secretaria Municipal de Saúde também promoveu um mutirão para ampliar o acesso a exames, juntamente com o Consórcio Intermunicipal de Saúde do Médio Paranapanema (Cismepar). De maio a agosto, foram realizados 38.222 exames, como ultrassons, tomografias, ressonâncias, ecocardiograma, Raio-X, cintilografias e outros.

“Em relação a alguns exames, friso que o time da Saúde é um dos pontos positivos que encontrei, porque tínhamos filas presas em prestadores ou até mesmo na Secretaria. As tomografias praticamente zeramos e hoje fazemos em, no máximo, 60 dias. Zeramos a fila de ressonância magnética e conseguimos mitigar 12 mil pessoas que esperavam por raio x, com esforço de todas as UBSs”, detalhou a secretária da pasta.
Houve, ainda, a tramitação dos processos de regularização dos prestadores, para contratualizar exames de imagem, laboratoriais e Papanicolau; mutirão de saúde auditiva, com entrega de 199 aparelhos; e mutirão de litotripsia, em que foram realizados 135 procedimentos. “E vamos intensificar, ampliando o acesso para colegas de outros municípios com recursos de emendas parlamentares que venham a apoiar e incentivar a escuta em pacientes há anos sem perspectiva”, adiantou Feijó.
Por meio da adesão ao programa Opera Paraná II, do Governo do Estado, a previsão é disponibilizar aos londrinenses 1.700 cirurgias eletivas por mês, de pequena e média complexidade. Os hospitais de Londrina e cidades vizinhas credenciados para oferta dos procedimentos são Zona Norte, Zona Sul, São Rafael, Cristo Rei, Santa Casa de Cambé, e São Francisco.
A cidade também avançou na redução de filas eletivas do Programa Mais Acesso a Especialistas (PMAE), do governo federal. Foram realizados 1.445 procedimentos, de abril a julho, mediante investimentos de R$7.145.083,40. No período, Londrina saltou da 17ª para a terceira posição no ranking de execução de recursos do programa federal entre municípios paranaenses. Atualmente, já ocupa a segunda colocação no estado. “Lembrando que, no ano passado, a cidade devolveu mais de um milhão de reais desses recursos. Londrina já executou mais de 200% e queremos mais, pois ainda temos cirurgias a serem faturadas e pacientes a serem atendidos”, frisou a secretária.
Entre julho e agosto, teve início a entrega de novos equipamentos de informática. Ao todo, foram adquiridos 545 computadores e notebooks, com investimentos de R$3 milhões, entre recursos próprios, estaduais e federais.
No início de agosto, também foi anunciado o mutirão de cirurgias eletivas em parceria com o Hospital Evangélico, que prevê a realização de 1.000 cirurgias até dezembro deste ano. A parceria abrange procedimentos de cirurgia geral, urologia, ortopedia e outros; mediante investimento de R$ 6.660.878,68 em recursos municipais e federais, incluindo emendas parlamentares.
Também foi lançada uma nova ferramenta digital, por meio de parceria da SMS com o Conselho Regional de Odontologia, para prevenção de novos casos do câncer de boca. E, no segundo quadrimestre, houve a admissão de 353 novos servidores efetivos para recompor o quadro da pasta. Os novos profissionais participaram de curso introdutório, com carga horária de 18h.
Para ampliar o alcance da testagem rápida para Infecções Sexualmente Transmissíveis (ISTs), a equipe da SMS promoveu ações extramuros, o que facilita o diagnóstico em tempo oportuno e amplia a eficácia dos tratamentos.
Em julho, teve início a obra de recuperação da Unidade de Pronto Atendimento (UPA) Centro-Oeste, localizada na Avenida Leste-Oeste. Com conclusão prevista para março de 2026, a reforma vai corrigir problemas estruturais do prédio, com valor de R$ 1.836.944,28.
O serviço da UPA foi transferido para o prédio onde, antigamente, funcionava o Hospital Mater Dei, na Avenida Bandeirantes. Foram realizadas adequações internas para atender a nova demanda da unidade, com inauguração do atendimento em 11 de agosto.
Ainda no mês de agosto, foi emitida a ordem de serviço para reforma da Unidade Básica de Saúde (UBS) da Vila Ricardo. A previsão é que a obra seja finalizada em janeiro de 2026, 150 dias após o início, e o investimento do Município para essa reforma é de R$ 782.542,00.
Outras unidades que estão recebendo manutenções estruturais são a UBS do Aquiles Stenguel e de Taquaruna. E, em maio, foi finalizada a reforma da UBS de Guairacá, que teve duração de dois meses. Com investimentos de R$ 99.959,80, as intervenções abrangeram pintura interna e externa, reparos no telhado e portões, melhorias na acessibilidade da calçada, implantação de uma copa e de uma sala de atendimentos ginecológicos. Também foram feitos serviços de jardinagem e instalados novos equipamentos e mobiliários para a unidade, incluindo um bebedouro.
Para ampliar o atendimento dos usuários da rede municipal de saúde, o programa Remédio em Casa passou por expansão e começou a atender pacientes sem doenças crônicas não transmissíveis. Além de medicamentos, o Remédio em Casa fornece fraldas e dietas nutricionais, com expectativa de atender cerca de 9 mil pessoas ao mês.
“Hoje a Secretaria de Saúde tem um time muito engajado, motivado e que nesses seis meses obteve resultados extraordinários, em relação ao período do tempo e condição de trabalho que assumimos, dado a escassez de recursos. Isso não tem sido impeditivo para que a gente trabalhe com organização, redirecionamento do que é possível dentro das regras legais, e execução de serviços para a comunidade”, completou a secretária Vivian Feijó.
A Ouvidoria-Geral do Município registrou, de maio a agosto, 1.038 manifestações relacionadas à Secretaria Municipal de Saúde. Os registros incluem reclamações ou críticas, pedidos de acesso à informação, sugestões, elogios e denúncias.
Atenção Primária – Em Londrina, a Diretoria de Atenção Primária em Saúde (DAPS) contempla 54 unidades de Saúde, distribuídas na zona rural e urbana, com 89 equipes de Estratégia Saúde da Família (ESF) e outras sete equipes de Atenção Primária (eAP). A produção dessas unidades foi de 260.444 atendimentos, com 1.007.544 procedimentos efetuados.
Dentro da Atenção Odontológica, as equipes realizaram 30.977 atendimentos e 62.474 procedimentos. Só no Centro de Especialidades Odontológicas (CEO), foram 2.667 atendimentos e 5.312 procedimentos.
As equipes multiprofissionais na APS (e-Multi) realizaram 21.831 atendimentos, e o Serviço de Atendimento Domiciliar (SAD) registrou 1.189 atendimentos com 81 admissões no quadrimestre. O Consultório na Rua (eCnaR) somou 296 atendimentos entre a população em situação de rua, e o Apoio Social outros 3.973 atendimentos.
Urgência e Emergência – De maio a agosto, os plantonistas da UPA Sabará realizaram mais de 60 mil consultas e 4.289 consultas de ortopedia. Já na UPA Centro-Oeste, foram 63.373 consultas médicas e outras 3.622 de ortopedia. No Pronto Atendimento Infantil (PAI) foram 49.839 consultas nesse período.
Somadas, as unidades de Pronto Atendimento 16 e 24 horas, que dão suporte à atenção básica de saúde no município e ficam localizadas nos bairros Leonor, Maria Cecília e União da Vitória, realizaram 89.709 consultas médicas.
No mesmo período, o Complexo Regulador de Urgência e Emergência do SAMU–192 atendeu, ao todo, mais de 63.700 chamados. Destes, 41.775 referiam-se efetivamente a atendimentos médicos. Além disso, com o uso de ambulâncias, helicóptero e unidade de transporte de urgência, foram registrados 14.431 atendimentos.
A Maternidade Municipal Lucilla Ballalai registrou 713 internações de pacientes de Londrina, neste período, e 30 de outros municípios. Houve assistência a 439 partos normais, correspondendo a uma taxa de parto normal de 61,95%, e realizadas 268 cesáreas, com uma taxa de 38,05%. Também foram computadas 2.939 avaliações obstétricas.
Serviços Complementares – A Diretoria de Serviços Complementares em Saúde apresentou o quantitativo de consultas médicas realizadas na Policlínica Municipal Ana Ito.
A unidade contempla as especialidades de geriatria, cardiologia, dermatologia, nefrologia, psiquiatria, ginecologia, urologia, cirurgia geral e neurologia. Somadas, as demais especialidades não médicas (fisioterapia, enfermagem, nutricionista, fonoaudiólogo e psicólogo clínico) computaram 3.582 atendimentos no segundo quadrimestre do ano.
Os Centros de Atenção Psicossocial (CAPS) Álcool e Drogas, Infantil e III, realizaram 4.463 acolhimentos diurnos e noturnos; 4.803 atendimentos em grupo, 511 domiciliares, 11.014 individuais e 3.833 familiares.
Na produção do Centrolab, foram registrados 903.164 análises, de maio a agosto, sendo 68 referentes a hanseníase e 960 de tuberculose.
Regulação – Com relação às internações hospitalares de média complexidade, a Saúde registrou 17.768, com investimentos de R$ 33.145.132,84. Nos de alta complexidade, foram investidos R$ 25.729.937,48 e realizados 3.305 internações.
Vigilância em Saúde – O Centro de Referência Dr. Bruno Piancastelli Filho, por meio do Ambulatório de IST/HIV/AIDS, Hepatites Virais e Tuberculose, distribuiu 8.105 medicamentos ao longo destes quatro meses. Também realizou 11.685 atendimentos multiprofissionais, 2.434 consultas médicas e 265 pacientes foram atendidos na odontologia.
O Centro de Referência também distribuiu 21.112 preservativos masculinos e 900 femininos. Já no Setor do Centro de Testagem e Aconselhamento (CTA), foram coletados 1.191 exames de Teste Rápido e entregues 325 profilaxia pré-exposição (PreP). No ambulatório de Hormonização, foram registradas 245 consultas médicas no período do segundo quadrimestre, e distribuídos 50 medicamentos.
Ainda entre maio e agosto, a Gerência de Vigilância Sanitária inspecionou 2.115 estabelecimentos, e concedeu 1.085 licenças sanitárias. Sobre as arboviroses, a Coordenação de Endemias promoveu 54 ações de mobilização social, monitorou 4.404 armadilhas ovitrampas, e registrou o atendimento de 502 denúncias.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Londrina recebe selo de Município Turístico do Ministério do Turismo]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199988</link>
      <description><![CDATA[Londrina deu um passo importante para desenvolver ações que a potencializem como um dos principais…]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199988</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Londrina deu um passo importante para desenvolver ações que a potencializem como um dos principais destinos turísticos do Paraná. Ao ser reconhecida como Município Turístico pelo Ministério do Turismo (MTur), a cidade alcança o mesmo patamar de Foz do Iguaçu e Curitiba no Estado e passa a integrar uma rede de municípios prioritários para o recebimento de recursos e a implementação de políticas públicas.
“A entrada de Londrina no Mapa do Turismo como Município Turístico é um passo crucial para o desenvolvimento econômico e social da cidade. A categorização conquistada não é apenas um selo de aprovação, mas um instrumento estratégico que abre portas para investimentos, fortalece a economia local e impõe um novo patamar de organização para o setor”, afirma a presidente da Agência de Desenvolvimento Turístico da Região Norte do Paraná (Adetunorp), Samara Headley.
Ela explica que a atualização do Mapa do Turismo para 2025, regulamentada pela Portaria MTur 9/2025, direciona investimentos de forma regionalizada e descentralizada, garantindo que o dinheiro público seja aplicado onde realmente pode gerar impacto.
“A cidade estará em uma posição privilegiada para captar verbas para infraestrutura turística, promoção de eventos e capacitação profissional, elementos essenciais para elevar a qualidade da experiência do visitante”, pontua Headley.
Meta de governo – A diretora de Turismo do Instituto de Desenvolvimento de Londrina (Codel), Herika Galli, diz que esse processo de captação de recursos para investimentos no setor tem sido intensificado desde o início da gestão do prefeito Tiago Amaral, que em seu plano de governo determinou que a cadeia do turismo (de eventos, entretenimento, esportivo e lazer) eleve para até 8% sua participação no PIB da cidade. O índice atual é de apenas 0,7%.

“Londrina já está utilizando os benefícios que esse selo prevê, como o acesso aos recursos e convênios do Ministério do Turismo e da Secretaria de Turismo do Paraná (Setu), algo inédito até então. Isso reforça o compromisso do prefeito Tiago Amaral com o fortalecimento e o desenvolvimento do setor turístico no município”, destaca Galli.
Neste ano, por três vezes a rede hoteleira da cidade teve 100% dos leitos ocupados por conta de eventos de negócios, esportivos e de entretenimentos que atraíram milhares de visitantes da região, do Paraná e de várias partes do país. O mais recente deles foi o show A Tardezinha, do cantor de pagode Thiaguinho, que levou mais de 15 mil pessoas ao Parque de Eventos Ney Braga no dia 13 de setembro.
Empresária do setor hoteleiro, a diretora de Turismo da Codel afirma que Londrina tem uma média de 8,5 mil leitos disponíveis para hospedagem. O número aumenta se forem levados em conta os apartamentos disponibilizados para locação de curta temporada e os motéis.
Critérios técnicos – A infraestrutura turística, incluindo a capacidade de hospedagem, é um dos critérios exigidos pelo Ministério do Turismo para conceder a certificação de Município Turístico, a mais alta do Mapa do Turismo Brasileira, conquistada por Londrina novamente neste ano. Herika Galli conta que o Município enviou uma carta de compromisso ao MTur assinada pelo prefeito Tiago Amaral e o presidente da Codel, Paulo Henrique Ferreira.
“A certificação é a mais alta concedida pelo Ministério do Turismo, feita com base em critérios rigorosos de desempenho econômico e infraestrutura turística. Londrina é considerada um polo regional de turismo no Norte do Paraná também por sua qualificação: quantidade de leitos, atrativos turísticos, números de habitantes, infraestrutura. Todos esses fatores nos colocam no mesmo patamar de desenvolvimento do turismo de Foz do Iguaçu e Curitiba, que são as outras cidades do Paraná também com essa certificação”, valoriza Herika Galli.
Economia – A presidente da Adetunorp, Samara Headley, destaca o fortalecimento da economia como um dos maiores benefícios para Londrina e região a qualificação garantida pelo MTur. “A categorização como município turístico impulsiona a economia em diversas frentes. O setor hoteleiro, o comércio, a gastronomia e os serviços são diretamente beneficiados pelo aumento do fluxo de visitantes. A visibilidade nacional e internacional que essa categorização proporciona atrai não apenas turistas de lazer, mas também o turismo de negócios e de eventos, um segmento já consolidado na cidade”, observa.

“Além disso, a entrada no Mapa do Turismo incentiva a criação de empregos e estimula o desenvolvimento de novos negócios, como operadoras de turismo, guias e artesãos, fortalecendo toda a cadeia produtiva local”, reforça Headley.
Gestão – A gestora da Adetunorp observa que o reconhecimento está relacionado ao aumento da eficiência da gestão local do turismo, já que o Mapa do Turismo exige que os municípios tenham uma gestão organizada e um planejamento estratégico de longo prazo.
“Para se manter na categoria, Londrina deverá continuar cumprindo e aprimorando os critérios que definem o desempenho do setor, o que estimula a colaboração entre o poder público, a iniciativa privada e a sociedade civil. Isso cria um ambiente de trabalho mais profissional e alinhado com as demandas do mercado”, afirma ela, acrescentando que a cidade passa a ser vista não apenas como um destino a ser visitado, mas como um polo de turismo que opera com eficiência, qualidade e transparência, garantindo uma experiência positiva para todos os envolvidos.]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>