<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Destaques - Prefeitura de Londrina</title>
    <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/</link>
    <description>Últimos destaques da Prefeitura de Londrina</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 20:34:05 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rsslondrina/master/data_londrina/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura firma parceria internacional para preservar bacias hidrográficas do município]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200167</link>
      <description><![CDATA[Com o objetivo de fortalecer a resiliência das bacias hidrográficas de Londrina por meio de…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200167</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Com o objetivo de fortalecer a resiliência das bacias hidrográficas de Londrina por meio de Soluções Baseadas na Natureza, a Prefeitura de Londrina firmou um protocolo de intenções com o Centro Técnico para a Redução do Risco de Desastres, Sustentabilidade e Resiliência Urbana (DiMSUR), sediado em Moçambique. O protocolo também engloba a Secretaria de Estado da Inovação e Inteligência Artificial (SEIA), Universidade Estadual de Londrina (UEL), Universidade Tecnológica Federal do Paraná (UTFPR) e o Instituto de Desenvolvimento Rural do Paraná (IDR), que vão contribuir com sua expertise técnica.

O protocolo de intenções foi assinado na tarde de segunda-feira (29) pelo prefeito de Londrina, Tiago Amaral, acompanhado do secretário municipal de Planejamento, Orçamento e Tecnologia, Marcos Rambalducci; do diretor técnico do DiMSUR, Nuno Ibra Hassane Remane, e representantes da UEL, UTFPR, IDR e SEIA. O encontro, realizado no gabinete do prefeito, também teve participação do secretário municipal de Obras e Pavimentação, Otávio Gomes.
Implementado em 2013 pelos governos de Moçambique, Madagascar, Malawi e União das Comores, o DiMSUR tem o objetivo de providenciar o conhecimento técnico especializado sobre questões de redução de risco de desastres, resiliência urbana e adaptação às mudanças climáticas. Sua atuação internacional abrange o desenvolvimento e aplicação de metodologias inovadoras para gestão de riscos, viabilizando a adaptação às mudanças climáticas e fortalecimento da resiliência urbana, e conta com parceria do Programa das Nações Unidas para os Assentamentos Humanos (ONU-Habitat).
Em Londrina, a parceria oficializada vai promover o desenvolvimento de estudos para elevar o nível de resiliência das bacias hidrográficas do Município – Jacutinga, Lindóia, Cambezinho, Limoeiro, Cafezal e Três Bocas –, com Soluções Baseadas na Natureza voltadas a proteção e revitalização desse sistema hídrico. Inicialmente, vão receber maior ênfase as bacias dos ribeirões Lindóia, que abastecem os lagos Cabrinha e Norte, e Cambé, dos lagos Igapó.

Para o prefeito de Londrina, Tiago Amaral, essa é a oportunidade de Londrina resolver um de seus principais desafios, que é a preservação de grandes ativos naturais por meio do uso adequado e sustentável. “A gente precisa, realmente, com toda essa leitura aqui, buscar soluções para transformar esse recurso hídrico em potencial positivo. Hoje a população acaba transformando esses pontos de matas, ribeirões, reservas e nascentes em locais para descarte irregular. Precisamos transformar tudo isso em um grande ativo, que é o que ele realmente é, para fins de preservação e de resiliência. Mas, para que isso aconteça, é importante integrar o uso adequado pela sociedade. Preservar não é isolar”, enfatizou.
De acordo com o diretor técnico do DiMSUR, o professor Nuno Ibra Hassane Remane, o Centro Técnico atua não só envolvendo os governos dos quatro países, mas também as comunidades, setor privado e as instituições de ensino. A atuação do órgão em relação às bacias hidrográficas se dá, principalmente, por conta da demanda de Moçambique, país com maior costa banhada pelo Oceano Índico e por onde os principais rios da África Subsaariana ingressam no continente. “A nossa experiência é um pouco derivada disso. A gente trabalha com água e, estamos a falar de bacias hidrográficas, o nosso problema é ou estiagem ou excesso, que são as enchentes, então Moçambique tem cerca de 25 a 27 anos de experiência ativa em trabalho com água. O saneamento, para nós, é uma das questões elementares no trabalho com resiliência climática. Existem muitos outros fatores que também são importantes na resiliência urbana, mas Moçambique tem especialidade em água, seja ela pouca ou muita”, detalhou.

O professor destacou que o protocolo de intenções vai permitir o avanço de propostas, elaboradas de forma conjunta, para proteger as bacias hidrográficas que compõem a área urbana de Londrina. “Essas bacias não são isoladas. E existem fatores que a gente pode controlar, mas também existem muitos outros fatores, como o que acontece agora nos lagos, que a gente não consegue controlar. E é importante termos o acordo, porque as equipes de Londrina são muito competentes, para identificarmos qual a causa do impasse ou do impedimento, pois não há letargia. Ninguém está parado à espera de que a situação passe. Então, vamos averiguar qual é a dificuldade, como a gente pode ajudar ou, proativamente, pode trazer ajuda. Seja essa ajuda técnica ou insumos financeiros que permitam que Londrina chegue às soluções o mais rápido possível”, exemplificou.

Durante a apresentação do plano de atividades para todos os entes envolvidos no protocolo de intenções, o secretário municipal de Planejamento, Orçamento e Tecnologia, Marcos Rambalducci, destacou que as soluções precisam ser viáveis e abranger a resiliência em três dimensões – ambiental, econômica e social. “A gente reúne aqui o que tem de melhor na cidade de Londrina, em termos de ciência, de saberes, de tecnologia, de experiência e vontade de pesquisar, para juntar em uma parceria que realmente seja produtiva para os nossos objetivos. É preciso encontrar soluções para o nosso povo e fazermos dessas bacias hidrográficas um lugar onde a nossa população vá para desfrutar, para proteção, para lazer e para ter fonte de renda também. Temos que fazer com que essa equipe de pensadores traga as melhores soluções para aquilo que é um grande patrimônio da nossa cidade, que são as nossas bacias hidrográficas. Aqui, reunimos a expertise das grandes instituições de pesquisa na área, para termos o respaldo técnico e científico para embasar decisões. Se partir somente da Prefeitura, é um projeto que nasce morto. É preciso partir da sociedade para ter respaldo e as coisas acontecerem, com legitimidade e ação social nas futuras intervenções. Estamos em um bom caminho e vamos projetar Londrina como referência nacional e internacional em resiliência climática”, frisou.
O protocolo de intenções prevê a formação de um Grupo de Trabalho, cujos integrantes começam a se reunir semanalmente já no início de outubro. E, por meio desse instrumento, novas parcerias podem ser firmadas posteriormente.
O encontro para assinatura e formalização do documento também contou com a presença da Procuradora Jurídica da UEL, professora Tânia Lobo Muniz; o diretor-geral da UTFPR Campus Londrina, professor Alireza Mohebi Ashtiani; o professor Jorge Alberto Martins, docente do Programa de Pós-Graduação em Engenharia Ambiental (PPGEA) da UTFPR Campus Londrina; e o pesquisador Dimas Soares Junior, coordenador da Área de Socioeconomia do IDR-Paraná.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Centro Cívico recebe 4º Dia Municipal do Antigomobilista neste fim de semana]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200212</link>
      <description><![CDATA[Os apreciadores de veículos antigos terão um encontro especial neste fim de semana: o 4º…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200212</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Os apreciadores de veículos antigos terão um encontro especial neste fim de semana: o 4º Dia Municipal do Antigomobilista. A programação será realizada no Centro Cívico de Londrina (Avenida Duque de Caxias, 635), no sábado (4), das 9h às 22h, e no domingo (5), das 8h às 17h.
A entrada é gratuita e aberta ao público de todas as idades. Já para quem deseja participar como expositor, é necessário realizar a inscrição no próprio local, mediante a doação de dois quilos de alimentos não perecíveis. Toda arrecadação será repassada para instituições socioassistenciais que atuam na cidade. Os expositores cadastrados recebem um adesivo de identificação para o veículo e um certificado pela participação.

Além da tradicional exposição de carros antigos, o evento contará com uma programação diversificada. Estão confirmadas atrações musicais com bandas locais, espaço kids, espaço pet e praça de alimentação com opções variadas, como pastel, cachorro-quente, hambúrguer, pipoca e churros. Outra atração é o mercado de pulgas, com venda de peças, acessórios e itens colecionáveis relacionados ao universo automobilístico, tanto novos quanto usados.
Autor da Lei Municipal nº 13.406 de 2022, que oficializou o Dia Municipal do Antigomobilista no calendário da cidade, o vereador Matheus Thum destacou o impacto da iniciativa. “Estamos aguardando mais de 10 mil pessoas, consolidando o evento como um dos maiores encontros públicos e abertos da cidade. Além da celebração, o Antigomobilista tem caráter 100% beneficente: a meta é arrecadar quase 5 toneladas de alimentos, que serão destinados a entidades assistenciais de Londrina”, afirmou.
Na última edição, em 2024, o evento reuniu mais de 7 mil pessoas ao longo dos dois dias e arrecadou 2,5 toneladas de alimentos, todas doadas a instituições da cidade.
Este ano, a expectativa é ultrapassar a marca de mil carros cadastrados. Entre os modelos confirmados estão nomes conhecidos como Camaro, Mustang, Bel Air, Bianco, Fusca, Opala, Gol, Dodge, Maverick, caminhão Mac, entre outros clássicos. Durante a programação, o evento contará com o apoio da Companhia Municipal de Trânsito e Urbanização (CMTU) na monitoração do trânsito no entorno do Centro Cívico.
A organização é realizada por três clubes de automobilistas da cidade: Opaleiros Londrina, Quadrados Londrina e Aircooled 043. O presidente do Opaleiros Londrina, Denis dos Santos Goulart, ressaltou a proposta do encontro. “O objetivo principal é arrecadar alimentos, mas também promover o companheirismo entre as pessoas e colocar os carros antigos para rodar, porque carro parado na garagem não faz história”, disse.
Ele lembrou ainda que o evento atrai colecionadores de várias cidades e estados, o que fortalece o caráter regional do encontro. “A expectativa é a melhor possível, porque já temos a confirmação de diversos carros vindos de fora de Londrina e até de outros estados. Não fiquem de fora, venham conhecer esse evento que cresce a cada ano na nossa cidade”, convidou.
A Prefeitura apoia a programação do Dia do Antigomobilista por meio da CMTU, Instituto de Desenvolvimento de Londrina (Codel) e Fundação de Esportes de Londrina (FEL).
Texto: Thiago Paes, sob supervisão dos jornalistas do Núcleo de Comunicação (N.Com) da Prefeitura de Londrina]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Sala do Empreendedor de Londrina celebra 15 anos com nova identidade e projetos]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200146</link>
      <description><![CDATA[Em cerimônia realizada na manhã desta terça-feira (30), a Sala do Empreendedor de Londrina comemorou…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200146</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Em cerimônia realizada na manhã desta terça-feira (30), a Sala do Empreendedor de Londrina comemorou seus 15 anos de atividades com o lançamento da nova identidade do espaço e o anúncio de iniciativas voltadas aos microempreendedores individuais (MEIs). O evento reuniu autoridades municipais, representantes de entidades parceiras e integrantes do ecossistema de empreendedorismo da cidade.

Durante a cerimônia, houve uma homenagem simbólica pelos 15 anos de parceria entre a Prefeitura e o Sebrae, com o descerramento de placa comemorativa. A celebração também foi marcada pelo anúncio de duas importantes novidades. A primeira é a ampliação do horário de atendimento da Sala do Empreendedor, que passa a funcionar também no período da tarde, com recebimento dos empreendedores até 16h e atendimento até às 17h.
Além disso, dois novos projetos foram anunciados. Em parceria com a Associação Comercial e Industrial de Londrina (ACIL), por meio do programa EducAcil, os MEIs atendidos pela Sala terão acesso gratuito a pelo menos uma vaga para todos os cursos oferecidos pela escola de gestão empresarial. O objetivo é ampliar a formação e fomentar o networking entre os empreendedores locais e promover a inserção dos pequenos negócios em ambientes corporativos.
O segundo projeto que será implementado, em conjunto com a Agência de Inovação Tecnológica da Universidade Estadual de Londrina (AINTEC) por meio da sua incubadora INTUEL, prevê a atuação de um Agente Regional de Inovação na Sala do Empreendedor. A partir de outubro, esse agente realizará atendimentos presenciais e ciclos de formação voltados à inovação, gestão e crescimento sustentável dos pequenos negócios.
O atendimento da Sala do Empreendedor dá suporte em topas as etapas, da pessoa física que está buscando orientações para constituir seu CNPJ a quem já é empreendedor e busca ampliar seu negócio, seja com capacitação em diferentes áreas como gestão, finanças e marketing, seja com acesso às linhas de crédito subsidiadas da Fomento Paraná, com recursos de até R$ 20 mil reais. A Sala fica na rua Pernambuco, 162, centro de Londrina.

No evento desta terça (30), o prefeito Tiago Amaral destacou que o trabalho que está sendo feito vem exatamente no sentido de valorizar o emprego, o empreendedorismo e a formalização. “A nossa Sala do Empreendedor, junto com a Secretaria do Trabalho, está formatada para receber quem quer se desenvolver. Esse ambiente é o lugar de quem tem o tino empreendedor e precisa de apoio para tirar sua ideia do papel. Achamos uma forma de trabalho que dá o suporte necessário para que todo desejo real de crescer se torne um empreendimento. Quem quer trabalhar e produzir tem hoje, em Londrina, toda a condição para isso”, destacou.
O gerente da regional norte do Sebrae Rubens Negrão, lembrou que o momento é de comemorar e também fortalecer essa política pública de desenvolvimento. “Começamos essa história há 15 anos e hoje somos mais de 53 mil MEIs, ou seja, 53 mil famílias que estão gerando renda e trazendo arrecadação para a cidade. Somente este ano, foram cerca de cinco mil MEIs já atendidos na Sala de Londrina e temos muito para crescer ainda. Sebrae e Prefeitura estão juntos nessa missão”, reforçou.

O secretário do Trabalho, Emprego e Renda, Cesar Makiolke, agradeceu a todos pelo envolvimento com as ações da Sala. “Temos tanta gente nessa celebração hoje que são diretamente responsáveis por todo o sucesso que a Secretaria e a Sala vêm tendo que, além de celebrar, temos muito o que agradecer. Obrigado ao prefeito que nos impulsiona e nos dá condição de gerar a transformação que a cidade precisa, obrigado às entidades que apoiam e potencializam nossas ações, ao Sebrae por essa parceria tão exitosa e aos nossos servidores que se dedicam diariamente para atender a expectativa dos nossos empreendedores e entregarem serviços de excelência”, pontuou.
Criada em 2009, a Sala do Empreendedor é fruto de uma parceria entre a Prefeitura de Londrina, por meio da Secretaria Municipal do Trabalho, Emprego e Renda (SMTER), da Fazenda (SMF) e do Instituto de Desenvolvimento de Londrina (Codel), e o Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae). Desde então, tem sido referência no atendimento a quem deseja empreender ou formalizar seu negócio na cidade.
A Sala conta com o apoio da Associação Comercial e Industrial de Londrina (ACIL), do Sindicato do Comércio Varejista de Londrina (Sincoval), do Sindicato das Empresas de Assessoramento, Perícias, Informações, Pesquisas e de Serviços Contábeis de Londrina e Região (Sescap-LDR) e do Sindicato dos Contabilistas de Londrina e Região (Sincolon).
“A Sala do Empreendedor é um ativo estratégico para o desenvolvimento econômico local, estabelecido com uma parceria robusta entre Prefeitura, Sebrae, ACIL, Fomento Paraná e UEL, entre outras entidades. A reinauguração otimiza e fortalece o suporte oferecido aos micro e pequenos empreendedores, proporcionando não só a facilitação dos processos de formalização e acesso a microcrédito, mas também um foco essencial em qualificação. A ACIL, por exemplo, está oferecendo vagas gratuitas em programas de capacitação, fornecendo aos empresários as ferramentas e o conhecimento necessário em gestão para impulsionar a competitividade e a sustentabilidade de seus empreendimentos. Tudo isso mostra o compromisso com o desenvolvimento local e regional, gerando mais negócios e renda para Londrina”, complementou o superintendente da ACIL, Rodrigo Geara.
Estiveram presentes na solenidade o secretário municipal de Fazenda, Eder Pires, o presidente do Sincoval, Ovhanes Gava, o diretor administrativo do Sescap-LDR, Nelson Barizon, o presidente da Companhia de Tecnologia e Desenvolvimento (CTD), Roberto Moreira, o presidente do Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano de Londrina (IPPUL), Cláudio Bravim, o gerente do SESC Centro, Everson Furtado, os vereadores Antônio Amaral e Sidnei Matias, representantes da sociedade civil organizada e demais instituições parceiras da Sala do Empreendedor.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura executa 120 mil m² de recape asfáltico até o fim do ano]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200113</link>
      <description><![CDATA[A Prefeitura de Londrina, por meio da Secretaria Municipal de Obras e Pavimentação (SMOP), está…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200113</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

A Prefeitura de Londrina, por meio da Secretaria Municipal de Obras e Pavimentação (SMOP), está iniciando um grande pacote de recape asfáltico em diversas vias e regiões da cidade, totalizando cerca de 120 mil metros quadrados até o final do ano. A primeira parte do trabalho começa nesta quarta-feira (1º), em quatro ruas da Gleba Palhano que nunca receberam recape. O bairro terá alguns trechos de vias interditadas pela Companhia Municipal de Transito e Urbanização (CMTU) e os trabalhos devem ser concluídos entre 6 e 10 dias, dependendo das condições meteorológicas.

Ainda nesta terça-feira (30), a SMOP começa a fazer a mobilização e a transferência do maquinário para o local. Na Gleba, serão recapeadas e interditadas as ruas Caracas (entre a Avenida Ayrton Senna da Silva e Rua João Wyclif); Ernani Lacerda de Athayde (entre a Avenida Ayrton Senna da Silva e Rua João Wyclif); João Huss (entre a Avenida Ayrton Senna da Silva e Rua João Wyclif); e João Wyclif (entre a Rua João Huss e Avenida Madre Leônia Milito). O recape na Gleba tem custo de, aproximadamente, R$ 1.330.000,00, e será executado com recursos do Finisa, programa de financiamentos da Caixa destinado a estados e municípios para investimentos em infraestrutura e saneamento.
A CMTU pede atenção especial aos motoristas, motociclistas, moradores e comerciantes do entorno, especialmente não estacionando seus veículos nos trechos mencionados, para o bom andamento dos trabalhos.
Segundo a Secretaria de Obras e Pavimentação, os serviços de recape iniciarão pela Rua Caracas, entre a Avenida Ayrton Senna da Silva e Rua João Wyclif, a partir das 8 horas desta quarta-feira (1º). Só será permitido acesso local ao trecho.
O secretário municipal de Obras e Pavimentação, Otávio Gomes, informou que a escolha do bairro se deve ao fato de haver uma previsão do Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano de Londrina (Ippul) e da CMTU, de fazer alterações no fluxo do tráfego, principalmente, na João Wyclif, e por conta de algumas ruas nunca terem recebido o recape. “No trecho conhecido como primeira Gleba, entre a João Wyclif e a Ayrton Senna, as ruas João Wyclif, Caracas, João Huss e Ernani Lacerda de Athayde nunca receberam recape asfáltico. Como os prédios foram surgindo, as construtoras abriram diversos rasgos no asfalto, que receberam apenas remendos, somando ao alto fluxo de veículos. Optamos por realizar o recape agora, para que, quando houver a mudança de fluxo na João Wyclif ,não haja desperdício de tinta”, contou.

Recape no Cilo III – Na próxima semana, a Rua da Indústrias, no Cilo III, zona oeste, receberá recape asfáltico em toda a sua extensão. O trabalho será realizado por equipe própria da Secretaria de Obras. A previsão é que a via seja interditada parcialmente.
Recape no Centro – A SMOP também prevê o recape asfáltico, em breve, em importantes ruas da região central por onde circulam ônibus do transporte público. Serão contempladas as ruas Sergipe, entre as avenidas Leste-Oeste e Higienópolis, e a Rua Benjamin Constant, entre as avenidas Juscelino Kubitschek e Leste-Oeste. Este recape faz parte de um convênio com o Paranacidade, do governo do Estado, iniciado em 2023 e que contemplou diversas vias com um total de R$ 30 milhões.
Recape em outras vias – Também com recursos do Paranacidade, de outro pacote no valor de, aproximadamente, R$ 5 milhões, a Prefeitura vai realizar o recape asfáltico em diversas outras vias até o final do ano. A tramitação dos documentos está em fase final, com projetos prontos e recurso disponível.

Nesse último pacote serão contempladas as seguintes vias: Rua Luiz Dias, entre as avenidas Duque de Caxias e Bandeirantes; Rua Comandante João Ribeiro de Barros, entre as avenidas Santos Dumont e Salgado filho; Rua Angôlo Ferrão, entre a Rua Peru e Avenida Duque de Caxias; Avenida José de Alencar, entre as avenidas Tiradentes e Leste-Oeste; Avenida Aminthas de Barros, entre a Rua Joaquim de Matos Barreto e a Avenida Higienópolis; Avenida Curitiba, entre a rodovia Carlos João Strass e a rotatória da Rua Pedro pescador; Rua Brasil, entre as avenidas Duque de Caxias e Juscelino Kubitschek; Avenida José Ventura Pinto, entre a Avenida das Américas e Rua Fausto Nicácio Sampaio; e Rua Eça de Queiroz em toda a sua extensão.
Recape executado – Recentemente, a Prefeitura também executou recape asfáltico no Jardim Bandeirantes, região oeste. Foram atendidas as ruas: Serra de Roraima, entre a Rua Serra da Carioca e a Avenida Tiradentes; Serra Bonita, entre as ruas Serra de Santana e Serra dos Pirineus; Serra das Marrecas, entre as ruas Serra de Santana e Serra dos Pirineus. Além disso, na zona norte, no bairro Cinco Conjuntos, houve recape recente na Rua Eugênio Gayon, entre as ruas Jaime Moura de Lima e Vergilio Perin.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Município termina 2º quadrimestre de 2025 com equilíbrio orçamentário em dia]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199960</link>
      <description><![CDATA[A Prefeitura de Londrina apresentou, na última sexta-feira (26) pela manhã, os dados orçamentários e…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199960</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

A Prefeitura de Londrina apresentou, na última sexta-feira (26) pela manhã, os dados orçamentários e financeiros referentes ao segundo quadrimestre de 2025. As informações foram repassadas pelo diretor de Contabilidade da Secretaria Municipal de Fazenda (SMF), Danilo Landegrafi.
Realizada na sede da Câmara Municipal de Londrina (CML), localizada na Rua Governador Parigot de Souza, 145, Centro Cívico, a audiência pública contou com transmissão via internet em dois canais oficiais do Legislativo (Facebook e YouTube).
Conforme os resultados divulgados, o resultado orçamentário consolidado, entre janeiro e agosto de 2025, foi de R$ 573,5 milhões positivo, composto por recursos livres e vinculados.

Em todo o exercício de 2025, o Município prevê arrecadar um total de R$ 4.325.610.710,95. Foram contabilizados até o mês de agosto de 2025, R$ 2.787.528.455,60, que representam 64,44% do total de receitas correntes, de capital e as intraorçamentárias esperadas para o ano inteiro.
Durante a apresentação, Landegrafi frisou que, até o segundo quadrimestre de 2025, as receitas correntes do Município cresceram em torno de 8,6% quando comparadas com o mesmo período de 2024. Ele destacou que o valor, que era de praticamente R$ 2,5 bilhões no ano passado, está em R$ 2,78 bilhões no atual exercício. Além disso, o balanço mostra que o Município tem se endividado menos.
“Para 2025, a meta do resultado primário, que são as economias que o Município precisa fazer para pagar juros e amortizações da dívida, é de R$ 77,46 milhões. Até aqui, o Município já economizou R$ 126,8 milhões. Já o resultado nominal, que mede o endividamento, mostra que o Município, que poderia se endividar em até R$ 57 milhões, reduziu suas dívidas em R$ 72 milhões”, afirmou o diretor de Contabilidade da SMF.
De acordo com o secretário municipal de Fazenda, Éder Pires, os resultados são positivos, mas é necessário seguir atuando para garantir a estabilidade orçamentária do Município. “Estamos sanando a situação difícil que encontramos quando assumimos, e os avanços são importantes, mas o trabalho tem que continuar. Há alguns dias, lançamos o programa Regulariza Londrina – Dívidas, que está proporcionando aos londrinenses a oportunidade de quitar seus débitos de tributos municipais, e também vai contribuir para aumentar a arrecadação de recursos. Também prosseguimos com a redução e otimização de despesas, que contribui para a melhoria das finanças municipais”, realçou.
Dados – Da previsão de arrecadação de receitas próprias (R$ 2.564.942.397,89), foram arrecadados, no segundo quadrimestre de 2025, 65,13%, correspondente a R$ 1.670.499.368,34. As receitas próprias referem-se ao Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU), Imposto sobre Serviços de qualquer Natureza (ISS), Imposto de Renda Retido na Fonte, Imposto sobre a Transmissão Intervivos de Bens Imóveis (ITBI), Taxas e Contribuição de Melhoria.
Com relação à arrecadação de IPTU, considerando valores inclusos em dívida ativa e lançamento de 2025, foram arrecadados até o segundo quadrimestre 76,57% do valor orçado, o que equivale a R$ 366.420.738,03,00. Quanto ao ITBI, foi prevista uma arrecadação para o ano de 2025 de R$ 115.253.000,00 e o Município recebeu, até o momento, 67,76% do valor, correspondente a R$ 78.095.979,30. Em relação ao ISS, foi prevista uma arrecadação de R$ 527.672.000,00 para o ano, e o Município recebeu 61,90% do valor, correspondente a R$ 326.635.460,43.
Nos últimos 12 meses, as despesas com pessoal perfizeram o montante de R$ 1.455.817.320,13. Este valor representa 45,80% da receita corrente líquida ajustada do Município, de R$ 3.178.448.590,63, ou seja, abaixo do limite máximo estabelecido pela LRF, que é de 54% da receita e inclusive abaixo do limite prudencial que é de 51,30%.
No segundo quadrimestre de 2025, o Município aplicou em saúde o montante de R$ 294.764.020,49, ou seja, 20,89% das receitas oriundas de impostos e transferências constitucionais. As despesas referentes à manutenção e desenvolvimento da Educação somaram 30,02%, correspondendo a R$ 425.592.829,83. O limite constitucional é de 25%, até o final do exercício, com meta de acordo com lei municipal de 30% para 2025. Eventual diferença não gasta, se acumula para o próximo exercício.
Foi constatado um aumento na arrecadação das receitas próprias na ordem de 5,59% no exercício. Considerando receitas próprias e algumas transferências constitucionais, no exercício, percebe-se um crescimento distribuído entre o exercício, comparados ao mesmo período de 2024. No acumulado do quadrimestre houve variação de -0,69% no IPTU, 11,63% no ISS, 7,88% no FPM e 5,74% no IPVA.
Orçamento Criança – Durante a audiência pública, também foram expostos os dados do Orçamento Criança e Adolescente (OCA), que trata de parte do orçamento municipal destinada a metas qualitativas e quantitativas de atendimento à criança e ao adolescente. Ele demonstra se o princípio da absoluta prioridade dos Direitos da Criança e da Adolescência é assegurado na gestão dos recursos públicos no Município de Londrina.
De acordo com os dados apresentados, do total de R$ 1,411 bilhão previsto no OCA do ano, o Município executou pouco mais de R$ 898,4 milhões, ou seja, 63,65% do orçamento previsto.
Os maiores volumes de recursos orçamentários estão concentrados na Secretaria Municipal de Educação, com 68,46%; seguido da Saúde, com 23,75%; e Assistência Social, com 6,24%.
A audiência pública de prestação de contas atende às exigências da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), que estabelece normas de finanças públicas. O relatório foi desenvolvido pela Controladoria-Geral do Município, Secretaria Municipal de Fazenda e Secretaria Municipal de Planejamento, Orçamento e Tecnologia.]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>