<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Destaques - Prefeitura de Londrina</title>
    <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/</link>
    <description>Últimos destaques da Prefeitura de Londrina</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:34:02 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rsslondrina/master/data_londrina/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[FIFA aprova Londrina como subsede da Copa do Mundo Feminina 2027]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200211</link>
      <description><![CDATA[A Fundação de Esportes de Londrina (FEL) anunciou, na tarde desta terça-feira (30), que a…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200211</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

A Fundação de Esportes de Londrina (FEL) anunciou, na tarde desta terça-feira (30), que a Federação Internacional de Futebol (FIFA) aprovou Londrina como uma das subsedes da maior competição de futebol feminino do planeta, a Copa do Mundo Feminina 2027, que será realizada pela primeira vez no Brasil.
E entre os dois locais visitados pelos representantes da FIFA, no último dia 8 de setembro (Estádio Vitorino Gonçalves Dias e Estádio Municipal Jacy Scaff), a equipe de inspetores da entidade optou pelo VGD como uma possível base de seleções para a Copa do Mundo Feminina.

Os centros de treinamento serão definidos seis meses antes do início da Copa do Mundo, que irá ocorrer de 24 de junho a 25 de julho de 2027. O presidente da Fundação de Esportes de Londrina (FEL), Felipe Prochet, que acompanhou a visita da equipe da FIFA, celebrou a escolha da cidade, entre 120 municípios de todo o país, como subsede da competição pela FIFA e a visibilidade que isso dará para Londrina, durante praticamente dois meses.
“Eles estimam que um mês antes do início da competição, o estádio já tem que estar cedido para a seleção, além de três ou quatro semanas durante a Copa. Para cidade é de extrema importância, vai colocar Londrina na principal vitrine internacional do futebol. É a primeira Copa do Mundo feminina que será realizada na América do Sul e Londrina entrou nessa escolha da FIFA. Essa foi a primeira fase, do contrato das cidades com a entidade. A partir de agora, as seleções de nível mundial já podem começar as visitas”, explicou Prochet.
VGD – Sobre o Estádio Vitorino Gonçalves Dias (VGD), o presidente da FEL disse que os representantes da FIFA gostaram, principalmente, da proximidade com o centro e da estrutura recém reformada do local.

“Um dos motivos que eles escolheram o VGD, é que ele passou por uma reforma recente, em que o Londrina Esporte Clube preparou o estádio tanto para jogo quanto para centro de treinamento, então, teoricamente não vai necessitar de tanto investimento. A única observação na visita foi a requalificação do gramado, que, claro, vai precisar de uma atenção especial. O restante, uma adequação ou outra, coisa pequena que não vai demandar tanto investimento”, disse.
Infraestrutura da cidade – A questão logística e os equipamentos que a cidade tem também foram fatores cruciais nessa escolha, afirma o presidente da FEL. “Agradou muito. Até a localização, tanto do estádio quanto dos hotéis selecionados por eles, que são os hotéis centrais da cidade, e também a distância para o aeroporto. Então, a questão de deslocamento ficou muito próxima e isso foi um ponto que foi muito significativo nessa escolha”, afirmou Prochet.

Prochet explica ainda que o conceito de centro de treinamento para seleções inclui campo, hotel e aeroporto. O processo de escolha desses CTs para o Mundial 2027 inclui ainda uma análise das seleções sobre os locais; visitação das seleções às cidades; envio dos 3 CTs melhores avaliados por cada seleção; nova avaliação da FIFA e, por último, o anúncio dos 32 CTs escolhidos e das seleções que estarão presentes neles.
O prefeito Tiago Amaral comemorou a aprovação de Londrina como uma das subsedes da Copa do Mundo Feminina pela FIFA e toda a visibilidade que isso trará para a cidade, antes, durante e depois da competição.
“É uma notícia fantástica! Defendemos o potencial turístico da cidade para receber eventos de todo tipo e desde janeiro estamos trabalhando para que isso se concretize. Esse anúncio de hoje é uma prova desse trabalho, que é resultado de planejamento e ação”, disse o prefeito.
A Prefeitura já protocolou na Câmara de Vereadores um projeto de lei (306/2025) autorizando o Londrina Esporte Clube a ceder o VGD à FIFA para ser utilizado como centro de treinamento durante os dias da competição.
Escolha do Brasil – O Brasil foi escolhido como país-sede da principal competição de futebol feminino do planeta durante o 74º Congresso da FIFA, realizado em maio de 2024, em Bangkok, na Tailândia. Na votação, a candidatura brasileira superou a proposta conjunta de Bélgica, Holanda e Alemanha, obtendo 119 votos contra 78. A escolha representou um marco histórico, pois será a primeira vez que a competição será realizada na América do Sul.
Oito cidades-sede receberão os jogos da Copa: Rio de Janeiro (Maracanã); Belo Horizonte (Mineirão); Salvador (Arena Fonte Nova); São Paulo (Arena Corinthians); Brasília (Estádio Nacional); Fortaleza (Arena Castelão); Porto Alegre (Estádio Beira-Rio); e Recife (Arena Pernambuco).]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura firma parceria internacional para preservar bacias hidrográficas do município]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200167</link>
      <description><![CDATA[Com o objetivo de fortalecer a resiliência das bacias hidrográficas de Londrina por meio de…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200167</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Com o objetivo de fortalecer a resiliência das bacias hidrográficas de Londrina por meio de Soluções Baseadas na Natureza, a Prefeitura de Londrina firmou um protocolo de intenções com o Centro Técnico para a Redução do Risco de Desastres, Sustentabilidade e Resiliência Urbana (DiMSUR), sediado em Moçambique. O protocolo também engloba a Secretaria de Estado da Inovação e Inteligência Artificial (SEIA), Universidade Estadual de Londrina (UEL), Universidade Tecnológica Federal do Paraná (UTFPR) e o Instituto de Desenvolvimento Rural do Paraná (IDR), que vão contribuir com sua expertise técnica.

O protocolo de intenções foi assinado na tarde de segunda-feira (29) pelo prefeito de Londrina, Tiago Amaral, acompanhado do secretário municipal de Planejamento, Orçamento e Tecnologia, Marcos Rambalducci; do diretor técnico do DiMSUR, Nuno Ibra Hassane Remane, e representantes da UEL, UTFPR, IDR e SEIA. O encontro, realizado no gabinete do prefeito, também teve participação do secretário municipal de Obras e Pavimentação, Otávio Gomes.
Implementado em 2013 pelos governos de Moçambique, Madagascar, Malawi e União das Comores, o DiMSUR tem o objetivo de providenciar o conhecimento técnico especializado sobre questões de redução de risco de desastres, resiliência urbana e adaptação às mudanças climáticas. Sua atuação internacional abrange o desenvolvimento e aplicação de metodologias inovadoras para gestão de riscos, viabilizando a adaptação às mudanças climáticas e fortalecimento da resiliência urbana, e conta com parceria do Programa das Nações Unidas para os Assentamentos Humanos (ONU-Habitat).
Em Londrina, a parceria oficializada vai promover o desenvolvimento de estudos para elevar o nível de resiliência das bacias hidrográficas do Município – Jacutinga, Lindóia, Cambezinho, Limoeiro, Cafezal e Três Bocas –, com Soluções Baseadas na Natureza voltadas a proteção e revitalização desse sistema hídrico. Inicialmente, vão receber maior ênfase as bacias dos ribeirões Lindóia, que abastecem os lagos Cabrinha e Norte, e Cambé, dos lagos Igapó.

Para o prefeito de Londrina, Tiago Amaral, essa é a oportunidade de Londrina resolver um de seus principais desafios, que é a preservação de grandes ativos naturais por meio do uso adequado e sustentável. “A gente precisa, realmente, com toda essa leitura aqui, buscar soluções para transformar esse recurso hídrico em potencial positivo. Hoje a população acaba transformando esses pontos de matas, ribeirões, reservas e nascentes em locais para descarte irregular. Precisamos transformar tudo isso em um grande ativo, que é o que ele realmente é, para fins de preservação e de resiliência. Mas, para que isso aconteça, é importante integrar o uso adequado pela sociedade. Preservar não é isolar”, enfatizou.
De acordo com o diretor técnico do DiMSUR, o professor Nuno Ibra Hassane Remane, o Centro Técnico atua não só envolvendo os governos dos quatro países, mas também as comunidades, setor privado e as instituições de ensino. A atuação do órgão em relação às bacias hidrográficas se dá, principalmente, por conta da demanda de Moçambique, país com maior costa banhada pelo Oceano Índico e por onde os principais rios da África Subsaariana ingressam no continente. “A nossa experiência é um pouco derivada disso. A gente trabalha com água e, estamos a falar de bacias hidrográficas, o nosso problema é ou estiagem ou excesso, que são as enchentes, então Moçambique tem cerca de 25 a 27 anos de experiência ativa em trabalho com água. O saneamento, para nós, é uma das questões elementares no trabalho com resiliência climática. Existem muitos outros fatores que também são importantes na resiliência urbana, mas Moçambique tem especialidade em água, seja ela pouca ou muita”, detalhou.

O professor destacou que o protocolo de intenções vai permitir o avanço de propostas, elaboradas de forma conjunta, para proteger as bacias hidrográficas que compõem a área urbana de Londrina. “Essas bacias não são isoladas. E existem fatores que a gente pode controlar, mas também existem muitos outros fatores, como o que acontece agora nos lagos, que a gente não consegue controlar. E é importante termos o acordo, porque as equipes de Londrina são muito competentes, para identificarmos qual a causa do impasse ou do impedimento, pois não há letargia. Ninguém está parado à espera de que a situação passe. Então, vamos averiguar qual é a dificuldade, como a gente pode ajudar ou, proativamente, pode trazer ajuda. Seja essa ajuda técnica ou insumos financeiros que permitam que Londrina chegue às soluções o mais rápido possível”, exemplificou.

Durante a apresentação do plano de atividades para todos os entes envolvidos no protocolo de intenções, o secretário municipal de Planejamento, Orçamento e Tecnologia, Marcos Rambalducci, destacou que as soluções precisam ser viáveis e abranger a resiliência em três dimensões – ambiental, econômica e social. “A gente reúne aqui o que tem de melhor na cidade de Londrina, em termos de ciência, de saberes, de tecnologia, de experiência e vontade de pesquisar, para juntar em uma parceria que realmente seja produtiva para os nossos objetivos. É preciso encontrar soluções para o nosso povo e fazermos dessas bacias hidrográficas um lugar onde a nossa população vá para desfrutar, para proteção, para lazer e para ter fonte de renda também. Temos que fazer com que essa equipe de pensadores traga as melhores soluções para aquilo que é um grande patrimônio da nossa cidade, que são as nossas bacias hidrográficas. Aqui, reunimos a expertise das grandes instituições de pesquisa na área, para termos o respaldo técnico e científico para embasar decisões. Se partir somente da Prefeitura, é um projeto que nasce morto. É preciso partir da sociedade para ter respaldo e as coisas acontecerem, com legitimidade e ação social nas futuras intervenções. Estamos em um bom caminho e vamos projetar Londrina como referência nacional e internacional em resiliência climática”, frisou.
O protocolo de intenções prevê a formação de um Grupo de Trabalho, cujos integrantes começam a se reunir semanalmente já no início de outubro. E, por meio desse instrumento, novas parcerias podem ser firmadas posteriormente.
O encontro para assinatura e formalização do documento também contou com a presença da Procuradora Jurídica da UEL, professora Tânia Lobo Muniz; o diretor-geral da UTFPR Campus Londrina, professor Alireza Mohebi Ashtiani; o professor Jorge Alberto Martins, docente do Programa de Pós-Graduação em Engenharia Ambiental (PPGEA) da UTFPR Campus Londrina; e o pesquisador Dimas Soares Junior, coordenador da Área de Socioeconomia do IDR-Paraná.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Centro Cívico recebe 4º Dia Municipal do Antigomobilista neste fim de semana]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200212</link>
      <description><![CDATA[Os apreciadores de veículos antigos terão um encontro especial neste fim de semana: o 4º…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200212</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Os apreciadores de veículos antigos terão um encontro especial neste fim de semana: o 4º Dia Municipal do Antigomobilista. A programação será realizada no Centro Cívico de Londrina (Avenida Duque de Caxias, 635), no sábado (4), das 9h às 22h, e no domingo (5), das 8h às 17h.
A entrada é gratuita e aberta ao público de todas as idades. Já para quem deseja participar como expositor, é necessário realizar a inscrição no próprio local, mediante a doação de dois quilos de alimentos não perecíveis. Toda arrecadação será repassada para instituições socioassistenciais que atuam na cidade. Os expositores cadastrados recebem um adesivo de identificação para o veículo e um certificado pela participação.

Além da tradicional exposição de carros antigos, o evento contará com uma programação diversificada. Estão confirmadas atrações musicais com bandas locais, espaço kids, espaço pet e praça de alimentação com opções variadas, como pastel, cachorro-quente, hambúrguer, pipoca e churros. Outra atração é o mercado de pulgas, com venda de peças, acessórios e itens colecionáveis relacionados ao universo automobilístico, tanto novos quanto usados.
Autor da Lei Municipal nº 13.406 de 2022, que oficializou o Dia Municipal do Antigomobilista no calendário da cidade, o vereador Matheus Thum destacou o impacto da iniciativa. “Estamos aguardando mais de 10 mil pessoas, consolidando o evento como um dos maiores encontros públicos e abertos da cidade. Além da celebração, o Antigomobilista tem caráter 100% beneficente: a meta é arrecadar quase 5 toneladas de alimentos, que serão destinados a entidades assistenciais de Londrina”, afirmou.
Na última edição, em 2024, o evento reuniu mais de 7 mil pessoas ao longo dos dois dias e arrecadou 2,5 toneladas de alimentos, todas doadas a instituições da cidade.
Este ano, a expectativa é ultrapassar a marca de mil carros cadastrados. Entre os modelos confirmados estão nomes conhecidos como Camaro, Mustang, Bel Air, Bianco, Fusca, Opala, Gol, Dodge, Maverick, caminhão Mac, entre outros clássicos. Durante a programação, o evento contará com o apoio da Companhia Municipal de Trânsito e Urbanização (CMTU) na monitoração do trânsito no entorno do Centro Cívico.
A organização é realizada por três clubes de automobilistas da cidade: Opaleiros Londrina, Quadrados Londrina e Aircooled 043. O presidente do Opaleiros Londrina, Denis dos Santos Goulart, ressaltou a proposta do encontro. “O objetivo principal é arrecadar alimentos, mas também promover o companheirismo entre as pessoas e colocar os carros antigos para rodar, porque carro parado na garagem não faz história”, disse.
Ele lembrou ainda que o evento atrai colecionadores de várias cidades e estados, o que fortalece o caráter regional do encontro. “A expectativa é a melhor possível, porque já temos a confirmação de diversos carros vindos de fora de Londrina e até de outros estados. Não fiquem de fora, venham conhecer esse evento que cresce a cada ano na nossa cidade”, convidou.
A Prefeitura apoia a programação do Dia do Antigomobilista por meio da CMTU, Instituto de Desenvolvimento de Londrina (Codel) e Fundação de Esportes de Londrina (FEL).
Texto: Thiago Paes, sob supervisão dos jornalistas do Núcleo de Comunicação (N.Com) da Prefeitura de Londrina]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Programa Regulariza Londrina – “Dívidas” atinge a marca de R$ 39,46 milhões negociados]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200201</link>
      <description><![CDATA[O Programa Regulariza Londrina – “Dívidas”, da Secretaria Municipal de Fazenda (SMF), atingiu nesta terça-feira…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200201</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

O Programa Regulariza Londrina – “Dívidas”, da Secretaria Municipal de Fazenda (SMF), atingiu nesta terça-feira (30) a marca de R$ 39.466.752,71 negociados desde a sua entrada em vigor, no dia 22 de setembro. Até o momento, a iniciativa recebeu 3.188 adesões e, no total, R$ 15.029.775,63 já foram arrecadados pelo Município.

O programa oferece incentivos aos contribuintes que desejam renegociar suas dívidas com a Prefeitura, incluindo débitos de tributos como IPTU, ISS e ITBI e pendências relacionadas a taxas e multas, entre outras. São elegíveis os créditos constituídos ou vencidos, inscritos ou não em dívida ativa do Município de Londrina, até o dia 5 de setembro de 2025.
O secretário municipal de Fazenda, Éder Pires, destacou a facilidade da consulta de dívidas e a adesão on-line ao programa. “Estamos investindo na tecnologia para trazer mais conforto e conveniência ao cidadão. Hoje, as pessoas podem resolver as suas dívidas do IPTU e outros tributos sem sair de casa, no horário que for mais cômodo para elas. Através do banner do Regulariza Londrina no Portal da Prefeitura, é possível tanto consultar quanto renegociar as dívidas dos tributos municipais”, disse.

Conforme a diretora de Arrecadação da SMF, Wanda Kono, o programa oferece diversas vantagens para os contribuintes. “Um dos destaques do Regulariza Londrina é a oportunidade de ter um desconto de 5% sobre o valor principal do IPTU e 100% na multa e juros, com pagamento em cota única. Mas, mesmo para quem for parcelar outras dívidas, as vantagens também são grandes. Um exemplo disso é que, enquanto o parcelamento ordinário é de 60 parcelas sem desconto, no Regulariza Londrina há um desconto de 70% nas multas e juros para o pagamento em 60 parcelas. Essa é a chance para o cidadão ficar em dia com o Município, evitando negativações, protestos e execuções fiscais, que sempre trazem custos ainda maiores por conta das custas judiciais e custos de cartório”, realçou.
Como aderir – A consulta de dívidas e adesão ao programa pode ser feita por meio do Portal da Prefeitura, no banner intitulado “Regulariza Londrina”. Após verificar seu débito na aba “Consulte Sua Dívida”, o contribuinte que deseje aproveitar os melhores descontos negociando a curto prazo deve acessar a aba “Acesso Simplificado” e selecionar o tipo de pendência que deseja resolver. Se a dívida for referente ao IPTU ou taxas relacionadas, é preciso acessar Dívida de IPTU (Imobiliária) com o CPF e o número de inscrição imobiliária do imóvel, que pode ser encontrado no carnê do IPTU. Se a dívida for relacionada à prestação de serviços (ISS), a consulta pode ser feita pela opção Dívida de ISS (Mobiliária), com o CNPJ e o número de inscrição mobiliária (CMC).
Para verificar débitos vinculados diretamente ao seu CPF ou CNPJ com possibilidade de negociar a longo prazo (60, 90 ou 120 parcelas), o contribuinte pode acessar a aplicação Regulariza Londrina, com autenticação pela plataforma Gov.Br, através deste link. É possível, ainda, verificar as pendências e negociar dívidas tanto de curto quanto de longo prazo pelo Sistema SEI, fazendo o acesso como usuário externo.
Se o munícipe tiver dificuldades para realizar o procedimento de forma on-line, pode agendar um horário na Praça de Atendimento da Secretaria Municipal de Fazenda (SMF), localizada no piso térreo da Prefeitura (Avenida Duque de Caxias, 635). O agendamento pode ser feito pelo formulário eletrônico.

Para ampliar ainda mais as oportunidades de adesão ao programa, a SMF promoveu um mutirão do Regulariza Londrina no último sábado (27), das 9h às 15h, na sede da Prefeitura. Na ocasião, foram feitas 204 adesões e negociados R$ 1.681.309,73.
O próximo mutirão do programa será neste sábado, dia 4 de outubro, também das 9h às 15h na sede da Prefeitura (Avenida Duque de Caxias, 635). Quem quiser aproveitar a oportunidade deve marcar seu horário através do formulário de agendamento eletrônico. Além disso, a Secretaria de Fazenda vai participar da próxima edição do Orgulho do Meu Bairro, programada para este sábado (4), das 14h às 18h, na Praça Ulisses Xavier da Silva (Praça da Rua Ruy Virmond Carnascialli), no Jardim Leonor. Um dos serviços oferecidos será a adesão ao Regulariza Londrina.
Durante o mutirão realizado no sábado (27), o aposentado Lourival Aparecido dos Santos conseguiu negociar uma dívida que tinha com o Município desde 1994. O débito estava em R$ 43 mil, sendo que R$ 30 mil eram só de juros e multas. Com os benefícios do Regulariza Londrina – “Dívidas”, ele vai pagar à vista R$ 13 mil. “Achei esse programa ótimo, foi uma bênção de Deus”, disse.
A também aposentada Maria Laudelina, moradora do distrito de Irerê, se disse muito grata e emocionada por poder renegociar seu débito. “Fui atendida por uma pessoa que me entendeu e me ajudou, e agora eu tenho condições de fazer esse parcelamento e quitar essa dívida”, salientou.
Para a vendedora Patrícia Modesto Costa, o Regulariza Londrina – “Dívidas” possibilitou renegociar dívidas pendentes do IPTU. “Optei pelo parcelamento em 36 vezes porque a dívida é de vários anos acumulados. Essa é uma oportunidade muito boa, porque eu não tinha mais a opção de fazer o parcelamento, e agora vou reparcelar o débito e os juros vão diminuir um pouco também. Ficou muito melhor e mais fácil”, frisou.
Confira os descontos do Programa Regulariza Londrina 2025
Descontos incidentes no IPTU 2025:
– Desconto de 5% sobre o valor principal e 100% na multa e juros, com pagamento em cota única.
– Desconto de 100% sobre multa e juros, com parcelamento em até três parcelas mensais e consecutivas.
Descontos incidentes sobre outras dívidas:
– Desconto de 100% sobre multa e juros, com pagamento em cota única.
– Desconto de 90% sobre multa e juros, com parcelamento em até três parcelas mensais e consecutivas.
– Desconto de 70% sobre multa e juros, para pagamento em até 60 parcelas.
– Desconto de 50% sobre multa e juros, para pagamento em até 90 parcelas.
– Desconto de 40% sobre multa e juros, para pagamento em até 120 parcelas.
Deverá ser considerada a parcela mínima de pessoa física R$ 100,00 e pessoa jurídica R$ 500,00. O prazo para adesão à cota única ou à de curto prazo é até 30 de novembro e para o de longo prazo até 22 de dezembro. Para manter-se no programa, o contribuinte precisa pagar todas as parcelas em dia.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Sala do Empreendedor de Londrina celebra 15 anos com nova identidade e projetos]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200146</link>
      <description><![CDATA[Em cerimônia realizada na manhã desta terça-feira (30), a Sala do Empreendedor de Londrina comemorou…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200146</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Em cerimônia realizada na manhã desta terça-feira (30), a Sala do Empreendedor de Londrina comemorou seus 15 anos de atividades com o lançamento da nova identidade do espaço e o anúncio de iniciativas voltadas aos microempreendedores individuais (MEIs). O evento reuniu autoridades municipais, representantes de entidades parceiras e integrantes do ecossistema de empreendedorismo da cidade.

Durante a cerimônia, houve uma homenagem simbólica pelos 15 anos de parceria entre a Prefeitura e o Sebrae, com o descerramento de placa comemorativa. A celebração também foi marcada pelo anúncio de duas importantes novidades. A primeira é a ampliação do horário de atendimento da Sala do Empreendedor, que passa a funcionar também no período da tarde, com recebimento dos empreendedores até 16h e atendimento até às 17h.
Além disso, dois novos projetos foram anunciados. Em parceria com a Associação Comercial e Industrial de Londrina (ACIL), por meio do programa EducAcil, os MEIs atendidos pela Sala terão acesso gratuito a pelo menos uma vaga para todos os cursos oferecidos pela escola de gestão empresarial. O objetivo é ampliar a formação e fomentar o networking entre os empreendedores locais e promover a inserção dos pequenos negócios em ambientes corporativos.
O segundo projeto que será implementado, em conjunto com a Agência de Inovação Tecnológica da Universidade Estadual de Londrina (AINTEC) por meio da sua incubadora INTUEL, prevê a atuação de um Agente Regional de Inovação na Sala do Empreendedor. A partir de outubro, esse agente realizará atendimentos presenciais e ciclos de formação voltados à inovação, gestão e crescimento sustentável dos pequenos negócios.
O atendimento da Sala do Empreendedor dá suporte em topas as etapas, da pessoa física que está buscando orientações para constituir seu CNPJ a quem já é empreendedor e busca ampliar seu negócio, seja com capacitação em diferentes áreas como gestão, finanças e marketing, seja com acesso às linhas de crédito subsidiadas da Fomento Paraná, com recursos de até R$ 20 mil reais. A Sala fica na rua Pernambuco, 162, centro de Londrina.

No evento desta terça (30), o prefeito Tiago Amaral destacou que o trabalho que está sendo feito vem exatamente no sentido de valorizar o emprego, o empreendedorismo e a formalização. “A nossa Sala do Empreendedor, junto com a Secretaria do Trabalho, está formatada para receber quem quer se desenvolver. Esse ambiente é o lugar de quem tem o tino empreendedor e precisa de apoio para tirar sua ideia do papel. Achamos uma forma de trabalho que dá o suporte necessário para que todo desejo real de crescer se torne um empreendimento. Quem quer trabalhar e produzir tem hoje, em Londrina, toda a condição para isso”, destacou.
O gerente da regional norte do Sebrae Rubens Negrão, lembrou que o momento é de comemorar e também fortalecer essa política pública de desenvolvimento. “Começamos essa história há 15 anos e hoje somos mais de 53 mil MEIs, ou seja, 53 mil famílias que estão gerando renda e trazendo arrecadação para a cidade. Somente este ano, foram cerca de cinco mil MEIs já atendidos na Sala de Londrina e temos muito para crescer ainda. Sebrae e Prefeitura estão juntos nessa missão”, reforçou.

O secretário do Trabalho, Emprego e Renda, Cesar Makiolke, agradeceu a todos pelo envolvimento com as ações da Sala. “Temos tanta gente nessa celebração hoje que são diretamente responsáveis por todo o sucesso que a Secretaria e a Sala vêm tendo que, além de celebrar, temos muito o que agradecer. Obrigado ao prefeito que nos impulsiona e nos dá condição de gerar a transformação que a cidade precisa, obrigado às entidades que apoiam e potencializam nossas ações, ao Sebrae por essa parceria tão exitosa e aos nossos servidores que se dedicam diariamente para atender a expectativa dos nossos empreendedores e entregarem serviços de excelência”, pontuou.
Criada em 2009, a Sala do Empreendedor é fruto de uma parceria entre a Prefeitura de Londrina, por meio da Secretaria Municipal do Trabalho, Emprego e Renda (SMTER), da Fazenda (SMF) e do Instituto de Desenvolvimento de Londrina (Codel), e o Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae). Desde então, tem sido referência no atendimento a quem deseja empreender ou formalizar seu negócio na cidade.
A Sala conta com o apoio da Associação Comercial e Industrial de Londrina (ACIL), do Sindicato do Comércio Varejista de Londrina (Sincoval), do Sindicato das Empresas de Assessoramento, Perícias, Informações, Pesquisas e de Serviços Contábeis de Londrina e Região (Sescap-LDR) e do Sindicato dos Contabilistas de Londrina e Região (Sincolon).
“A Sala do Empreendedor é um ativo estratégico para o desenvolvimento econômico local, estabelecido com uma parceria robusta entre Prefeitura, Sebrae, ACIL, Fomento Paraná e UEL, entre outras entidades. A reinauguração otimiza e fortalece o suporte oferecido aos micro e pequenos empreendedores, proporcionando não só a facilitação dos processos de formalização e acesso a microcrédito, mas também um foco essencial em qualificação. A ACIL, por exemplo, está oferecendo vagas gratuitas em programas de capacitação, fornecendo aos empresários as ferramentas e o conhecimento necessário em gestão para impulsionar a competitividade e a sustentabilidade de seus empreendimentos. Tudo isso mostra o compromisso com o desenvolvimento local e regional, gerando mais negócios e renda para Londrina”, complementou o superintendente da ACIL, Rodrigo Geara.
Estiveram presentes na solenidade o secretário municipal de Fazenda, Eder Pires, o presidente do Sincoval, Ovhanes Gava, o diretor administrativo do Sescap-LDR, Nelson Barizon, o presidente da Companhia de Tecnologia e Desenvolvimento (CTD), Roberto Moreira, o presidente do Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano de Londrina (IPPUL), Cláudio Bravim, o gerente do SESC Centro, Everson Furtado, os vereadores Antônio Amaral e Sidnei Matias, representantes da sociedade civil organizada e demais instituições parceiras da Sala do Empreendedor.]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>