<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Destaques - Prefeitura de Londrina</title>
    <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/</link>
    <description>Últimos destaques da Prefeitura de Londrina</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:04:01 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rsslondrina/master/data_londrina/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Orgulho do Meu Bairro contempla população do Leonor e outros bairros neste sábado (4)]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200294</link>
      <description><![CDATA[Moradores do Jardim Leonor (zona oeste) e outros bairros da região vão ter a oportunidade…]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200294</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Moradores do Jardim Leonor (zona oeste) e outros bairros da região vão ter a oportunidade de acessar vários serviços públicos perto de casa neste sábado (4), com mais uma edição do programa Orgulho do Meu Bairro. Desta vez, o evento será realizado na Praça Ulisses Xavier da Silva, localizada na Rua Ruy Virmond Carnascialli, com atendimentos prestados por órgãos públicos das 14h às 18h e apresentações culturais das 15h às 21h.
Em preparação para o Orgulho do Meu Bairro, a praça recebeu ações como a melhoria da iluminação do campo esportivo, retirada de formigueiros, pintura do mobiliário, manutenção do parquinho, pintura do meio-fio e pintura de vagas de estacionamento para idosos e pessoas com deficiências.

O Jardim Santiago também foi contemplado por intervenções do Município incluindo a melhoria da iluminação de sua praça, implantação de iluminação na quadra coberta e no campo de futebol, substituição de telhas e descupinização do centro comunitário do bairro.
Na Praça dos Escritores, localizada entre as ruas Angico e Amendoinzeiro, no Jardim Santa Rita, o trabalho abrangeu a manutenção do parquinho e academia, melhoria na iluminação geral e iluminação do campo, pintura do mobiliário, reforma da quadra e pintura do vestiário.

Os três bairros também receberam melhorias na sinalização horizontal de todas as suas ruas. Além disso, a Prefeitura implantou faixas elevadas nas ruas Quiri e Ruy Virmond Carnascialli, e lombadas na Avenida Aracy Soares dos Santos e nas ruas Figueira e Ruy Virmond Carnascialli.
No total, a Londrina Iluminação fez a instalação, na região, de dois postes, nove postes duplos curvos, 12 luminárias LD7, 18 luminárias LD3, sete luminárias invertidas, quatro entradas de energia, 16 postes para os campos e 146 refletores.
Confira os serviços que vão estar à disposição da comunidade durante a ação de sábado: 
Saúde – A Secretaria Municipal de Saúde (SMS) vai estar presente com oferta de aferição da pressão arterial, auriculoterapia, orientações nutricionais, testagem rápida de ISTs (Infecções Sexualmente Transmissíveis) e entrega de auto testes de HIV. As equipes da SMS também vão informar sobre a Farmácia Popular e oferecer orientações sobre endemias, reanimação cardiopulmonar (RCP) e desengasgo. 

Fazenda – A equipe da Secretaria Municipal de Fazenda (SMF) vai fornecer orientações, tirar dúvidas da população e realizar o parcelamento de tributos como o IPTU e o ISS. Os contribuintes também poderão fazer a adesão ao Programa Regulariza Londrina, que oferece condições vantajosas para a renegociação de dívidas de tributos municipais.
Obras e Pavimentação – Quem deseja solicitar serviços à Secretaria Municipal de Obras e Pavimentação (SMOP) poderá requisitar ações de recapeamento, tapa-buracos, manutenção de calçadas e de meios-fios, entre outras.
Trabalho, Emprego e Renda – Os serviços levados pela Secretaria Municipal do Trabalho, Emprego e Renda (SMTER) incluem o encaminhamento para vagas de trabalho, orientação sobre a Carteira de Trabalho digital e Seguro-Desemprego. Quem já é ou precisa se formalizar como Microempreendedor Individual (MEI) poderá contar com a equipe da Sala do Empreendedor e agentes de microcrédito para orientações e atendimentos.  
Ambiente – A Secretaria Municipal do Ambiente (Sema) realizará a doação de mudas de árvores para arborização urbana e fará orientações para a comunidade sobre o plantio e cuidados, entre outros temas. Quem deseja recolher uma muda deve levar documento com foto e comprovante de residência.

Habitação – A Companhia de Habitação de Londrina (Cohab-Ld) vai oferecer serviços de cadastramento e atualização cadastral, consulta e negociação de dívidas, informações sobre escrituração e transferência de imóveis e esclarecimentos sobre ocupações em áreas irregulares. Também fará atendimentos sociais de regularização fundiária e dos programas Minha Casa, Minha Vida, Caixa d’Água Boa, Lotes Urbanizados e Mediando Direitos.
Acesf – A Acesf estará presente oferecendo serviços de Renegociação de Dívidas em que os munícipes poderão verificar pendências junto à autarquia e renegociá-las. Os valores vencidos de qualquer natureza, para CPFs e CNPJs, poderão ser negociados por meio das regras do Regulariza Londrina. O órgão também receberá requerimentos extraordinários para que a população apresente suas demandas diretamente.
Esportes – Quem gosta de atividades físicas e recreativas poderá participar das ações levadas pela Fundação de Esportes de Londrina (FEL), que estará presente com xadrez gigante, amarelinha, mini basquete e perna de pau. 

Cultura – Para expandir os horizontes culturais e animar a comunidade, a Secretaria Municipal de Cultura vai levar ao Orgulho do Meu Bairro diversas ações, incluindo oficinas de desenho e kirigami, bem como apresentações de palhaçaria, música, canto coral, dança e artes cênicas. 
Ouvidoria – A Ouvidoria-Geral do Município estará presente com a participação de dois ouvidores. A equipe estará disponível para receber manifestações – como reclamações, denúncias, elogios, sugestões e solicitações – relacionadas aos serviços públicos municipais, tanto presencialmente quanto pelo WhatsApp (43) 3372-4530. Além disso, será possível esclarecer dúvidas e receber orientações sobre diversos assuntos. A iniciativa busca fortalecer a relação entre a Prefeitura de Londrina e a comunidade, incentivar a participação social e garantir o tratamento adequado às demandas da população, contribuindo para a melhoria contínua dos serviços públicos e para a gestão responsiva.

Políticas para as Mulheres – A Secretaria Municipal de Políticas para as Mulheres (SMPM) vai participar com a distribuição de materiais informativos e divulgação de serviços como o Centro de Oficinas para Mulheres (COM), Centro de Referência de Atendimento à Mulher (CAM), Casa Abrigo e Sala da Mulher Empreendedora. A Feira Arte Mulher Empreendedora também participará, promovendo a exposição e comercialização de produtos em apoio ao empreendedorismo feminino.
Assistência Social – O evento contará com a Feira da Economia Solidária e com a participação da equipe do Centro de Referência de Assistência Social (CRAS) Oeste B, que vai orientar a população sobre os seus serviços.
CMTU – O Núcleo de Educação no Trânsito da Companhia Municipal de Trânsito e Urbanização (CMTU) oferecerá atividades lúdicas, incluindo jogos educativos e o famoso “minifusca”, para atrair as crianças. As equipes da Companhia também farão a confecção de credenciais de estacionamento para idosos e pessoas com deficiências.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Zerão recebe fusão de afro house e samba com o SoundKombi nesta sexta-feira (3)]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200304</link>
      <description><![CDATA[O Zerão receberá nesta sexta-feira (3), a partir das 20h, uma fusão musical de afrohouse…]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200304</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

O Zerão receberá nesta sexta-feira (3), a partir das 20h, uma fusão musical de afrohouse com samba, promovida diretamente pelo SoundKombiEletroBatukeDance. O projeto vai realizar o seu evento nas proximidades do anfiteatro, com a discotecagem comandada pelo idealizador do SoundKombi, Reinaldo “Mr. Rei” (DJ), acompanhada das brasilidades trazidas por Eduardo Batistela (baterista) e Jackson Cabelo (percussionista).

A Kombi que dá nome ao projeto se transforma em cabine de DJs, com som e luz acoplados ao veículo, permitindo que a discotecagem aconteça. “O projeto nasceu a partir do meu gosto por música eletrônica e da ideia de unir esse estilo musical a gêneros e músicas brasileiras. Com isso, a percussão e bateria são apresentadas ao mesmo tempo da discotecagem, unindo o afro house, samba, baião e outras variações da música brasileira”, explicou Mr. Rei.
De acordo com ele, o repertório é ensaiado, mas se molda conforme a recepção do público. “Nós planejamos e montamos nosso set, mas isso vai sendo adaptado a cada evento. Então, na sexta-feira levaremos o que ensaiamos sempre com afrohouse e brasilidades, mas também vamos mudando a partir dos pedidos da galera que estiver presente. Nossa apresentação é feita a partir das preferências do público”, relatou.

A noite também terá a participação de um grupo de Roller Dance, modalidade que combina dança e patinação. As integrantes irão improvisar movimentos livres e fluidos durante a discotecagem, trazendo ainda mais dinamismo à apresentação. O grupo será formado por alunas que participaram do Encontro Roller Dance Londrina, iniciativa apoiada pela Secretaria Municipal de Cultura (SMC).
Segundo a professora e responsável pelo grupo, Jaqueline Souza, a proposta é levar a essência do roller dance em sua forma mais autêntica. “Para sexta, vamos levar o espírito do roller dance em sua forma mais genuína, com o freestyle. Não teremos uma coreografia pronta, a ideia é justamente improvisar ao som da discotecagem da Kombi e deixar o público sentir a energia da cultura popular do roller dance”, destacou.
O SoundKombiEletroBatukeDance conta com patrocínio da Prefeitura de Londrina, por meio da SMC via Programa Municipal de Incentivo à Cultura (Promic).
Texto: Thiago Paes, sob supervisão dos jornalistas do Núcleo de Comunicação (N.Com) da Prefeitura de Londrina.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Acesf inicia negociação de dívidas pelo Regulariza Londrina]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200306</link>
      <description><![CDATA[A Administração dos Cemitérios e Serviços Funerários de Londrina (Acesf) inicia nesta quarta-feira (1º) a…]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200306</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

A Administração dos Cemitérios e Serviços Funerários de Londrina (Acesf) inicia nesta quarta-feira (1º) a negociação de débitos dentro do Regulariza Londrina – Dívidas, programa da Prefeitura de Londrina implementado pela lei municipal n° 13.980 de 2025. Dessa forma, dívidas tributárias e não tributárias pendentes junto à Acesf, como taxas, serviços funerários e cemiteriais, que foram contraídas até o dia 5 de setembro deste ano, podem ser negociadas com condições diferenciadas.
A adesão ao Regulariza Londrina para dívidas junto à Acesf pode ser feita por meio do atendimento presencial na sede da autarquia ou on-line, via WhatsApp pelo número (43) 3372-7891, no Sistema Eletrônico de Informações (SEI), e-mail (acesf.parcelamento@londrina.pr.gov.br) e diretamente na página da Autarquia. O horário de funcionamento para atendimento presencial é das 8h às 14h, de segunda a sexta-feira, em dias úteis, na Avenida Juscelino Kubitscheck, 2.948, centro. Durante o período de adesão ao programa, a Acesf poderá definir plantão para ampliar o atendimento ao público.

De acordo com o superintendente da Acesf, Péricles Deliberador, atualmente o montante inscrito em dívida ativa pela autarquia municipal é de, aproximadamente, R$ 4 milhões. “A Acesf, a partir do dia 1º de outubro de 2025, está aberta para negociações com os munícipes, para conceder descontos sobre juros e multa. É uma excelente oportunidade de negociação, muito importante para solucionar débitos e evitar, assim, medidas via protestos ou judiciais. Há de se ressaltar que esta lei vale por até cinco anos e nesse período, temos a possibilidade de não haver outra oportunidade para a regularização dos débitos com essas facilidades”, frisou.
Dentro do Regulariza Londrina – Dívidas, a Acesf disponibiliza como condições de negociação o pagamento à vista, em cota única, com desconto de 100% sobre os valores de juros e multa. Para essa opção, o prazo de adesão encerra em 30 de novembro para acesso no site da Acesf, até as 14h de 28 de novembro no WhatsApp, e-mail ou presencial; e em 27 de novembro, para aderir mediante peticionamento eletrônico no Sistema SEI.
As dívidas também podem ser parceladas em até três vezes. Nessa opção, o desconto sobre juros e multa é de 90%, e cada parcela precisa ter um valor mínimo de R$ 100 para pessoa física e R$ 500 para pessoa jurídica. O prazo de adesão para parcelamento em até três vezes encerra às 23h59 de 27 de novembro, pelo sistema SEI, e às 14h do dia 28 de novembro, para atendimento presencial, WhatsApp ou e-mail.
O programa oferta, ainda, o parcelamento em longo prazo, com desconto de 70% em juros e multa para até 60 parcelas, 50% para parcelamento até 90 vezes e, por fim, 40% de desconto para parcelar em até 120 vezes. Nessas condições de parcelamento, a adesão pode ser feita pelo Sistema SEI até o 21 de dezembro, ou até às 14h do dia 22 de dezembro pelo WhatsApp, e-mail ou atendimento presencial.
A efetivação da adesão ao programa se dará, exclusivamente, com o pagamento da cota única ou da primeira parcela. Em caso de inadimplência das parcelas ou do valor à vista, a negociação será rescindida.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Justiça determina intervenção judicial na Casa do Bom Samaritano]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200246</link>
      <description><![CDATA[A juíza da 1ª Vara de Fazenda Pública de Londrina, Gabriela Luciano Borri Aranda, atendeu…]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200246</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

A juíza da 1ª Vara de Fazenda Pública de Londrina, Gabriela Luciano Borri Aranda, atendeu ao pedido de liminar formulado pelo Município de Londrina, para determinar a intervenção judicial na Casa do Bom Samaritano, entidade sem fins lucrativos conveniada à Prefeitura de Londrina. A decisão judicial foi proferida em caráter de urgência, já que a instituição anunciou, há algumas semanas, que iria encerrar unilateralmente suas atividades no final do mês de setembro, sem que houvesse tempo hábil de o Município remanejar todos os atendimentos prestados pela instituição.

Com essa medida, um interventor judicial ficará responsável pela gestão financeira e administrativa da entidade por tempo determinado. Neste período, o Município dará continuidade ao Plano de Contingência, elaborado pelas secretarias municipais de Assistência Social, do Idoso, de Saúde e de Educação, para que ocorra a transição dos atendimentos.
O interventor será definido pela juíza com base em sugestão apresentada pelo Município. Tanto o Ministério Público quanto a entidade têm um prazo de 48 horas, a contar de sua intimação, para se manifestarem quanto à escolha. Nesse intervalo, todos os serviços deverão ser mantidos em funcionamento pela Casa do Bom Samaritano.
Os serviços prestados pela Casa do Bom Samaritano em parceria com a Prefeitura envolvem o acolhimento institucional de adultos, do sexo masculino e em situação de vulnerabilidade, e acolhimento institucional de idosos. Há, também, termo de colaboração para gestão dos Centros de Educação Infantil (CEIs) Victória Mazetti Dinardi e Nossa Senhora de Fátima, onde estão matriculadas 202 crianças de zero a cinco anos.
“A decisão judicial obtida é importante, pois permite a continuidade da prestação do serviço público às pessoas em acolhimento institucional, bem como ao público infantil atendido no serviço de educação do CEI Victória Mazetti e Nossa Senhora de Fátima, sem prejuízo de ser assegurada a regularidade de novos repasses de recursos públicos para a instituição”, destacou a procuradora-geral do Município, Renata Kawassaki Siqueira.
Em 12 de agosto, a entidade filantrópica comunicou ao Município que suspenderia os serviços de acolhimento institucional. Pouco depois, no dia 28 do mesmo mês, novo ofício foi encaminhado, com a informação de que todas as atividades seriam encerradas em 30 de setembro. Desde então, apesar de várias tratativas com a diretoria da Casa do Bom Samaritano, não foi possível estender o prazo de fechamento de forma a viabilizar a reconfiguração da rede de serviços.

Além do encerramento unilateral e abrupto, que poderia resultar na suspensão desses serviços, o Município identificou possíveis irregularidades quanto à aplicação dos recursos públicos repassados para a instituição.
Os indícios de utilização irregular dos valores, que possuem destinação específica, serão apurados por meio de uma Tomada de Contas Especial (TCE), explicou o controlador-geral do Município, Guilherme Arruda. “Como houve a decisão de rescindir a parceria de maneira unilateral, há a necessidade de instaurar uma Tomada de Contas Especial para apurar eventuais gastos que podem ter sido realizados em desacordo com o objeto pactuado. Informações preliminares já demonstram que houve movimentações bancárias distintas daquelas que são necessárias para o pagamento dos serviços. Além disso, como houve utilização de recursos de emenda parlamentar, é necessário que todos os trâmites estejam de acordo para prestação de contas junto ao governo federal”, detalhou.

A CGM terá prazo de seis meses para concluir a apuração a ser conduzida pela Tomada de Contas Especial, conforme a Lei Federal nº 13.019 de 2014.
Até o momento, dentre o público acolhido na entidade, cinco adultos com perfil de vida independente deram início à reinserção social, oito solicitaram o retorno ao núcleo familiar, e oito em situação de alta vulnerabilidade serão atendidos na República Assistida, implementada em parceria com a SMS. Outros oito adultos, com autonomia relativa, foram transferidos para acolhimentos institucionais conveniados do Município.
Em relação aos idosos, oito já foram transferidos para Instituições de Longa Permanência (ILPIs) e 16 aguardam pelas tratativas que vão viabilizar novas parcerias e vagas. Essas medidas, executadas pela equipe da Prefeitura mediante avaliação individual de cada pessoa atendida, são previstas no Plano de Contingência Integrado, que já foi apresentado ao Ministério Público do Paraná.
Quanto ao funcionamento dos Centros de Educação Infantil, a gestão também ficará provisoriamente a cargo do interventor judicial, o que permitirá a continuidade das aulas sem prejuízo às crianças e suas famílias, dentro das ações previstas pelo Plano de Contingência do Município.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura inicia obras de ampliação do CMEI Dirce de Almeida Barros Baptista]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200253</link>
      <description><![CDATA[O Centro Municipal de Educação Infantil (CMEI) Dirce de Almeida Barros Baptista, localizado na Rua…]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200253</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

O Centro Municipal de Educação Infantil (CMEI) Dirce de Almeida Barros Baptista, localizado na Rua Ernesto de Souza Guedes, 135, Jardim Piza, região sul, passa por obras de ampliação que quase dobrarão a sua capacidade de atendimento. Na manhã desta quarta-feira (1º), o prefeito Tiago Amaral e a secretária municipal de Educação, Vânia da Costa, estiveram no local para vistoriar o início das obras.

As intervenções compreendem construção de novo bloco no padrão do Proinfância, contendo quatro novas salas de aula, uma sala multiuso, fraldários, sanitários de alunos, solário e área de circulação coberta, totalizando 390,35 metros quadrados de área construída. O CMEI está situado em um terreno de 4.022,08 metros quadrados e atende 111 alunos da Educação Infantil.
A ampliação das novas salas de aula possibilitará o aumento da oferta de novas turmas, com capacidade de atendimento de aproximadamente 80 novas vagas para atendimento à comunidade local e bairros adjacentes, em uma região que possui demanda por educação infantil. O CMEI acolhe a comunidade dos bairros José Bastos, Piza, Neman Sahyun e Monte Belo, entre outros. Além disso, a sala multiuso proporcionará um espaço alternativo para o desenvolvimento de atividades pedagógicas diversas, em um ambiente adequado, com conforto e qualidade para os alunos.

Durante a visita ao CMEI Dirce de Almeida Barros Baptista, o prefeito Tiago Amaral destacou a grande procura pelo atendimento na região sul, especialmente no entorno do Jardim Piza. Segundo ele, o CMEI é uma unidade de muita qualidade, que oferece não apenas ensino, mas também cuidado, carinho e afeto. “Em breve, os pais de toda a região sul vão ter um importante acréscimo para a educação dos seus filhos. O CMEI exerce um papel estratégico na formação das crianças, pois é um local de cuidado, de aprendizado, de ensino, de início da jornada educacional das crianças”, enfatizou.
A secretária municipal de Educação, Vânia da Costa, afirmou que os bairros vizinhos ao CMEI poderão ser atendidos com as novas vagas. “Serão cerca de 80 alunos a mais e isso é muito importante para a Educação Infantil. Assim que as obras forem entregues, vamos fazer o chamamento das crianças por meio da Central de Vagas, dando preferência àquelas que estão na fila de espera e que moram no entorno”, contou.

A diretora da unidade, Priscila Picoli, ressaltou que a ampliação é muito importante por conta da lista de espera de crianças que desejam estudar no CMEI. “Atualmente, atendemos 110 alunos, algumas turmas no integral e outras no parcial. Com a ampliação, poderemos quase dobrar o nosso atendimento. Estou muito feliz com as obras que vão acontecer em nossa unidade, pois será possível atender os bairros próximos”, disse.
A obra está sob responsabilidade da Construtora Zacarias, como cumprimento de contrapartida referente a dois novos loteamentos residenciais. O investimento está estimado em R$ 1.280.000,00, com prazo de execução de até 180 dias.

Sobre o nome do CMEI – O nome do Centro Municipal de Educação Infantil foi escolhido em homenagem à professora Dirce de Almeida Barros Baptista, que lecionou por mais de trinta anos e é avó do deputado federal Filipe Barros.
Dirce chegou a Londrina em 1938, aos 8 anos de idade, vinda da cidade de Olímpia, no interior de São Paulo. Em 1949, casou-se com Hamilton Braga Pereira Baptista, com quem teve quatro filhos. Determinada a realizar o sonho de estudar, decidiu ingressar na formação docente mesmo grávida do quarto filho e com os outros três ainda pequenos.
Transformou-se em professora dedicada, reconhecida pela alegria com que desempenhava sua missão. Seus olhos brilhavam sempre que falava dos alunos, e tinha profundo orgulho da profissão e da escola onde trabalhou por mais de três décadas. Dirce deixou um legado de amor pela educação, sendo lembrada não apenas como uma excelente professora, mas também como exemplo de determinação e paixão pelo ensino.
Entre os presentes na solenidade, estiveram o assessor do deputado Filipe Barros, Rogério Kislki, representando o parlamentar; o diretor técnico da Construtora Zacarias Rodrigo Zacarias; além da comunidade escolar.]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>