<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Destaques - Prefeitura de Londrina</title>
    <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/</link>
    <description>Últimos destaques da Prefeitura de Londrina</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:05:36 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rsslondrina/master/data_londrina/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[CMTU finaliza Semana Nacional de Trânsito com curso e ação no Flores do Campo]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199769</link>
      <description><![CDATA[A CMTU (Companhia Municipal de Trânsito e Urbanização) irá realizar mais três atividades para fechar…]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199769</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

A CMTU (Companhia Municipal de Trânsito e Urbanização) irá realizar mais três atividades para fechar a programação da Semana Nacional de Trânsito 2025. Iniciada oficialmente no dia 18, a SNT termina nesta quinta-feira (25), mas a CMTU estendeu as suas ações em Londrina para atender um público maior. 
Nesta sexta-feira (26), das 9h às 12h, o evento Trânsito e Cidadania será levado ao Residencial Flores do Campo, na zona norte de Londrina. Em parceria com a diretoria de Transporte da Companhia e a concessionária TCGL será disponibilizado um ônibus para acesso dos moradores. Além de poderem conhecer as comodidades do veículo, eles receberão orientações sobre pontos-cegos, já que, desde julho, a região é atendida pela linha 447 do transporte coletivo. A CMTU fará a confecção do cartão transporte para PCD e idosos. Haverá ainda orientações de educação no trânsito e distribuição de refrigerante e pipoca para as crianças.

No sábado (27), a Companhia vai ofertar o Curso de Pilotagem Defensiva para Motociclistas aos recrutas do serviço militar. O treinamento será na sede do Tiro de Guerra de Londrina, das 8h30 às 12h30. A última atividade da Semana Nacional de Trânsito está programada para segunda-feira (29), na praça Nishinomiya, com a celebração do Dia Mundial sem Carro. A ação, que estava programada para a última segunda-feira (22), foi transferida em razão da chuva.
A praça Nishinomiya, no Aeroporto, será transformada em pista segura para a condução de meios de transporte não poluentes. A área verde, na região leste, ganhará pista de skate e um espaço dedicado a pilotagem de patinetes elétricos. As atividades começam às 17h e seguem até às 20h.
A Semana Nacional de Trânsito é realizada em todo o território nacional e foi instituída pelo Código de Trânsito Brasileiro (CTB) em 1997. Tem como objetivo conscientizar todos os usuários das vias — motoristas, passageiros, ciclistas, motociclistas e pedestres — para promover um trânsito mais seguro e respeitoso. Ao trazer para o debate público o excesso de velocidade, que reduz a capacidade de perceber o entorno, aumenta a distância necessária para parar e a energia de impacto em colisões, a campanha enfatiza o cuidado com os mais vulneráveis, a harmonia no tráfego, a acessibilidade e a sustentabilidade.
O tema deste ano definido pelo Conselho Nacional de Trânsito (Contran) para as campanhas de conscientização ao longo de 2025 é “Desacelere. Seu bem maior é a vida”.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura realiza Mutirão do Regulariza Londrina – “Dívidas” neste sábado (27)]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199714</link>
      <description><![CDATA[A Prefeitura de Londrina promove, no próximo sábado (27) das 9h às 15h, o primeiro…]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199714</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

A Prefeitura de Londrina promove, no próximo sábado (27) das 9h às 15h, o primeiro mutirão do Regulariza Londrina – “Dívidas”, na Praça de Atendimento da Fazenda, localizada no piso térreo da sede administrativa (Avenida Duque de Caxias, 635). A iniciativa é voltada aos contribuintes que queiram aderir ao programa presencialmente. Para participar, é necessário marcar um horário pelo Agendamento Eletrônico da Prefeitura. Foram abertas 200 vagas, da quais 50 já estão preenchidas.

O Regulariza Londrina oferece incentivos aos contribuintes que desejam renegociar suas dívidas com a Prefeitura, desde débitos de tributos como IPTU, ISS e ITBI, assim como pendências relacionadas a taxas e multas, entre outras. São elegíveis os créditos constituídos ou vencidos, inscritos ou não em dívida ativa do Município de Londrina, até o dia 5 de setembro de 2025.
A principal forma de adesão ao programa é pelo site da Prefeitura www.londrina.pr.gov.br, onde estão disponíveis dois banners que dão acesso direto aos sistemas. Há duas formas de adesão pela internet: a primeira, e mais indicada, é pela conta do GOV.BR, que permite uma visão mais completa das dívidas e com possibilidade de negociar em todas as modalidades: a curto prazo (à vista ou em até três parcelas) e a longo prazo (em 60, 90 e 120 parcelas). A outra forma é pelo acesso simplificado, onde o contribuinte coloca o CPF ou CNPJ e inscrição imobiliária e tem um acesso mais restrito, ou seja, para negociação a curto prazo (à vista ou em até três parcelas).
De segunda a sexta-feira, das 9h às 18h, a Prefeitura também disponibilizada o atendimento presencial, na Praça de Atendimento da Fazenda. Os que desejam ser atendidos presencialmente devem agendar data e horário na página de Agendamento Eletrônico da Prefeitura. Para quaisquer dúvidas, a Secretaria de Fazenda disponibiliza o telefone (43) 3372-4424.
Consulta simplificada – Uma novidade deste ano é a Consulta Simplificada, que permite verificar se há débitos vinculados. A consulta também está disponibilizada no portal www.londrina.pr.gov.br: basta inserir o CPF ou CNPJ e, caso haja dívidas, o contribuinte é direcionado para a página do programa. A orientação da Prefeitura é que todos os cidadãos façam a verificação, pois muitas pessoas não sabem que têm débitos junto ao município.

O secretário municipal de Fazenda, Eder Pires, destacou que não haverá novas edições do Programa nos próximos anos, portanto esta é a última oportunidade de renegociar as dívidas com redução de multa e juros. “A legislação já prevê que, pelos próximos cinco anos, não haverá outros programas com benefícios. Em 2025, uma novidade que trouxemos é o desconto de 5% sobre o valor principal para o IPTU 2025, além de 100% na multa e juros, com pagamento em cota única”, disse.
Confira os descontos do Programa Regularia Londrina 2025
Descontos incidentes no IPTU 2025:
– Desconto de 5% sobre o valor principal e 100% na multa e juros, com pagamento em cota única.
– Desconto de 100% sobre multa e juros, com parcelamento em até três parcelas mensais e consecutivas.

Descontos incidentes sobre outras dívidas:
– Desconto de 100% sobre multa e juros, com pagamento em cota única.
– Desconto de 90% sobre multa e juros, com parcelamento em até três parcelas mensais e consecutivas.
– Desconto de 70% sobre multa e juros, para pagamento em até 60 parcelas.
– Desconto de 50% sobre multa e juros, para pagamento em até 90 parcelas.
– Desconto de 40% sobre multa e juros, para pagamento em até 120 parcelas.
Deverá ser considerada a parcela mínima de pessoa física R$ 100,00 e pessoa jurídica R$ 500,00. O prazo para adesão à cota única ou à de curto prazo é até 30 de novembro e para o de longo prazo até 22 de dezembro. Para manter-se no programa, o contribuinte precisa pagar todas as parcelas em dia.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[27º Festival Kinoarte de Cinema recebe inscrições para monitoria voluntária]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199763</link>
      <description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para monitoria voluntária da 27º edição do Festival Kinoarte de Cinema.…]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199763</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Estão abertas as inscrições para monitoria voluntária da 27º edição do Festival Kinoarte de Cinema. Os interessados em participar da produção do Festival devem se inscrever até 1º de outubro através do formulário online disponível aqui. O resultado da seleção será divulgado no dia 8 de outubro por meio do endereço de e-mail fornecido no formulário de inscrição.
O trabalho é realizado por escala, com carga horária de cinco horas diárias distribuídas nos períodos da manhã, tarde ou noite, entre os dias 23 de outubro e 2 de novembro deste ano, período em que ocorre o Festival. Serão disponibilizadas 20 vagas no total para a monitoria. Não haverá remuneração, uma vez que se trata de um trabalho voluntário.
Qualquer pessoa interessada e com disponibilidade pode se inscrever, sem exigência de experiência prévia ou grau de instrução. Para os estudantes de graduação participantes, haverá emissão de certificado de horas-atividade.

As funções a serem desempenhadas pelos monitores são: acompanhamento de mostras de curtas e longas-metragens, competitivas Ibero-Americana, Nacional, Paranaense e Londrinense; checagem nas sessões: cartazes, cédulas de votação, canetas, projeções, folders com a programação; controle dos ingressos dos convidados/realizadores; auxílio nos debates e bate-papos pós sessão; auxílio ao público com informações sobre o Festival; credenciamento da equipe; controle de público nas sessões; envio de relatórios ao final de cada diária para o coordenador de produção; auxílio no receptivo do festival; auxílio no projeto Kinocidadão.
O coordenador de programação do Festival, Artur Ianckievicz, ressaltou que trabalhar na produção do evento agrega de inúmeras formas na vida do voluntário. “É uma maneira de colocá-lo em contato com uma equipe numerosa e diversa na qual cada pessoa contribui com sua especificidade, gerando um espírito de grupo que faz com que todos aprendam muito”, disse.
O 27º Festival Kinoarte de Cinema é uma produção do estúdio de criação Leste e da Kinoarte. Tem patrocínio da Secretaria Municipal de Cultura (SMC), via Programa Municipal de Incentivo à Cultura (Promic), apoio da Secretaria de Estado de Cultura do Paraná, através do edital Paraná Festivais, e é realizado com recursos da Política Nacional Aldir Blanc de Fomento à Cultura, do Ministério da Cultura.
Sobre o Festival Kinoarte de Cinema – É o evento audiovisual mais antigo e tradicional do Paraná. Contempla em sua programação competitivas de curtas-metragens em diferentes níveis, que buscam estimular e valorizar a produção cinematográfica brasileira, sobretudo londrinense e paranaense. Além disso, o Festival realiza exibições de longas-metragens brasileiros dos principais lançamentos do cinema brasileiro independente.
Para mais informações acesse o formulário, o site da Kinoarte ou a página do Instagram @kinoarte.
Texto: Sabrina Heck, sob supervisão dos jornalistas do Núcleo de Comunicação (N.Com) da Prefeitura de Londrina.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Festival gratuito “Conexão Inclusiva” movimenta Londrina neste fim de semana]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199742</link>
      <description><![CDATA[Neste sábado (27) e domingo (28), Londrina vai receber a primeira edição do Festival Conexão…]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199742</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Neste sábado (27) e domingo (28), Londrina vai receber a primeira edição do Festival Conexão Inclusiva, evento cultural gratuito que convida o público a experimentar e pensar sobre acessibilidade, diversidade e inclusão na Cultura. Por meio de espetáculos, oficinas, rodas de conversa e fórum de debates, o Festival percorre diversos espaços da cidade e parte do princípio de que a arte e a cultura podem ser mais inclusivas para todos.
O festival gratuito é uma realização da Palipalan Arte e Cultura, empresa de São Paulo com filial em Londrina, e tem patrocínio via Política Nacional Aldir Blanc de Fomento à Cultura (PNAB), por meio da Secretaria Municipal de Cultura (SMC) de Londrina. O objetivo é refletir sobre a participação de pessoas com deficiência, comunidades diversas e trabalhadores da cultura na construção e na fruição de uma produção artística mais acessível. “Esse é um grande desafio que atravessa nosso trabalho e por isso entendemos que era necessário nos provocar a pensar sobre o assunto, mas pensar junto, de maneira coletiva”, explicou a diretora do festival, Patrícia Braga Alves.
Programação deste fim de semana
Oficina “Como Pensar um Evento Acessível e Diverso” – Sábado (27), às 10h, na Vila Triolé.
Ministrada pela produtora cultural e artista Fredda Amorim, a oficina é voltada a estudantes e profissionais da cultura e outras pessoas interessadas, e parte da experiência da produtora, negra e travesti, que trabalha há mais de 15 anos com projetos culturais e Festivais. As inscrições são feitas na Vila Triolé, uma hora antes do início das atividades.

Espetáculo “Mulher, como você se chama?” – Sábado (27) às 20h30 e Domingo (28) 19h30, no DAC/UEL
Solo da atriz Janaina Matter, da Alfaiataria Espaço de Artes (Curitiba), sobre o apagamento das mulheres na história. Sessão de sábado (27) terá roda de conversa com a atriz. No domingo (28) haverá visita tátil ao espetáculo, a partir das 19h.
Espetáculo infantojuvenil “O País que perdeu as cores” – Domingo (28), 16h, no Zerão.
Da Cia Barco (SP), o espetáculo conta a história de um país que começa a perder as suas cores, cores que só poderão ser recuperadas com a união do povo. Traz atrizes-intérpretes de Libras integradas ao elenco e também tem dramaturgia acessível a pessoas cegas.
Fórum “Diálogos Inclusivos” – ações práticas para a acessibilidade
Além da programação artística, uma das ações do Conexão Inclusiva é o Diálogos Inclusivos: fórum de debate sobre diversidade, inclusão e cultura. A iniciativa reúne artistas, gestores, produtores, representantes do poder público e das comunidades para compartilhar experiências concretas, identificar desafios e construir caminhos práticos que possam contribuir para a construção de eventos e projetos inclusivos.
Por meio de rodas de diálogo e apresentações, serão abordados temas como direitos humanos e gênero, inclusão social e acessibilidade, audiovisual e inclusão digital, festivais culturais, eficiência em equipamentos culturais e o papel das universidades e do poder público na ampliação da participação cultural.
Mais do que um encontro, o fórum propõe um espaço vivo de troca e construção coletiva: no sábado (27), o público é convidado a ouvir e dialogar com diferentes agentes culturais, e no domingo, a reflexão conjunta será consolidada na Carta Celebrativa, documento público que vai reunir as demandas e possibilidades encontradas no Fórum para fortalecer políticas culturais inclusivas.
Mais acessibilidade em novembro
No dia 1º de novembro, o festival retorna com duas oficinas gratuitas no Jardim Nossa Senhora da Paz, voltadas para o público infantojuvenil e para produtores culturais, com mediação de Lucas Grigio.
Além de gratuita, toda a programação conta com medidas como: Intérpretes de libras, audiodescrição, linguagem simples, espaços adaptados e visita tátil (DAC/UEL).
Texto: Assessoria de Imprensa – Isabela Cunha]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Juliana Barbosa fala sobre o papel da mulher preta na cultura neste sábado (27)]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199724</link>
      <description><![CDATA[Como parte programação do projeto “Pontes de Cultura”, a Usina Cultural (Avenida Duque de Caxias,…]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199724</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Como parte programação do projeto “Pontes de Cultura”, a Usina Cultural (Avenida Duque de Caxias, 4.159) promove, neste sábado (27), às 19h, a palestra “A mulher preta e seu espaço na cultura”. A fala é da pesquisadora e professora da Universidade Federal do Paraná (UFPR), Juliana Barbosa. A atividade é totalmente gratuita e as inscrições devem ser feitas pelo Sympla, neste link: https://encurtador.com.br/hJSzO.

A palestra “A mulher preta e seu espaço na cultura” integra o projeto “Pontes de Cultura – Engrenagens do Futuro”. Realizada pela Usina Cultural, a iniciativa conta com recursos do Governo Federal, por meio da Política Nacional Aldir Blanc de Fomento à Cultura (Pnab), em parceria com a Secretaria Municipal de Cultura de Londrina.
Juliana Barbosa é pós-doutora em Estudos da Linguagem, com pesquisas em samba e carnaval como cultura afro-originada. Também atua como jurada do Estandarte de Ouro, prêmio organizado pelo jornal O Globo, há quatro anos. Segundo ela, o samba foi um dos principais espaços de sociabilidade criado pelo povo negro escravizado frente às opressões do Brasil colonial. “A mulher negra teve papel central na formação dessa cultura, mas essa presença foi silenciada como consequência do racismo e do machismo”, afirmou.
A abordagem que Barbosa fará durante a palestra inclui reflexões sobre raça, gênero e classe social na construção de identidades e narrativas culturais, com foco especial na literatura negra como forma de expressão e resistência. “As discussões de classe não devem estar dissociadas de outros marcadores sociais que potencializam as opressões. No Brasil, as pessoas que predominam na base social na pirâmide das desigualdades sociais têm gênero e raça definidos,” salientou.
Relações-públicas, formada pela Universidade Estadual de Londrina (UEL), com mestrado, doutorado e pós-doutorado pela UEL, Juliana Barbosa é professora, desde 2022, da Universidade Federal do Paraná (UFPR). Na universidade, ela atua, também, nos projetos de extensão Agência Escola de Divulgação Científica e Museu de Territórios Afro-paranaenses.
Texto: Assessoria de imprensa da Usina Cultural.]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>