<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Destaques - Prefeitura de Londrina</title>
    <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/</link>
    <description>Últimos destaques da Prefeitura de Londrina</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 19:34:03 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rsslondrina/master/data_londrina/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Sala do Empreendedor de Londrina celebra 15 anos com nova identidade e projetos]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200146</link>
      <description><![CDATA[Em cerimônia realizada na manhã desta terça-feira (30), a Sala do Empreendedor de Londrina comemorou…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200146</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Em cerimônia realizada na manhã desta terça-feira (30), a Sala do Empreendedor de Londrina comemorou seus 15 anos de atividades com o lançamento da nova identidade do espaço e o anúncio de iniciativas voltadas aos microempreendedores individuais (MEIs). O evento reuniu autoridades municipais, representantes de entidades parceiras e integrantes do ecossistema de empreendedorismo da cidade.

Durante a cerimônia, houve uma homenagem simbólica pelos 15 anos de parceria entre a Prefeitura e o Sebrae, com o descerramento de placa comemorativa. A celebração também foi marcada pelo anúncio de duas importantes novidades. A primeira é a ampliação do horário de atendimento da Sala do Empreendedor, que passa a funcionar também no período da tarde, com recebimento dos empreendedores até 16h e atendimento até às 17h.
Além disso, dois novos projetos foram anunciados. Em parceria com a Associação Comercial e Industrial de Londrina (ACIL), por meio do programa EducAcil, os MEIs atendidos pela Sala terão acesso gratuito a pelo menos uma vaga para todos os cursos oferecidos pela escola de gestão empresarial. O objetivo é ampliar a formação e fomentar o networking entre os empreendedores locais e promover a inserção dos pequenos negócios em ambientes corporativos.
O segundo projeto que será implementado, em conjunto com a Agência de Inovação Tecnológica da Universidade Estadual de Londrina (AINTEC) por meio da sua incubadora INTUEL, prevê a atuação de um Agente Regional de Inovação na Sala do Empreendedor. A partir de outubro, esse agente realizará atendimentos presenciais e ciclos de formação voltados à inovação, gestão e crescimento sustentável dos pequenos negócios.
O atendimento da Sala do Empreendedor dá suporte em topas as etapas, da pessoa física que está buscando orientações para constituir seu CNPJ a quem já é empreendedor e busca ampliar seu negócio, seja com capacitação em diferentes áreas como gestão, finanças e marketing, seja com acesso às linhas de crédito subsidiadas da Fomento Paraná, com recursos de até R$ 20 mil reais. A Sala fica na rua Pernambuco, 162, centro de Londrina.

No evento desta terça (30), o prefeito Tiago Amaral destacou que o trabalho que está sendo feito vem exatamente no sentido de valorizar o emprego, o empreendedorismo e a formalização. “A nossa Sala do Empreendedor, junto com a Secretaria do Trabalho, está formatada para receber quem quer se desenvolver. Esse ambiente é o lugar de quem tem o tino empreendedor e precisa de apoio para tirar sua ideia do papel. Achamos uma forma de trabalho que dá o suporte necessário para que todo desejo real de crescer se torne um empreendimento. Quem quer trabalhar e produzir tem hoje, em Londrina, toda a condição para isso”, destacou.
O gerente da regional norte do Sebrae Rubens Negrão, lembrou que o momento é de comemorar e também fortalecer essa política pública de desenvolvimento. “Começamos essa história há 15 anos e hoje somos mais de 53 mil MEIs, ou seja, 53 mil famílias que estão gerando renda e trazendo arrecadação para a cidade. Somente este ano, foram cerca de cinco mil MEIs já atendidos na Sala de Londrina e temos muito para crescer ainda. Sebrae e Prefeitura estão juntos nessa missão”, reforçou.

O secretário do Trabalho, Emprego e Renda, Cesar Makiolke, agradeceu a todos pelo envolvimento com as ações da Sala. “Temos tanta gente nessa celebração hoje que são diretamente responsáveis por todo o sucesso que a Secretaria e a Sala vêm tendo que, além de celebrar, temos muito o que agradecer. Obrigado ao prefeito que nos impulsiona e nos dá condição de gerar a transformação que a cidade precisa, obrigado às entidades que apoiam e potencializam nossas ações, ao Sebrae por essa parceria tão exitosa e aos nossos servidores que se dedicam diariamente para atender a expectativa dos nossos empreendedores e entregarem serviços de excelência”, pontuou.
Criada em 2009, a Sala do Empreendedor é fruto de uma parceria entre a Prefeitura de Londrina, por meio da Secretaria Municipal do Trabalho, Emprego e Renda (SMTER), da Fazenda (SMF) e do Instituto de Desenvolvimento de Londrina (Codel), e o Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae). Desde então, tem sido referência no atendimento a quem deseja empreender ou formalizar seu negócio na cidade.
A Sala conta com o apoio da Associação Comercial e Industrial de Londrina (ACIL), do Sindicato do Comércio Varejista de Londrina (Sincoval), do Sindicato das Empresas de Assessoramento, Perícias, Informações, Pesquisas e de Serviços Contábeis de Londrina e Região (Sescap-LDR) e do Sindicato dos Contabilistas de Londrina e Região (Sincolon).
“A Sala do Empreendedor é um ativo estratégico para o desenvolvimento econômico local, estabelecido com uma parceria robusta entre Prefeitura, Sebrae, ACIL, Fomento Paraná e UEL, entre outras entidades. A reinauguração otimiza e fortalece o suporte oferecido aos micro e pequenos empreendedores, proporcionando não só a facilitação dos processos de formalização e acesso a microcrédito, mas também um foco essencial em qualificação. A ACIL, por exemplo, está oferecendo vagas gratuitas em programas de capacitação, fornecendo aos empresários as ferramentas e o conhecimento necessário em gestão para impulsionar a competitividade e a sustentabilidade de seus empreendimentos. Tudo isso mostra o compromisso com o desenvolvimento local e regional, gerando mais negócios e renda para Londrina”, complementou o superintendente da ACIL, Rodrigo Geara.
Estiveram presentes na solenidade o secretário municipal de Fazenda, Eder Pires, o presidente do Sincoval, Ovhanes Gava, o diretor administrativo do Sescap-LDR, Nelson Barizon, o presidente da Companhia de Tecnologia e Desenvolvimento (CTD), Roberto Moreira, o presidente do Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano de Londrina (IPPUL), Cláudio Bravim, o gerente do SESC Centro, Everson Furtado, os vereadores Antônio Amaral e Sidnei Matias, representantes da sociedade civil organizada e demais instituições parceiras da Sala do Empreendedor.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura executa 120 mil m² de recape asfáltico até o fim do ano]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200113</link>
      <description><![CDATA[A Prefeitura de Londrina, por meio da Secretaria Municipal de Obras e Pavimentação (SMOP), está…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200113</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

A Prefeitura de Londrina, por meio da Secretaria Municipal de Obras e Pavimentação (SMOP), está iniciando um grande pacote de recape asfáltico em diversas vias e regiões da cidade, totalizando cerca de 120 mil metros quadrados até o final do ano. A primeira parte do trabalho começa nesta quarta-feira (1º), em quatro ruas da Gleba Palhano que nunca receberam recape. O bairro terá alguns trechos de vias interditadas pela Companhia Municipal de Transito e Urbanização (CMTU) e os trabalhos devem ser concluídos entre 6 e 10 dias, dependendo das condições meteorológicas.

Ainda nesta terça-feira (30), a SMOP começa a fazer a mobilização e a transferência do maquinário para o local. Na Gleba, serão recapeadas e interditadas as ruas Caracas (entre a Avenida Ayrton Senna da Silva e Rua João Wyclif); Ernani Lacerda de Athayde (entre a Avenida Ayrton Senna da Silva e Rua João Wyclif); João Huss (entre a Avenida Ayrton Senna da Silva e Rua João Wyclif); e João Wyclif (entre a Rua João Huss e Avenida Madre Leônia Milito). O recape na Gleba tem custo de, aproximadamente, R$ 1.330.000,00, e será executado com recursos do Finisa, programa de financiamentos da Caixa destinado a estados e municípios para investimentos em infraestrutura e saneamento.
A CMTU pede atenção especial aos motoristas, motociclistas, moradores e comerciantes do entorno, especialmente não estacionando seus veículos nos trechos mencionados, para o bom andamento dos trabalhos.
Segundo a Secretaria de Obras e Pavimentação, os serviços de recape iniciarão pela Rua Caracas, entre a Avenida Ayrton Senna da Silva e Rua João Wyclif, a partir das 8 horas desta quarta-feira (1º). Só será permitido acesso local ao trecho.
O secretário municipal de Obras e Pavimentação, Otávio Gomes, informou que a escolha do bairro se deve ao fato de haver uma previsão do Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano de Londrina (Ippul) e da CMTU, de fazer alterações no fluxo do tráfego, principalmente, na João Wyclif, e por conta de algumas ruas nunca terem recebido o recape. “No trecho conhecido como primeira Gleba, entre a João Wyclif e a Ayrton Senna, as ruas João Wyclif, Caracas, João Huss e Ernani Lacerda de Athayde nunca receberam recape asfáltico. Como os prédios foram surgindo, as construtoras abriram diversos rasgos no asfalto, que receberam apenas remendos, somando ao alto fluxo de veículos. Optamos por realizar o recape agora, para que, quando houver a mudança de fluxo na João Wyclif ,não haja desperdício de tinta”, contou.

Recape no Cilo III – Na próxima semana, a Rua da Indústrias, no Cilo III, zona oeste, receberá recape asfáltico em toda a sua extensão. O trabalho será realizado por equipe própria da Secretaria de Obras. A previsão é que a via seja interditada parcialmente.
Recape no Centro – A SMOP também prevê o recape asfáltico, em breve, em importantes ruas da região central por onde circulam ônibus do transporte público. Serão contempladas as ruas Sergipe, entre as avenidas Leste-Oeste e Higienópolis, e a Rua Benjamin Constant, entre as avenidas Juscelino Kubitschek e Leste-Oeste. Este recape faz parte de um convênio com o Paranacidade, do governo do Estado, iniciado em 2023 e que contemplou diversas vias com um total de R$ 30 milhões.
Recape em outras vias – Também com recursos do Paranacidade, de outro pacote no valor de, aproximadamente, R$ 5 milhões, a Prefeitura vai realizar o recape asfáltico em diversas outras vias até o final do ano. A tramitação dos documentos está em fase final, com projetos prontos e recurso disponível.

Nesse último pacote serão contempladas as seguintes vias: Rua Luiz Dias, entre as avenidas Duque de Caxias e Bandeirantes; Rua Comandante João Ribeiro de Barros, entre as avenidas Santos Dumont e Salgado filho; Rua Angôlo Ferrão, entre a Rua Peru e Avenida Duque de Caxias; Avenida José de Alencar, entre as avenidas Tiradentes e Leste-Oeste; Avenida Aminthas de Barros, entre a Rua Joaquim de Matos Barreto e a Avenida Higienópolis; Avenida Curitiba, entre a rodovia Carlos João Strass e a rotatória da Rua Pedro pescador; Rua Brasil, entre as avenidas Duque de Caxias e Juscelino Kubitschek; Avenida José Ventura Pinto, entre a Avenida das Américas e Rua Fausto Nicácio Sampaio; e Rua Eça de Queiroz em toda a sua extensão.
Recape executado – Recentemente, a Prefeitura também executou recape asfáltico no Jardim Bandeirantes, região oeste. Foram atendidas as ruas: Serra de Roraima, entre a Rua Serra da Carioca e a Avenida Tiradentes; Serra Bonita, entre as ruas Serra de Santana e Serra dos Pirineus; Serra das Marrecas, entre as ruas Serra de Santana e Serra dos Pirineus. Além disso, na zona norte, no bairro Cinco Conjuntos, houve recape recente na Rua Eugênio Gayon, entre as ruas Jaime Moura de Lima e Vergilio Perin.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Município termina 2º quadrimestre de 2025 com equilíbrio orçamentário em dia]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199960</link>
      <description><![CDATA[A Prefeitura de Londrina apresentou, na última sexta-feira (26) pela manhã, os dados orçamentários e…]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=199960</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

A Prefeitura de Londrina apresentou, na última sexta-feira (26) pela manhã, os dados orçamentários e financeiros referentes ao segundo quadrimestre de 2025. As informações foram repassadas pelo diretor de Contabilidade da Secretaria Municipal de Fazenda (SMF), Danilo Landegrafi.
Realizada na sede da Câmara Municipal de Londrina (CML), localizada na Rua Governador Parigot de Souza, 145, Centro Cívico, a audiência pública contou com transmissão via internet em dois canais oficiais do Legislativo (Facebook e YouTube).
Conforme os resultados divulgados, o resultado orçamentário consolidado, entre janeiro e agosto de 2025, foi de R$ 573,5 milhões positivo, composto por recursos livres e vinculados.

Em todo o exercício de 2025, o Município prevê arrecadar um total de R$ 4.325.610.710,95. Foram contabilizados até o mês de agosto de 2025, R$ 2.787.528.455,60, que representam 64,44% do total de receitas correntes, de capital e as intraorçamentárias esperadas para o ano inteiro.
Durante a apresentação, Landegrafi frisou que, até o segundo quadrimestre de 2025, as receitas correntes do Município cresceram em torno de 8,6% quando comparadas com o mesmo período de 2024. Ele destacou que o valor, que era de praticamente R$ 2,5 bilhões no ano passado, está em R$ 2,78 bilhões no atual exercício. Além disso, o balanço mostra que o Município tem se endividado menos.
“Para 2025, a meta do resultado primário, que são as economias que o Município precisa fazer para pagar juros e amortizações da dívida, é de R$ 77,46 milhões. Até aqui, o Município já economizou R$ 126,8 milhões. Já o resultado nominal, que mede o endividamento, mostra que o Município, que poderia se endividar em até R$ 57 milhões, reduziu suas dívidas em R$ 72 milhões”, afirmou o diretor de Contabilidade da SMF.
De acordo com o secretário municipal de Fazenda, Éder Pires, os resultados são positivos, mas é necessário seguir atuando para garantir a estabilidade orçamentária do Município. “Estamos sanando a situação difícil que encontramos quando assumimos, e os avanços são importantes, mas o trabalho tem que continuar. Há alguns dias, lançamos o programa Regulariza Londrina – Dívidas, que está proporcionando aos londrinenses a oportunidade de quitar seus débitos de tributos municipais, e também vai contribuir para aumentar a arrecadação de recursos. Também prosseguimos com a redução e otimização de despesas, que contribui para a melhoria das finanças municipais”, realçou.
Dados – Da previsão de arrecadação de receitas próprias (R$ 2.564.942.397,89), foram arrecadados, no segundo quadrimestre de 2025, 65,13%, correspondente a R$ 1.670.499.368,34. As receitas próprias referem-se ao Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU), Imposto sobre Serviços de qualquer Natureza (ISS), Imposto de Renda Retido na Fonte, Imposto sobre a Transmissão Intervivos de Bens Imóveis (ITBI), Taxas e Contribuição de Melhoria.
Com relação à arrecadação de IPTU, considerando valores inclusos em dívida ativa e lançamento de 2025, foram arrecadados até o segundo quadrimestre 76,57% do valor orçado, o que equivale a R$ 366.420.738,03,00. Quanto ao ITBI, foi prevista uma arrecadação para o ano de 2025 de R$ 115.253.000,00 e o Município recebeu, até o momento, 67,76% do valor, correspondente a R$ 78.095.979,30. Em relação ao ISS, foi prevista uma arrecadação de R$ 527.672.000,00 para o ano, e o Município recebeu 61,90% do valor, correspondente a R$ 326.635.460,43.
Nos últimos 12 meses, as despesas com pessoal perfizeram o montante de R$ 1.455.817.320,13. Este valor representa 45,80% da receita corrente líquida ajustada do Município, de R$ 3.178.448.590,63, ou seja, abaixo do limite máximo estabelecido pela LRF, que é de 54% da receita e inclusive abaixo do limite prudencial que é de 51,30%.
No segundo quadrimestre de 2025, o Município aplicou em saúde o montante de R$ 294.764.020,49, ou seja, 20,89% das receitas oriundas de impostos e transferências constitucionais. As despesas referentes à manutenção e desenvolvimento da Educação somaram 30,02%, correspondendo a R$ 425.592.829,83. O limite constitucional é de 25%, até o final do exercício, com meta de acordo com lei municipal de 30% para 2025. Eventual diferença não gasta, se acumula para o próximo exercício.
Foi constatado um aumento na arrecadação das receitas próprias na ordem de 5,59% no exercício. Considerando receitas próprias e algumas transferências constitucionais, no exercício, percebe-se um crescimento distribuído entre o exercício, comparados ao mesmo período de 2024. No acumulado do quadrimestre houve variação de -0,69% no IPTU, 11,63% no ISS, 7,88% no FPM e 5,74% no IPVA.
Orçamento Criança – Durante a audiência pública, também foram expostos os dados do Orçamento Criança e Adolescente (OCA), que trata de parte do orçamento municipal destinada a metas qualitativas e quantitativas de atendimento à criança e ao adolescente. Ele demonstra se o princípio da absoluta prioridade dos Direitos da Criança e da Adolescência é assegurado na gestão dos recursos públicos no Município de Londrina.
De acordo com os dados apresentados, do total de R$ 1,411 bilhão previsto no OCA do ano, o Município executou pouco mais de R$ 898,4 milhões, ou seja, 63,65% do orçamento previsto.
Os maiores volumes de recursos orçamentários estão concentrados na Secretaria Municipal de Educação, com 68,46%; seguido da Saúde, com 23,75%; e Assistência Social, com 6,24%.
A audiência pública de prestação de contas atende às exigências da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), que estabelece normas de finanças públicas. O relatório foi desenvolvido pela Controladoria-Geral do Município, Secretaria Municipal de Fazenda e Secretaria Municipal de Planejamento, Orçamento e Tecnologia.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura lança programação da campanha de valorização do servidor municipal]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200101</link>
      <description><![CDATA[Com o objetivo de valorizar o servidor municipal e reconhecer a sua importância, a Prefeitura…]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200101</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Com o objetivo de valorizar o servidor municipal e reconhecer a sua importância, a Prefeitura de Londrina realizou, nesta segunda-feira à tarde (29), o lançamento oficial da programação de atividades do Mês do Servidor, celebrado em outubro. Com o lema “Londrina Ama Quem Cuida da Gente”, o Município, através da Secretaria Municipal de Recursos Humanos (SMRH) e em parceria com outros órgãos, preparou uma série de ações distribuídas por todo o mês. A iniciativa faz alusão ao Dia do Servidor Público, comemorado em 28 de outubro.

Durante a solenidade de abertura, realizada no auditório da Prefeitura, o prefeito de Londrina, Tiago Amaral, agradeceu a todos os servidores do Município por sua atuação e disse que servir à comunidade é um ato de grandeza. “Tenho muito orgulho de ser prefeito, e todas as conquistas que temos na administração são um trabalho coletivo, ao lado dos servidores. Nosso desafio é não só transformar Londrina como também melhorar as condições de trabalho dos servidores e fazer com que a sociedade os valorize cada vez mais”, frisou.
O secretário municipal de Recursos Humanos, Rodrigo Souza, destacou que os servidores estão presentes em todos os momentos da vida dos londrinenses, acolhendo e cuidando das pessoas, e por isso merecem ser prestigiados. “Preparamos essas ações com muito carinho, e um dos destaques é a expansão da Rede de Descontos. É uma ação que beneficia os servidores e também as empresas, porque somos um público de 60 mil pessoas, incluindo 10 mil servidores na ativa, 5 mil aposentados e os seus familiares diretos”, pontuou.
O presidente do Sindicato dos Servidores Públicos Municipais de Londrina (Sindserv-Ld), Fábio Molin, sublinhou que a campanha “Londrina Ama Quem Cuida da Gente” é uma iniciativa inovadora. “O Município está valorizando o que tem de melhor, que são os seus servidores. Atuamos em todas as áreas e somos parte importante da população, que nem sempre é reconhecida pela sociedade, mas que se doa todos os dias”, realçou.
De acordo com o secretário municipal de Cultura, Marcão Kareca, os secretários municipais que vieram da iniciativa privada e não conheciam o serviço público estão muito impressionados com o nível de entrega, benevolência, empatia e esforço dos servidores. “Por isso tudo, é muito justo celebrar o Mês do Servidor intensamente, com várias atividades em outubro. São pessoas preparadas, que amam a cidade e estão sempre dispostas a encarar novos desafios e adotar novas ideias”, disse.

Representando os servidores municipais, a assessora administrativa e financeira da SMRH, Cleuza Martins Guilhen Catai, contou que está há 31 anos na Prefeitura, tendo passado por diferentes órgãos. “Vivi muitas histórias emocionantes e marcantes na Prefeitura. Uma das coisas que aprendi é que é importante acolher bem os novos servidores, tendo paciência com eles e orientando sobre como o trabalho deles impacta na administração municipal como um todo”, apontou.
Programação de atividades – Uma das frentes da campanha consiste em oferecer às empresas de Londrina uma oportunidade para aumentar suas vendas, ofertando descontos aos mais de 10 mil servidores públicos municipais efetivos, 5 mil aposentados e pensionistas e seus familiares durante o mês de outubro. O objetivo é ampliar a Rede de Descontos do Servidor do Município, incluindo segmentos como shopping centers, comércio de rua, agências de viagens, estética e beleza, academias, farmácias e supermercados, entre outros.
Até o momento, cerca de 50 empresas já aderiram à iniciativa. Os benefícios podem ser conferidos pelos servidores no portal Interação, na página da Rede de Descontos. Os empreendedores que desejam participar podem fazer a adesão por meio do QR Code divulgado na página da SMRH no Instagram.

Outra ação programada é o “Me Leva Ao Trabalho”, em 10 de outubro, ocasião em que os servidores poderão levar seus filhos ao seu local de atuação e apresentar a eles o que fazem.
Para reforçar os vínculos entre os servidores, seus colegas e locais de trabalho, a SMRH promove também o concurso “Nosso Espaço, Nossa História”. As equipes de cada unidade estão convidadas a decorar seus espaços com objetos que simbolizem essa relação, e os competidores serão avaliados por uma comissão de secretários municipais. Haverá, ainda, a Semana de Bem-Estar e Finanças, com palestras voltadas ao desenvolvimento pessoal e profissional dos servidores, abordando temas como saúde mental e educação financeira.
Em 28 de outubro, data em que se celebra o Dia do Servidor, será decretado ponto facultativo, assim como no dia 27, que cairá numa segunda-feira. Fechando as atividades do mês, haverá um grande evento aberto à comunidade na Praça do Centro Cívico no dia 30 de outubro, contando com food trucks, música ao vivo e atrações culturais.
E, nos perfis de redes sociais da Prefeitura, serão divulgados vídeos com entrevistas gravadas com servidores, em que eles contam suas trajetórias e momentos marcantes no serviço municipal.]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Comitiva londrinense embarca nesta terça (30) para a Série Prata do JIIDO]]></title>
      <link>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200093</link>
      <description><![CDATA[Equipe londrinense, formada por 26 atletas, embarca na noite desta terça-feira (30) para Guaratuba, onde…]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://blog.londrina.pr.gov.br/?p=200093</guid>
      <content:encoded><![CDATA[

Equipe londrinense, formada por 26 atletas, embarca na noite desta terça-feira (30) para Guaratuba, onde será realizada a Série Prata dos Jogos de Integração do Idoso (JIIDO). Em sua 19ª edição, o evento ocorre entre os dias 1º e 5 de outubro, com a participação de 45 municípios. A presença dos londrinenses é viabilizada pela parceria entre a Secretaria Municipal de Saúde (SMS), a Secretaria Municipal do Idoso (SMI) e a Fundação de Esportes de Londrina (FEL).
Para a viagem, o transporte será custeado pela FEL, enquanto os profissionais de apoio terão seus custos arcados pela SMS. O JIIDO reúne homens e mulheres com 60 anos ou mais e, nesta etapa, a classificação de Londrina foi conquistada após a participação na fase Bronze. Essa fase inicial ocorre em formato de vivência, garantindo medalhas a todos os atletas que participam.
Agora, o desafio é superar o desempenho de 2024, quando Londrina terminou em oitavo lugar no quadro geral de medalhas. Os quatro primeiros colocados da Série Prata garantem vaga para a Série Ouro de 2026. “Nossas expectativas são de proporcionar uma experiência única para esses idosos, com benefícios para a saúde física e mental. No âmbito esportivo, esperamos melhorar os resultados de 2024, quando Londrina ficou em 8º lugar geral”, destacou o educador físico da SMS, Edcarlos Vicario.
Mais do que a disputa por medalhas, o JIIDO busca incentivar a prática regular de atividade física, promovendo saúde, bem-estar e integração social. Em Londrina, os atletas são selecionados pelas equipes eMulti da SMS, a partir dos grupos esportivos mantidos pelas Unidades Básicas de Saúde (UBS) e pelos Centros de Convivência da Pessoa Idosa (CCI).
Segundo Vicario, a preparação foi intensificada nos últimos dois meses e trouxe bons resultados. “Foram convidados atletas que já participam dos grupos de atividades físicas das UBS. Eles treinaram duas vezes por semana durante esse período, vivenciando todas as modalidades. Foi um processo muito proveitoso, que deixou todos mais preparados”, explicou.
Os treinamentos foram realizados no Centro de Educação Física e Esporte (CEFE) da Universidade Estadual de Londrina (UEL) e no Complexo de Lazer e Esporte da Vila Nova. Em Guaratuba, os londrinenses irão competir em nove modalidades: dama, dominó, basquete relógio, vôlei câmbio, vôlei de praia, vôlei no escuro, handebol, tênis de mesa e peteca.
Entre os destaques da delegação está Antônio Irineu, de 70 anos, campeão da Série Prata de 2024 no dominó. Ao lado do parceiro de dupla, ele garantiu a medalha de ouro para Londrina e agora retorna em busca de novas conquistas. “Ano passado conseguimos competir bem e vencer no dominó. Este ano vamos novamente para a disputa e estamos confiantes para ficar, no mínimo, entre os três primeiros colocados”, afirmou.
Praticante de corrida de rua há anos, Irineu acredita que o JIIDO vai muito além da competição. “Minhas expectativas estão a mil por hora. O ambiente dos jogos é maravilhoso, porque nos permite fazer novas amizades, estimula a mente, fortalece o corpo e ainda renova nossa motivação para seguir praticando esporte”, completou.
Texto: Thiago Paes, sob supervisão dos jornalistas do Núcleo de Comunicação (N.Com) da Prefeitura de Londrina]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>