<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 17:33:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Câmara aprova em primeira discussão atualização do IPTU 2026 em Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/camara-aprova-em-primeira-discussao-atualizacao-do-iptu-2026-em-maringa/41142</link>
      <description><![CDATA[Mudança no desconto do tributo visa corrigir distorções, equilibrar finanças e preservar a capacidade de investimento da cidade]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/camara-aprova-em-primeira-discussao-atualizacao-do-iptu-2026-em-maringa/41142</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/3eeb8b33-84f0-4f4d-b99d-2d3803d50cad.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Câmara Municipal de Maringá aprovou nesta terça-feira, 30, em primeira discussão, o projeto de lei complementar nº 2393/2025, que atualiza o Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU) para o exercício de 2026. A proposta encaminhada pelo Executivo foi apresentada como medida de adequação legal às recomendações do Tribunal de Contas do Estado do Paraná (TCE-PR) e de preservação do equilíbrio fiscal, diante de alterações em impostos estaduais que impactarão o orçamento dos municípios a partir do próximo ano, além de modificações em tributos federais que afetarão as arrecadações nas cidades. A segunda votação ocorrerá na sessão de quinta-feira, 2.&nbsp;</p><p><br></p><p>O texto aprovado propõe a correção inflacionária de 5,3% e um desconto de 25% sobre o valor venal dos imóveis, em vez dos atuais 40%. A atualização se torna necessária para compensar perdas significativas na arrecadação prevista para 2026. A diminuição da participação dos municípios na receita do imposto estadual IPVA resultará em cerca de R$ 100 milhões a menos na arrecadação em Maringá. Além disso, a previsão do recolhimento do Imposto de Renda diretamente pela a União deverá impactar especialmente cidades com economia baseada em serviços, como é o caso do município.</p><p><br></p><p>A necessidade da recomposição da arrecadação por meio da atualização do IPTU tem como base a correção de distorções históricas na arrecadação do IPTU e o cumprimento de obrigações fiscais. A planta genérica de valores, que é utilizada para a base de cálculo do IPTU, não é atualizada em Maringá há mais de 20 anos, embora a portaria nº 511/2009 do TCE-PR determine a revisão a cada quatro anos.&nbsp;</p><p><br></p><p>“O município não pode abrir mão de arrecadações em um momento em que terá de enfrentar novas pressões sobre o orçamento. A atualização do IPTU é um passo importante para que a cidade cumpra a determinação do TCE, assegure equilíbrio fiscal e possa manter a continuidade dos investimentos em saúde, educação, assistência social e infraestrutura”, afirmou o secretário de Fazenda, Carlos Augusto Ferreira.</p><p><br></p><p><strong>Investimentos para a população </strong>- Os recursos adicionais provenientes do IPTU serão destinados ao Plano Plurianual (PPA) 2026-2029, que reúne 26 programas prioritários e obras. Entre as obras previstas estão a implantação da UPA Zona Leste, a reforma do Hospital Municipal, a construção de novas unidades de saúde, a ampliação de Cmeis e escolas, além de abrigos sociais e restaurantes populares. Também está garantida a continuidade de empreendimentos de grande porte, como o Centro de Eventos Oscar Niemeyer e o Eixo Monumental.</p><p><br></p><p>Ferreira destacou que a medida não substitui a necessidade de uma revisão mais ampla da planta genérica de valores, que permanece defasada e não será atualizada neste momento. “Ainda estamos aplicando um desconto significativo sobre uma base que é antiga. No entanto, a mudança já representa um avanço em termos de justiça fiscal e contribui para preservar a capacidade de investimento do município”, completou.</p><p><br></p><p>O secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi, ressalta que os recursos para os serviços de saúde representam cerca de 20% da receita municipal. “Os recursos municipais são fundamentais para manutenção e ampliação dos atendimentos na rede básica de saúde, além dos procedimentos especializados, como as consultas com especialistas, exames e cirurgias. Estamos trabalhando na redução da fila de procedimentos e, para isso, os recursos são fundamentais”, disse.&nbsp;</p><p><br></p><p>O secretário de Infraestrutura, Limpeza Urbana e Defesa Civil, Vagner Mussio, explica que todas as melhorias e obras realizadas pelo município, como recapeamento asfáltico, reformas de espaços públicos, e os serviços de limpeza dependem da receita municipal. “Os recursos obtidos por meio da arrecadação dos impostos são investidos diretamente para qualidade de vida dos maringaenses. É o que vai proporcionar o asfalto novo, a ampliação dos serviços de arborização e coleta de resíduos, a renovação da frota de maquinários, que está sucateada, entre outros diversos serviços públicos de qualidade”, disse.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Na abertura, Inova Week promove reflexão sobre cidades inovadoras]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/na-abertura-inova-week-promove-reflexao-sobre-cidades-inovadoras/41141</link>
      <description><![CDATA[Programação segue até sexta, 3, com ações em diversos locais da cidade]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/na-abertura-inova-week-promove-reflexao-sobre-cidades-inovadoras/41141</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/5d23419a-4f3f-4e80-a864-3964efb5ac10.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nesta segunda-feira, 29, teve início a Inova Week, iniciativa que reúne diversas atividades de inovação e faz parte da Semana Municipal de Ciência, Tecnologia e Inovação, prevista na lei nº 10.987/2019. A abertura oficial do evento ocorreu no auditório da Sicredi Dexis com palestra do prefeito Silvio Barros sobre o tema 'Cidades inovadoras e como a inovação impacta na vida das pessoas'. O evento também contou com o lançamento da plataforma ‘Maringá Conecta’ e do Observatório de Inovação.</p><p><br></p><p>A Inova Week é promovida pela Prefeitura de Maringá, por meio da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech), Sebrae, Bioma de Inovação de Maringá, Centro de Inovação de Maringá e Conselho de Ciência, Tecnologia e Inovação de Maringá. A programação reúne palestras, workshops e visitas técnicas voltadas à inovação até sexta-feira, 3, em diversos locais da cidade (<a href="https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inova-week-maringa-2025-comeca-nesta-segunda-feira-29-semana-tera-o-1-hackathon-govtech/41125" rel="noopener noreferrer" target="_blank">clique aqui e confira a programação completa</a>).</p><p><br></p><p>Durante a palestra, o prefeito Silvio Barros destacou que uma cidade inovadora não passa apenas pela adoção de tecnologias, mas pela criação de ambientes inclusivos, eficientes e sustentáveis. “Estamos trabalhando para que nossas secretarias analisem todos os serviços que prestam à população e descubram de que forma nós podemos usar a inovação para prestar esses mesmos serviços de uma maneira mais rápida, eficiente, econômica e, se possível, de forma ininterrupta para que a pessoa não dependa do expediente do município para receber os serviços”, afirmou.</p><p><br></p><p>Para a secretária da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação, Cristiane Hasegawa, a edição de 2025 da Inova Week se destaca pela participação efetiva do município e por reunir o maior número de eventos e ações entre todas as edições. “Uma das atividades da semana é o 1º Hackathon GovTech, maratona de inovação para que a população participe na criação de soluções para desafios da gestão pública”, completou. O hackathon iniciará nesta terça-feira, 30, às 18h30, na sede da Amtech, no piso superior do Terminal Intermodal, e seguirá até quinta-feira, 2.</p><p><br></p><p>Para a presidente da Câmara de Vereadores, vereadora Majô, a Inova Week é importante ao promover novas soluções inovadoras e inteligentes. “É importante para que possamos pensar fora da caixinha e buscar soluções que vão, de fato, trazer melhorias, desburocratizar, simplificar processos e fazer com que a cidade movimente mais a economia e atraia investimentos.”</p><p><br></p><p>Segundo o gerente regional do Sebrae, Wendell Gussoni, a Inova Week é a celebração dos ambientes de inovação. “A Semana traz muito do que é feito durante o ano todo em Maringá. Todos os ambientes de inovação, promotores de inovação, as universidades e o poder público, por meio da legislação, têm olhado e se empenhado para que nossa cidade evolua cada vez mais em inovação”, disse.</p><p><br></p><p><strong>Maringá Conecta e Observatório de Inovação -</strong>&nbsp;Na abertura da Inova Week, ocorreu o lançamento oficial da plataforma ‘Maringá Conecta’, desenvolvida pelo Centro de Inovação de Maringá, e do Observatório de Inovação, criado pelo Conselho Municipal de Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p><br></p><p>A ‘Maringá Conecta’, desenvolvida com recursos do Governo do Estado para inovação, liga desafios empresariais a soluções inovadoras de startups maringaenses. Para o gerente executivo do Centro de Inovação de Maringá, Jefferson Luiz, o lançamento durante a Semana de Inovação foi importante. “A Inova Week é a materialização de um dos pontos fortes que temos no ecossistema de inovação, que é o engajamento de todos os envolvidos”, destacou.</p><p><br></p><p>A presidente do Conselho Municipal de Ciência, Tecnologia e Inovação, Keila de Souza Silva, explicou que o objetivo do Observatório de Inovação é monitorar e acompanhar os indicadores municipais de inovação. Ela também ressaltou a importância da presença ativa de todos os envolvidos no ecossistema de inovação de Maringá. “É muito importante esse momento, que reúne alunos, ambientes de inovação, empresas, empresários, funcionários e governo. Todos juntos para falar sobre a Semana de Inovação e como estão construindo, muitas vezes de forma voluntária, ações para Maringá”, afirmou.</p><p><br></p><p><strong>Presenças -</strong> Também participaram da abertura da Inova Week, secretários municipais; o gerente do Tecpar, Nilson Tazinafo; o presidente do Parque de Tecnologia e Inovação de Maringá, Joelson Fila Andrade; a diretora estratégica do Maringá Tech, Ana Paula Ribeiro de Freitas; a representante do Sindimetal Maringá, Mariana Beckheuser; entre outras autoridades e representantes do setor de tecnologia e inovação.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/41140</link>
      <description><![CDATA[Nono conjunto habitacional viabilizado pelo Prozeis será entregue nesta quinta-feira, 2]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/41140</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/a1f6cd7c-6bf7-400c-a039-fc1bad082499.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE:</strong> Por meio do Programa de Zonas Especiais de Interesse Social (Prozeis) da Prefeitura de Maringá, será entregue nesta quinta-feira, 2, o Residencial Terra de Santa Cruz, com 336 apartamentos. O empreendimento construído pela LBX Construtora é o nono viabilizado pelo ProZeis. O evento contará com a presença do governador Ratinho Júnior.</p><p><br></p><p><strong>SOBRE O RESIDENCIAL:</strong> O empreendimento tem 336 apartamentos de 45 metros quadrados, com dois quartos, cozinha integrada, sacada e vaga de garagem, além da área comum com piscina, espaço gourmet, salão de festas, playground, academia ao ar livre, pet place, redário, campo de futebol, quadra de beach tennis e guarita. Para viabilizar a construção do empreendimento, além dos benefícios do ProZeis, que incluem isenção de impostos e autorização para verticalização do local, o município executou toda a infraestrutura de acesso ao residencial, com abertura da Rua Pioneira Genoveva Giunta, drenagem, extensão de rede de água e esgoto, pavimentação e sinalização viária.</p><p><br></p><p><strong>SOBRE O PROZEIS: </strong>O ProZeis identifica áreas com potencial construtivo que anteriormente não poderiam receber edifícios verticais para transformá-las em locais de habitação popular. Um terço das unidades deve ser destinado para famílias com renda de até três salários mínimos e as demais para famílias com até seis salários mínimos. As famílias têm acesso a financiamento com valor mais baixo que aluguel, isenção dos custos do Imposto sobre Transmissão de Bens Imóveis (ITBI) na aquisição do imóvel, e recebem subsídio de R$ 15 mil e R$ 20 mil do programa Casa Fácil Paraná, do Governo do Paraná. No Residencial Terra de Santa Cruz, houve investimento de R$ 5.480.000,00 do Governo do Paraná por meio de subsídios.</p><p><br></p><p><strong>QUANDO:</strong> Quinta-feira, 2, às 11h</p><p><br></p><p><strong>ONDE:</strong> Rua Pioneira Genoveva Giunta, 61, Parque Tarumã.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Dia Mundial dos Morcegos: Parque do Ingá tem 19 espécies identificadas]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/dia-mundial-dos-morcegos-parque-do-inga-tem-19-especies-identificadas/41139</link>
      <description><![CDATA[Celebrada em 1º de outubro, data destaca a importância ecológica desses animais para a biodiversidade]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/dia-mundial-dos-morcegos-parque-do-inga-tem-19-especies-identificadas/41139</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/de03cb9c-47c5-4c16-9bfe-d0838cb9448a.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Discretos durante o dia e ativos à noite, os morcegos são protagonistas silenciosos na manutenção dos ecossistemas. O Dia Mundial dos Morcegos, celebrado em 1º de outubro, é uma oportunidade para reforçar o valor ecológico desses animais e destacar as iniciativas de conservação realizadas ao longo do ano, com destaque para uma das principais áreas verdes da cidade: o Parque do Ingá. No local, já foram identificadas 19 espécies de morcegos.</p><p><br></p><p>A Prefeitura, por meio do Instituto Ambiental de Maringá (IAM), acompanha o monitoramento e a conservação de 19 espécies identificadas na unidade de conservação. Esses animais desempenham papéis fundamentais como polinizadores, dispersores de sementes e controladores naturais de insetos e peixes. O trabalho é realizado pelo Grupo de Estudos em Ecologia de Mamíferos e Educação Ambiental (GEEMEA), em parceria com o Instituto Ambiental de Maringá (IAM), que também promove atividades de sensibilização, como a tradicional Noite dos Morcegos, realizada anualmente no local.</p><p><br></p><p>Entre as espécies mais comuns identificadas no Parque estão os frugívoros, como Artibeus lituratus e Sturnira lilium, importantes para a manutenção e reflorestamento de áreas verdes, já que são agentes dispersores de sementes e auxiliam no plantio de diversas plantas nativas. Além disso, há presença de morcegos insetívoros, como o Morcego-de-forro (Molossus molossus), fundamentais para o controle populacional de insetos; o Noctilio leporinus, um morcego de coloração alaranjada que se alimenta de peixes; e o Morcego-de-nariz-de-lança (Phyllostomus hastatus), que não tem alimentação onívora e é a maior espécie que habita o Parque.</p><p><br></p><p>“O Parque do Ingá abriga uma rica diversidade de espécies, sendo um espaço estratégico para o monitoramento da fauna urbana. Nossas ações integram conservação e educação ambiental, promovendo a sensibilização da população sobre a importância ecológica dos morcegos e a necessidade de conservação dos habitats naturais”, destaca o diretor-presidente do IAM, José Roberto Behrend.</p><p><br></p><p>O professor da Universidade Estadual de Maringá (UEM) e coordenador do Grupo de Estudos em Ecologia de Mamíferos e Educação Ambiental, Henrique Ortêncio Filho, ressalta o trabalho desenvolvido pela equipe da instituição, tanto de pesquisa científica quanto de educação ambiental. Ele desmistifica um aspecto importante em relação aos morcegos: das quase 1.500 espécies de morcego no mundo, apenas três se alimentam de sangue e, em Maringá, até o momento, não foram encontrados na área urbana.</p><p><br></p><p>“O que as pessoas costumam encontrar no forro das residências são, principalmente, os morcegos que comem insetos. Um morcego insetívoro, ou seja, aquele que come inseto, pode consumir uma vez e meio o próprio peso numa noite. Isso equivale a mais de 600 mosquitos, por exemplo. Então vale a pena destacar o quanto os morcegos são importantes no contexto da cidade para a redução de pernilongo e outros insetos”, explica o professor da UEM.</p><p><br></p><p>Comemorado globalmente, o Dia Mundial dos Morcegos convida a repensar preconceitos e reconhecer a importância desses animais na manutenção da vida. Nesta quarta-feira, 1º, Dia Mundial dos Morcegos, será realizada palestra e roda de conversa com o tema ‘Morcegos em um contexto ambiental e livre de mitos e preconceitos’. O evento, realizado pelo GEEMEA em parceria com a Secretaria de Proteção e Bem-Estar Animal, será às 19h30 no Anfiteatro Adelbar A. Sampaio, no bloco F67 da UEM.</p><p><br></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Inscrições para casamento comunitário seguem abertas até 15 de outubro em Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-para-casamento-comunitario-seguem-abertas-ate-15-de-outubro-em-maringa/41138</link>
      <description><![CDATA[Cerimônia será realizada em 25 de outubro, às 16h, no Ginásio do Colégio Objetivo]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-para-casamento-comunitario-seguem-abertas-ate-15-de-outubro-em-maringa/41138</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/3af78029-2646-4657-8668-4eb89879aa8f.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Promovido pelo programa Justiça no Bairro Sesc Cidadão, do Tribunal de Justiça do Paraná (TJ-PR) e Sesc-PR, com apoio da Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa (SAS), o casamento comunitário segue com inscrições abertas até o dia 15 de outubro. Casais de Maringá e região podem participar, incluindo pessoas estrangeiras. A cerimônia será realizada em 25 de outubro, às 16h, no Ginásio do Colégio Objetivo.</p><p><br></p><p>Os interessados devem procurar o Cras da cidade em que residem para inscrição. Em Maringá, 12 Cras realizam a inscrição de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h <strong>(</strong><a href="https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-para-casamento-comunitario-de-maringa-estao-abertas-cerimonia-sera-em-25-de-outubro/40847" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>clique aqui e confira a documentação necessária para inscrição</strong></a><strong>).</strong></p><p><br></p><p><strong>Serviços jurídicos e emissão de documentos</strong> - O programa Justiça no Bairro Sesc Cidadão também segue com os agendamentos para serviços jurídicos e emissão de documentos, que ocorrerá entre os dias 23 e 25 de outubro, no Terminal Rodoviário.</p><p><br></p><p>Serão ofertados serviços como: emissão da Carteira de Identidade Nacional (CIN), que está em processo de implantação para substituição do RG, conciliação na área de divórcio, retificação de nome, pensão alimentícia, perícias, tutela e curatela. Para as audiências de divórcio, o atendimento será realizado apenas de forma consensual, ou seja, com consentimento e presença de ambas as partes. Os agendamentos podem ser feitas até 24 de outubro pelos telefones (44) 3127-6432, (44) 3127-6410 e (44) 3127-6445.</p><p><br></p><p>“O programa Justiça no Bairro leva informação e serviços jurídicos para quem mais precisa. Nossa missão é garantir que todos tenham acesso aos seus direitos de forma rápida, digna e humanizada”, destaca o secretário de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa, Leandro Bravin.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>