<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 17:03:51 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá cria Instituto de Projetos Avançados para Cidades, Tecnologia e Administração]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-cria-instituto-de-projetos-avancados-para-cidades-tecnologia-e-administracao/41148</link>
      <description><![CDATA[InPacta vai atuar no desenvolvimento de soluções digitais e na modernização tecnológica]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-cria-instituto-de-projetos-avancados-para-cidades-tecnologia-e-administracao/41148</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/4bfe33bf-f6e4-4921-99d1-2397e710e0c8.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Foi realizada nesta terça, 30, a Assembleia de Constituição do Instituto de Projetos Avançados para Cidades, Tecnologia e Administração (InPacta). Instituído por meio da lei complementar 1503/2025, o novo órgão é um serviço social autônomo, sem fins lucrativos, que vai atuar no desenvolvimento de soluções digitais e na modernização tecnológica.</p><p><br></p><p>Nesta terça, 30, o prefeito Silvio Barros deu posse ao Conselho de Administração do InPacta e frisou que a criação do órgão representa um passo decisivo para transformar Maringá em uma vitrine de soluções inteligentes para cidades. “Com a criação do Instituto, Maringá também poderá fornecer serviços e soluções para outros municípios, compartilhando conhecimento, tecnologia e boas práticas de gestão, consolidando a cidade como um polo de referência em inovação governamental”, afirmou.</p><p><br></p><p>A diretora-presidente da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech), Cristiane Hasegawa, vai presidir o InPacta. “É com grande satisfação que recebo essa indicação do prefeito Silvio Barros. O Instituto tem como missão impulsionar soluções tecnológicas no município e ser referência nacional em inovação para a gestão pública. Vamos trabalhar para oferecer o máximo de soluções em atendimento a todas as secretarias da Prefeitura”, pontuou.</p><p><br></p><p>O superintendente da Secretaria de Governo, Jean Marques, será o presidente do Conselho de Administração do InPacta. “Este é um momento histórico para o município. A criação do Instituto pelo prefeito Silvio Barros foca no crescimento de Maringá, para que possamos evoluir e colaborar com a melhor administração pública, mais eficiente e oferecendo melhores serviços”, destacou.</p><p><br></p><p>Inicialmente, o Conselho de Administração do InPacta terá as seguintes atribuições: aprovar o Estatuto, ratificar a escolha dos diretores e empossá-los. A Assembleia ocorre nesta quarta-feira, 1º de outubro, quando será organizada toda a estrutura inicial do Instituto.</p><p>O Conselho de Administração será composto por sete cadeiras, sendo três delas institucionais: Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim), Conselho de Desenvolvimento Econômico de Maringá (Codem) e a governança do Parque de TI (representatividade das empresas de tecnologia e inovação digital).</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura inicia 1º Hackathon GovTech com cerca de 200 participantes]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-1-hackathon-govtech-com-cerca-de-200-participantes/41147</link>
      <description><![CDATA[Maratona de inovação faz parte da Inova Week e reúne dois desafios tecnológicos para inclusão municipal]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-1-hackathon-govtech-com-cerca-de-200-participantes/41147</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/31ab5338-50b4-4226-922a-31625d7382f0.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Até quinta-feira, 2, cerca de 200 pessoas, entre estudantes e profissionais, participam de uma maratona de inovação em busca de soluções inovadoras para desafios da gestão pública. O 1º Hackathon GovTech, promovido pela Prefeitura de Maringá, teve início nesta terça-feira, 30, com dois desafios tecnológicos para inclusão municipal: um voltado para acessibilidade e mobilidade e outro para prevenção da violência infantil. O evento faz parte da programação da Inova Week, a Semana Municipal de Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p><br></p><p>Na maratona, os participantes trabalham em equipes, colaborando para criar protótipos de softwares, aplicativos ou outras soluções tecnológicas. Cada equipe escolheu um dos dois desafios propostos. O desafio nº 1 prevê o desenvolvimento de solução tecnológica para pessoas com deficiência auditiva e visual se comunicarem e localizarem em espaços públicos. No segundo desafio, os participantes precisam desenvolver tecnologia para detectar sinais de risco antes que violência e abuso contra crianças e adolescentes ocorram.</p><p><br></p><p>O prefeito Silvio Barros participou da abertura do Hackathon e destacou a importância da iniciativa para promover a conexão tecnológica entre o cidadão e o poder público. “A proposta é transformar Maringá em um laboratório de inovação urbana. Estimular, da melhor maneira possível, por meio da estrutura da Prefeitura, a criação de soluções para problemas do município com ideias diferentes e inovadoras”, diz.</p><p><br></p><p>A secretária da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação, Cristiane Hasegawa, ressaltou a importância do primeiro Hackathon GovTech. “Estamos reunindo pessoas interessadas em apresentar ideias e soluções para desafios que impactam diretamente a vida de todos. Propomos pautas sociais, a partir das demandas apresentadas pelas secretarias da Criança e do Adolescente e da Pessoa com Deficiência, que vão resultar em projetos que, futuramente, podem ser testados em editais de inovação do município e se tornarem ferramentas da gestão pública.”</p><p><br></p><p>O Consultor do Sebrae, Nikolas Kretzmann, destacou a importância do evento ao dar oportunidade aos participantes para desenvolverem propostas inovadoras dentro do universo das GovTechs e que proporcionem melhorias para a população. “Desejamos que surjam inovações que vão impactar a população de Maringá e também de outros municípios.”</p><p><br></p><p>O estudante de zootecnia da UEM, Ismael Berti, conta que decidiu participar do Hackathon GovTech com o desejo de contribuir com a cidade. “Espero me desenvolver socialmente, mas também proporcionar ideias, estimular a sociedade e começar a pensar de maneira geral em como podemos melhorar os serviços públicos prestados à comunidade”, disse.&nbsp;</p><p><br></p><p><strong>Inova Week - </strong>Com mais de 70 atividades voltadas à inovação, a programação da Inova Week Maringá segue até sexta-feira, 3, com palestras, workshops e visitas técnicas em diversos locais da cidade. A programação completa está disponível no site oficial do evento. Os interessados podem escolher a atividade e realizar a inscrição (clique aqui para acessar).</p><p><br></p><p><strong>Presenças -</strong> Também participaram do lançamento do 1º Hackathon GovTech, a&nbsp;vice-prefeita Sandra Jacovos; secretários municipais; a primeira-dama e presidente do Pra Somar Bernadete Barros; a presidente do Movimento da Infância e Adolescência, Cris Tazinafo; o presidente da Câmara Técnica de Tecnologia da Informação e Comunicação do Codem, Robinson Patroni; entre outros representantes da sociedade e do ecossistema de inovação.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[UBSs Guaiapó-Requião e Paulino começam a aplicar vacina da BCG]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/ubss-guaiapo-requiao-e-paulino-comecam-a-aplicar-vacina-da-bcg/41146</link>
      <description><![CDATA[Imunizante protege recém-nascidos contra formas graves de tuberculose, como a meningite tuberculosa e a tuberculose miliar]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/ubss-guaiapo-requiao-e-paulino-comecam-a-aplicar-vacina-da-bcg/41146</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/6c5f8431-d0f6-4c90-8560-f79f8711ba2f.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A partir desta quarta-feira, 1º, as Unidades Básicas de Saúde (UBSs) Guaiapó-Requião e Paulino passam a integrar os pontos de vacinação da BCG, que protege recém-nascidos contra formas graves de tuberculose, como a meningite tuberculosa e a tuberculose miliar. A aplicação do imunizante também segue na Sala de Vacina da Secretaria de Saúde e nas UBSs Aclimação, Mandacaru e Iguaçu. A UBS Alvorada III deixa de ofertar a vacina.</p><p><br></p><p>A vacinação da BCG também continua nas maternidades do Hospital Universitário e da Santa Casa, que desde 2024 realizam a aplicação logo após o nascimento.</p><p><br></p><p>A aplicação da vacina BCG é recomendada pelo Ministério da Saúde nas primeiras 12 horas de vida ou o mais breve possível após a alta hospitalar. Administrado em dose única, o imunizante é indicado para crianças menores de cinco anos. Bebês prematuros podem receber a vacina desde que tenham mais de 2 kg.</p><p><br></p><p>“Com maior disponibilidade de estoque, conseguimos oferecer a vacina em mais uma unidade e ampliar o acesso à população. A BCG é essencial para a proteção das nossas crianças e deve ser aplicada o quanto antes, preferencialmente nas primeiras semanas de vida”, destacou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p><br></p><p>Antes da vacinação, os pais ou responsáveis precisam realizar o cadastro do bebê na Unidade Básica de Saúde (UBS) mais próxima da residência, apresentando a certidão de nascimento, o CPF e resumo de alta hospitalar da criança, além de documentos pessoais.</p><p>“Os pais ou responsáveis devem procurar a UBS mais próxima para cadastrar o bebê e garantir a aplicação da BCG. Vacinar é um ato de amor e de proteção à vida”, reforçou a coordenadora de imunobiológicos, Edlene Goes.</p><p>No dia da aplicação, é necessário apresentar a carteirinha de vacinação, o CPF do bebê, o número do cadastro municipal e documentos pessoais dos responsáveis. Não há necessidade de agendamento prévio.</p><p><br></p><p>Confira os locais e horários de vacinação da BCG em Maringá:</p><p><br></p><p><br></p><ul><li>Sala de Vacina da Secretaria de Saúde: segunda a sexta-feira, das 8h às 14h30;</li><li>UBS Aclimação: segunda a sexta-feira, das 9h às 14h;</li><li>UBS Guaiapó-Requião: segunda a sexta-feira, das 9h às 15h;</li><li>UBS Iguaçu: segunda a sexta-feira, das 9h às 12h30;</li><li>UBS Mandacaru: segunda a sexta-feira, das 10h às 15h;</li><li>UBS Paulino: segunda a sexta-feira, das 10h às 15h.</li></ul>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Secretaria de Saúde apresenta relatório do segundo quadrimestre de 2025 e destaca investimentos]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-saude-apresenta-relatorio-do-segundo-quadrimestre-de-2025-e-destaca-investimentos/41145</link>
      <description><![CDATA[Entre janeiro e agosto, investimentos passaram de R$ 793 milhões para R$ 883 milhões]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-saude-apresenta-relatorio-do-segundo-quadrimestre-de-2025-e-destaca-investimentos/41145</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/d0c36f69-d73a-4f3f-8ddc-e35a062dbc5b.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, apresentou nesta terça-feira, 30, na Câmara de Vereadores, o 2º Relatório Detalhado do Quadrimestre Anterior (RDQA) de 2025. Entre janeiro e agosto, os investimentos na saúde passaram de R$ 793 milhões para R$ 883 milhões, conforme atualização da Lei Orçamentária Anual (LOA). Desse montante, R$ 609 milhões foram utilizados para os serviços de média e alta complexidade (71,62%), Atenção Básica (18,91%), Administração Geral (5,82%), Vigilância em Saúde (3,06%) e Encargos Especiais (0,59%).</p><p><br></p><p>O relatório também mostra que 50,3% dos investimentos em Saúde do município foram custeados com recursos do governo federal, o que representa R$ 306 milhões. Outros R$ 249 milhões (40,8%) são recursos próprios, R$ 40 milhões (6,6%) são pelo governo estadual e R$ 13 milhões (2,16%) foram viabilizados por meio de operações de crédito. Neste cenário, Maringá registrou aumento de 12,6% nas receitas arrecadadas da União e do Estado, em relação ao mesmo período de 2024, passando de R$ 260 milhões para R$ 292,8 milhões. "Desde o começo do ano temos buscado ampliar ainda mais a parceria com os governos federal e estadual em busca de recursos para Maringá, para garantir o atendimento que a população maringaense busca e precisa", destaca o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi, relembrando que Maringá foi escolhida como cidade-piloto no Paraná para o programa Agora Tem Especialistas, do governo federal.</p><p><br></p><p>“O orçamento de 2026 apresentado na Câmara Municipal, que foi aprovado pelo Conselho Municipal de Saúde, contempla as reivindicações dos conselheiros, das propostas aprovadas na Conferência Municipal de Saúde e dos vereadores, como construções, reformas, ampliações e ampliação dos serviços. Com isso, a expectativa é que os investimentos alcancem R$ 1 bilhão em 2026”, afirmou Nardi.</p><p><br></p><p><strong>Indicadores </strong>- Além do avanço orçamentário, o relatório apresentou o desempenho do município em relação aos indicadores pactuados junto ao Ministério da Saúde. No segundo quadrimestre de 2025, a Prefeitura priorizou o fortalecimento da Estratégia Saúde da Família (ESF), que alcançou 84,58% de cobertura, acima da média nacional de 83,50%. Com a contratação de 220 profissionais de saúde para recompor as 99 equipes de ESF, as equipes passaram a estar 100% completas, ampliando os atendimentos nas Unidades Básicas de Saúde (UBSs). Outro indicador positivo foi a cobertura das condicionalidades de saúde do programa Bolsa Família, que alcançou 91,2%, superando a meta de 84,5% e reforçando o avanço na proteção das pessoas em situação de vulnerabilidade.</p><p><br></p><p>A especialidade de Fisioterapia registrou aumento de 6,98% no número de atendimentos, passando de 8,8 mil, entre janeiro e abril, para 9,4 mil, de maio a agosto. O índice de ausência em consultas e exames especializados diminuiu 25%, em relação ao primeiro quadrimestre do ano – mostrando a conscientização da população sobre a importância de comparecer no dia e horário agendados previamente. Outro crescimento significativo foi a participação da população no monitoramento da construção de políticas públicas, com 100% dos Conselhos Locais de Saúde ativos.</p><p><br></p><p>Na atenção à mulher, a proporção de gestantes com atendimento odontológico superou a meta estabelecida, alcançando 42,5% diante do previsto de 42%. A cobertura estimada pelas equipes de Saúde Bucal também ultrapassou a meta, atingindo 65,1% (contra 58,7% previstos). O município implantou ainda o serviço de Saúde Bucal Domiciliar, com expectativa de expansão.</p><p><br></p><p>Além de ações implantadas, o relatório contempla as obras previstas no Plano Municipal de Saúde, como a construção da UBS Andrea, com 88,52% de execução. Já a reforma da UBS Vila Operária está com 99,84% da obra executada. A reforma da UPA Zona Norte deverá começar a partir de 10 de outubro.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá lança ‘Selo Autista a Bordo’ para veículos que transportam pessoas com TEA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-lanca-selo-autista-a-bordo-para-veiculos-que-transportam-pessoas-com-tea/41144</link>
      <description><![CDATA[Iniciativa visa conscientizar a comunidade e garantir mais respeito no trânsito]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-lanca-selo-autista-a-bordo-para-veiculos-que-transportam-pessoas-com-tea/41144</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/9a2afcb4-ef5c-4894-a0b7-217a4ea880fb.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio das secretarias de Mobilidade Urbana (Semob) e da Pessoa com Deficiência (Seped), lançou nesta terça-feira, 30, o ‘Selo Autista a Bordo’. A cerimônia ocorreu na sede da Associação Maringaense dos Autistas (AMA) e integrou as ações do ‘Mês da Mobilidade Urbana’. O selo consiste em um adesivo que será entregue a pessoas com autismo ou a seus responsáveis legais para ser fixado nos veículos que já possuem a credencial de estacionamento especial.</p><p><br></p><p>O lançamento marcou a entrega dos primeiros adesivos a famílias atendidas pela AMA. Criado pela Lei nº 11.709/2023, de autoria do vereador Maninho, o selo tem como objetivo identificar veículos que transportam pessoas com autismo em Maringá, conscientizar a comunidade e garantir mais respeito no trânsito. A proposta é incentivar os motoristas a não buzinar, manter a paciência e compreender que o veículo pode estar transportando alguém que necessita de mais tempo e cuidado.</p><p><br></p><p>Para Elisângela Stang, mãe de um adolescente com autismo, participar do lançamento foi um privilégio. “Poucas cidades têm essa consciência. Maringá mostra mais uma vez que é referência no atendimento às pessoas com autismo. Só quem tem um filho autista sabe o quanto esse selo é importante para as famílias”, afirmou.</p><p><br></p><p>Durante o evento, a aluna da AMA, Beatriz Lopes Dias, interpretou o Hino dos Autistas. “Somos diferentes, porém somos legais. Nossa bandeira é azul, de esperanças otimistas, que pede mais direito aos autistas”, cantou.</p><p><br></p><p>“Muitas vezes, os motoristas não respeitam no trânsito. Com o selo, as pessoas podem respeitar mais”, disse o aluno da AMA, Natanael Baldassa.</p><p><br></p><p>A vice-prefeita Sandra Jacovós destacou que a iniciativa facilitará a vida de quem conduz pessoas com autismo e de todos os envolvidos no trânsito. “É preciso que todos tenham mais calma e cuidado quando observarem o selo, que indica que os motoristas estão transportando pessoas com autismo. A ação garante mais compreensão em qualquer situação”, disse.</p><p><br></p><p>O secretário de Mobilidade Urbana, Luciano Brito, reforçou que a medida busca acolhimento e não repressão. “Muitas vezes essas pessoas passam por crises e precisam de cuidado. Queremos, com o selo, promover conscientização e educação entre a comunidade e as autoridades de trânsito. Estamos atendendo a um pedido do prefeito Silvio Barros para construirmos uma mobilidade mais humana, inclusiva e segura”, afirmou.</p><p><br></p><p>O secretário da Pessoa com Deficiência, Marcos Aurélio, acrescentou que o selo será entregue apenas a autistas com laudo, garantindo identificação rápida e suporte imediato. “Isso assegura acolhimento tanto da comunidade quanto da Guarda Civil Municipal”, explicou.</p><p><br></p><p>O presidente da AMA, Edicarlos Cardoso, avaliou que a medida traz tranquilidade às famílias. “O selo é essencial para garantir atenção dos motoristas e segurança às pessoas com deficiência. Além disso, ficou lindo e bem planejado”, observou.</p><p><br></p><p>A diretora da instituição, Denise Bongiovani Banuth, lembrou que a AMA atende atualmente 124 alunos com múltiplas deficiências, incluindo o Transtorno do Espectro Autista (TEA). “Essa iniciativa traz visibilidade e garante mais respeito e segurança às pessoas com TEA e suas famílias”, pontuou.</p><p><br></p><p>O vereador Maninho, autor da lei, agradeceu às secretarias envolvidas e ressaltou que a proposta nasceu de diálogos com famílias. “Conversamos com pais e mães. Juntos, construímos um projeto que vai facilitar a mobilidade e trazer mais segurança, principalmente para às famílias”, concluiu.</p><p><br></p><p>As famílias que desejarem obter o selo devem procurar a Semob, localizada na Avenida Colombo, 3114. O telefone é o (44) 3127-7300.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>