<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 20:03:52 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura promove 1ª Comemoração do Dia da Pessoa Idosa nesta sexta, 3, durante a Festa dos Estados e das Nações]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-1-comemoracao-do-dia-da-pessoa-idosa-nesta-sexta-3-durante-a-festa-dos-estados-e/41150</link>
      <description><![CDATA[Evento, que ocorrerá a partir das 13h30, é aberto para todos os idosos]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-1-comemoracao-do-dia-da-pessoa-idosa-nesta-sexta-3-durante-a-festa-dos-estados-e/41150</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2b4d7a96-aa33-4bb8-8cf3-56c6540abd88.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Em alusão ao Dia Internacional da Pessoa Idosa, celebrado nesta quarta, 1º de outubro, a Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa (SAS), promove nesta semana a 1ª Comemoração do Dia da Pessoa Idosa. A ação ocorrerá nesta sexta-feira, 3, a partir das 13h30, na Festa dois Estados e das Nações, na Praça do Antigo Aeroporto.</p><p><br></p><p>O evento é aberto para todos os idosos. A programação contará com apresentações culturais preparadas por grupos de idosos e um baile.</p><p><br></p><p>O secretário de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa, Leandro Bravin, explica que a iniciativa tem como objetivo valorizar os idosos e reforçar seu protagonismo na sociedade. “O encontro busca fortalecer vínculos familiares e comunitários, contribuindo para o bem-estar emocional e físico dos idosos participantes. Será um momento muito especial de confraternização”, afirma.</p><p><br></p><p><strong>Festa dos Estados e das Nações</strong> - A Festa dos Estados e das Nações 2025 começa nesta sexta-feira, 3, e segue até o dia 12 de outubro, na Praça do Antigo Aeroporto. O evento, que une solidariedade, gastronomia, artesanato, cultura e lazer, vai  beneficiar 11 instituições assistenciais. O valor arrecadado no evento será destinado integralmente às instituições assistenciais (<a href="https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/festa-dos-estados-e-das-nacoes-comeca-nesta-sexta-feira-3-evento-vai-beneficiar-11-instituicoes/41130" rel="noopener noreferrer" target="_blank">clique aqui e saiba mais sobre o evento</a>).</p><p><br></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Comissão de Inclusão do Codem entrega caderno com 50 propostas estratégicas à Prefeitura e à Câmara de Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/comissao-de-inclusao-do-codem-entrega-caderno-com-50-propostas-estrategicas-a-prefeitura-e-a-camara/41149</link>
      <description><![CDATA[Documento oferece propostas que serão analisadas para implementação de políticas inclusivas no município]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/comissao-de-inclusao-do-codem-entrega-caderno-com-50-propostas-estrategicas-a-prefeitura-e-a-camara/41149</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/1cc1859c-cf49-44a2-9691-933e1dcd1ef4.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Em solenidade realizada nesta quarta-feira, 1º de outubro, no Paço Municipal, o prefeito Silvio Barros, e a presidente da Câmara de Vereadores, Majô Capdeboscq, receberam o caderno ‘Propostas estratégicas para políticas de inclusão para o município de Maringá’, elaborado pela Comissão de Inclusão do Conselho Municipal de Desenvolvimento Econômico (Codem). O documento propõe a criação de políticas voltadas à inclusão de pessoas com transtornos do neurodesenvolvimento, deficiência intelectual e altas habilidades/superdotação.</p><p><br></p><p>O trabalho da Comissão foi desenvolvido de forma intersetorial, envolvendo Câmaras Técnicas de Saúde e Educação, secretarias municipais, entidades de apoio, defensoria pública, especialistas e familiares. Após diagnóstico, estudos de caso, visitas técnicas e escuta ativa, foram elaboradas e consolidadas 50 ações estratégicas, que agora servirão de base para a formulação de políticas públicas efetivas. As propostas foram distribuídas em cinco eixos temáticos: Infraestrutura; Profissionais; Métodos; Intersetorialidade e Regulamentação e Monitoramento.</p><p><br></p><p>O presidente do Codem, Mohamad Ali Awada Sobrinho, destacou a importância do trabalho coletivo. “Hoje entregamos um resultado de um trabalho que reuniu mais de 60 pessoas, entre lideranças, especialistas, familiares, que construíram este documento. São propostas estratégicas que oferecem um ponto de partida sólido para políticas públicas de inclusão. Recebemos do prefeito esse desafio em janeiro e conseguimos entregar um ponto de partida concreto. O Codem seguirá como elo entre sociedade civil e gestão pública para construir o futuro que queremos para todos.”</p><p><br></p><p>Prefeito e presidente de honra do Codem, Silvio Barros reafirmou o compromisso da administração municipal com a inclusão. “Agradeço ao Codem pelo trabalho realizado. Recebemos o caderno com o maior interesse em abraçar as propostas para tornar a cidade mais inclusiva. Isso exigirá investimentos, mas a Prefeitura, com responsabilidade, tem interesse em implementar essas políticas e cumprirá esse compromisso com a cidade.”</p><p><br></p><p>A presidente da Câmara Municipal, Majô Capdeboscq, destacou a importância da participação da sociedade civil, lembrando a contribuição de sua irmã, voluntária no processo. “Recebemos as propostas com grande interesse e a intenção de transformá-las em projetos e políticas públicas que atendam às necessidades reais da população, com atenção especial às mães atípicas e aos desafios que enfrentam no dia a dia.”</p><p><br></p><p>Para Guaracy Silva, presidente da Câmara Técnica de Educação e co-gestor da Comissão de Inclusão, o documento representa o esforço coletivo de especialistas e voluntários. “É o resultado de centenas de horas de trabalho, com dedicação de dezenas de voluntários, profissionais e familiares. Esperamos ter contribuído com aquilo que o Codem faz de melhor, que é promover o diálogo qualificado para propor ações transformadoras, com empatia e senso de urgência”, frisou Guaracy Silva, que recebeu durante o evento o troféu ‘Guardião do Desenvolvimento’, em reconhecimento à contribuição ao desenvolvimento de Maringá.</p><p><br></p><p>O presidente da Câmara Técnica de Saúde do Codem e co-gestor da Comissão de Inclusão, Érico Diniz, enfatizou a sensibilidade e a iniciativa de todos os envolvidos. “Foi um espaço para que órgãos públicos e famílias construíssem juntos esse trabalho. Este documento é um ponto de partida. A verdadeira vitória será quando cada criança, cada jovem e cada família sentir na prática o efeito dessas políticas inclusivas.”</p><p><br></p><p><strong>Presenças</strong> – Também participaram da solenidade a vice-prefeita Sandra Jacovós; secretários municipais; membros das Câmaras Técnicas de Educação e de Saúde e outros integrantes do Codem; a primeira-dama e participante da elaboração das propostas, Bernadete Barros; e os vereadores Uílian da Farmácia, William Gentil, Akemi Nishimori, Professor Pacífico, Pastor Sandro e Ângelo Salgueiro.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá cria Instituto de Projetos Avançados para Cidades, Tecnologia e Administração]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-cria-instituto-de-projetos-avancados-para-cidades-tecnologia-e-administracao/41148</link>
      <description><![CDATA[InPacta vai atuar no desenvolvimento de soluções digitais e na modernização tecnológica]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-cria-instituto-de-projetos-avancados-para-cidades-tecnologia-e-administracao/41148</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/4bfe33bf-f6e4-4921-99d1-2397e710e0c8.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Foi realizada nesta terça, 30, a Assembleia de Constituição do Instituto de Projetos Avançados para Cidades, Tecnologia e Administração (InPacta). Instituído por meio da lei complementar 1503/2025, o novo órgão é um serviço social autônomo, sem fins lucrativos, que vai atuar no desenvolvimento de soluções digitais e na modernização tecnológica.</p><p><br></p><p>Nesta terça, 30, o prefeito Silvio Barros deu posse ao Conselho de Administração do InPacta e frisou que a criação do órgão representa um passo decisivo para transformar Maringá em uma vitrine de soluções inteligentes para cidades. “Com a criação do Instituto, Maringá também poderá fornecer serviços e soluções para outros municípios, compartilhando conhecimento, tecnologia e boas práticas de gestão, consolidando a cidade como um polo de referência em inovação governamental”, afirmou.</p><p><br></p><p>A diretora-presidente da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech), Cristiane Hasegawa, vai presidir o InPacta. “É com grande satisfação que recebo essa indicação do prefeito Silvio Barros. O Instituto tem como missão impulsionar soluções tecnológicas no município e ser referência nacional em inovação para a gestão pública. Vamos trabalhar para oferecer o máximo de soluções em atendimento a todas as secretarias da Prefeitura”, pontuou.</p><p><br></p><p>O superintendente da Secretaria de Governo, Jean Marques, será o presidente do Conselho de Administração do InPacta. “Este é um momento histórico para o município. A criação do Instituto pelo prefeito Silvio Barros foca no crescimento de Maringá, para que possamos evoluir e colaborar com a melhor administração pública, mais eficiente e oferecendo melhores serviços”, destacou.</p><p><br></p><p>Inicialmente, o Conselho de Administração do InPacta terá as seguintes atribuições: aprovar o Estatuto, ratificar a escolha dos diretores e empossá-los. A Assembleia ocorre nesta quarta-feira, 1º de outubro, quando será organizada toda a estrutura inicial do Instituto.</p><p>O Conselho de Administração será composto por sete cadeiras, sendo três delas institucionais: Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim), Conselho de Desenvolvimento Econômico de Maringá (Codem) e a governança do Parque de TI (representatividade das empresas de tecnologia e inovação digital).</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura inicia 1º Hackathon GovTech com cerca de 200 participantes]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-1-hackathon-govtech-com-cerca-de-200-participantes/41147</link>
      <description><![CDATA[Maratona de inovação faz parte da Inova Week e reúne dois desafios tecnológicos para inclusão municipal]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-1-hackathon-govtech-com-cerca-de-200-participantes/41147</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/31ab5338-50b4-4226-922a-31625d7382f0.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Até quinta-feira, 2, cerca de 200 pessoas, entre estudantes e profissionais, participam de uma maratona de inovação em busca de soluções inovadoras para desafios da gestão pública. O 1º Hackathon GovTech, promovido pela Prefeitura de Maringá, teve início nesta terça-feira, 30, com dois desafios tecnológicos para inclusão municipal: um voltado para acessibilidade e mobilidade e outro para prevenção da violência infantil. O evento faz parte da programação da Inova Week, a Semana Municipal de Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p><br></p><p>Na maratona, os participantes trabalham em equipes, colaborando para criar protótipos de softwares, aplicativos ou outras soluções tecnológicas. Cada equipe escolheu um dos dois desafios propostos. O desafio nº 1 prevê o desenvolvimento de solução tecnológica para pessoas com deficiência auditiva e visual se comunicarem e localizarem em espaços públicos. No segundo desafio, os participantes precisam desenvolver tecnologia para detectar sinais de risco antes que violência e abuso contra crianças e adolescentes ocorram.</p><p><br></p><p>O prefeito Silvio Barros participou da abertura do Hackathon e destacou a importância da iniciativa para promover a conexão tecnológica entre o cidadão e o poder público. “A proposta é transformar Maringá em um laboratório de inovação urbana. Estimular, da melhor maneira possível, por meio da estrutura da Prefeitura, a criação de soluções para problemas do município com ideias diferentes e inovadoras”, diz.</p><p><br></p><p>A secretária da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação, Cristiane Hasegawa, ressaltou a importância do primeiro Hackathon GovTech. “Estamos reunindo pessoas interessadas em apresentar ideias e soluções para desafios que impactam diretamente a vida de todos. Propomos pautas sociais, a partir das demandas apresentadas pelas secretarias da Criança e do Adolescente e da Pessoa com Deficiência, que vão resultar em projetos que, futuramente, podem ser testados em editais de inovação do município e se tornarem ferramentas da gestão pública.”</p><p><br></p><p>O Consultor do Sebrae, Nikolas Kretzmann, destacou a importância do evento ao dar oportunidade aos participantes para desenvolverem propostas inovadoras dentro do universo das GovTechs e que proporcionem melhorias para a população. “Desejamos que surjam inovações que vão impactar a população de Maringá e também de outros municípios.”</p><p><br></p><p>O estudante de zootecnia da UEM, Ismael Berti, conta que decidiu participar do Hackathon GovTech com o desejo de contribuir com a cidade. “Espero me desenvolver socialmente, mas também proporcionar ideias, estimular a sociedade e começar a pensar de maneira geral em como podemos melhorar os serviços públicos prestados à comunidade”, disse.&nbsp;</p><p><br></p><p><strong>Inova Week - </strong>Com mais de 70 atividades voltadas à inovação, a programação da Inova Week Maringá segue até sexta-feira, 3, com palestras, workshops e visitas técnicas em diversos locais da cidade. A programação completa está disponível no site oficial do evento. Os interessados podem escolher a atividade e realizar a inscrição (clique aqui para acessar).</p><p><br></p><p><strong>Presenças -</strong> Também participaram do lançamento do 1º Hackathon GovTech, a&nbsp;vice-prefeita Sandra Jacovos; secretários municipais; a primeira-dama e presidente do Pra Somar Bernadete Barros; a presidente do Movimento da Infância e Adolescência, Cris Tazinafo; o presidente da Câmara Técnica de Tecnologia da Informação e Comunicação do Codem, Robinson Patroni; entre outros representantes da sociedade e do ecossistema de inovação.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[UBSs Guaiapó-Requião e Paulino começam a aplicar vacina da BCG]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/ubss-guaiapo-requiao-e-paulino-comecam-a-aplicar-vacina-da-bcg/41146</link>
      <description><![CDATA[Imunizante protege recém-nascidos contra formas graves de tuberculose, como a meningite tuberculosa e a tuberculose miliar]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/ubss-guaiapo-requiao-e-paulino-comecam-a-aplicar-vacina-da-bcg/41146</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/6c5f8431-d0f6-4c90-8560-f79f8711ba2f.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A partir desta quarta-feira, 1º, as Unidades Básicas de Saúde (UBSs) Guaiapó-Requião e Paulino passam a integrar os pontos de vacinação da BCG, que protege recém-nascidos contra formas graves de tuberculose, como a meningite tuberculosa e a tuberculose miliar. A aplicação do imunizante também segue na Sala de Vacina da Secretaria de Saúde e nas UBSs Aclimação, Mandacaru e Iguaçu. A UBS Alvorada III deixa de ofertar a vacina.</p><p><br></p><p>A vacinação da BCG também continua nas maternidades do Hospital Universitário e da Santa Casa, que desde 2024 realizam a aplicação logo após o nascimento.</p><p><br></p><p>A aplicação da vacina BCG é recomendada pelo Ministério da Saúde nas primeiras 12 horas de vida ou o mais breve possível após a alta hospitalar. Administrado em dose única, o imunizante é indicado para crianças menores de cinco anos. Bebês prematuros podem receber a vacina desde que tenham mais de 2 kg.</p><p><br></p><p>“Com maior disponibilidade de estoque, conseguimos oferecer a vacina em mais uma unidade e ampliar o acesso à população. A BCG é essencial para a proteção das nossas crianças e deve ser aplicada o quanto antes, preferencialmente nas primeiras semanas de vida”, destacou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p><br></p><p>Antes da vacinação, os pais ou responsáveis precisam realizar o cadastro do bebê na Unidade Básica de Saúde (UBS) mais próxima da residência, apresentando a certidão de nascimento, o CPF e resumo de alta hospitalar da criança, além de documentos pessoais.</p><p>“Os pais ou responsáveis devem procurar a UBS mais próxima para cadastrar o bebê e garantir a aplicação da BCG. Vacinar é um ato de amor e de proteção à vida”, reforçou a coordenadora de imunobiológicos, Edlene Goes.</p><p>No dia da aplicação, é necessário apresentar a carteirinha de vacinação, o CPF do bebê, o número do cadastro municipal e documentos pessoais dos responsáveis. Não há necessidade de agendamento prévio.</p><p><br></p><p>Confira os locais e horários de vacinação da BCG em Maringá:</p><p><br></p><p><br></p><ul><li>Sala de Vacina da Secretaria de Saúde: segunda a sexta-feira, das 8h às 14h30;</li><li>UBS Aclimação: segunda a sexta-feira, das 9h às 14h;</li><li>UBS Guaiapó-Requião: segunda a sexta-feira, das 9h às 15h;</li><li>UBS Iguaçu: segunda a sexta-feira, das 9h às 12h30;</li><li>UBS Mandacaru: segunda a sexta-feira, das 10h às 15h;</li><li>UBS Paulino: segunda a sexta-feira, das 10h às 15h.</li></ul>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>