<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 20:33:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Agenda cultural da semana tem Baile da Longevidade, teatro, dança e três exposições; veja a programação]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-da-semana-tem-baile-da-longevidade-teatro-danca-e-tres-exposicoes-veja-a-programacao/41152</link>
      <description><![CDATA[Atrações são gratuitas e ocorrem em diversos espaços culturais da cidade]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-da-semana-tem-baile-da-longevidade-teatro-danca-e-tres-exposicoes-veja-a-programacao/41152</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/180bc998-2b02-40b9-8554-dc562c20bc31.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, promove nesta semana o Baile da Longevidade e espetáculos do projeto ‘Convite às Artes’, incluindo dança, teatro, música e exposições. Além disso, o município segue com as ações&nbsp;do 6º Seminário Maringaense de Arte Contemporânea (Smac), no Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC) - confira abaixo a programação cultural completa.</p><p><br></p><p>Nesta quarta-feira, 1º, às 20h, acontece o espetáculo de dança ‘Atemporal’, no Teatro Reviver Magó. Nesta quinta, 2, às 20h, o artista Kanichi leva os batuques do Tocantins para o palco do Teatro Barracão com o espetáculo de música ‘Toca para o Sul’. Também na quinta, 2, às 19h30, haverá uma palestra sobre o ‘Acervo de Arte Municipal e as Políticas de Aquisição’, dentro da programação do Smac.</p><p><br></p><p>Nesta sexta-feira, 3, às 14h, ocorre mais uma edição do Baile da Longevidade com o sanfoneiro Tercílio Men, no Salão Comunitário do Jardim Alvorada. Também nesta sexta, 3, o Teatro Barracão receberá a peça teatral ‘Onde encontro um lugar’, às 20h.</p><p><br></p><p>Neste sábado, 4, será realizada uma reunião setorial das Artes Visuais, às 14h. Já o projeto ‘Convite ao Cinema’ exibe o filme italiano ‘Vagas estrelas da Ursa’, às 20h. As duas ações ocorrem no CAC.</p><p><br></p><p>Na área das Artes Visuais, as exposições ‘Kimura - A História dentro e fora dos quadrinhos’ e ‘Face Superfície’ seguem abertas para visitação até 18 de outubro, no Teatro Calil Haddad. A visitação pode ser feita de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e aos sábados e domingos, das 8h às 18h. Já a exposição do Smac recebe visitação até 31 outubro, de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h30, no CAC.</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Confira a agenda cultural desta semana:</strong></p><p><strong>Convite à Dança – ‘Atemporal’, com Varanda Cia. De Dança</strong></p><p>Quando: Quarta-feira, dia 1º, às 20h</p><p>Onde: Teatro Reviver Magó</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Smac – Palestra ‘O acervo de Arte Municipal e as políticas de aquisição’, com Hagá Galvão</strong></p><p>Quando: Quinta-feira, dia 2, às 19h30</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Música – ‘Toca pro Sul – Sintetizando os batuques do Tocantins’, com Kanichi</strong></p><p>Quando: Quinta-feira, dia 2, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Baile da Longevidade, com o sanfoneiro Tercílio Men</strong></p><p>Quando:&nbsp;Sexta-feira, dia 3. às 14h</p><p>Onde:&nbsp;Salão Comunitário do Jardim Alvorada, Av. Dona Sophia Rasgulaeff, 693</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Teatro – ‘Onde encontro um lugar’ com Leonardo Fabiano (com libras)</strong></p><p>Quando: Sexta-feira, dia 3, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Smac – Reunião setorial das Artes Visuais</strong></p><p>Quando: Sábado, dia 4, às 14h</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC), sala 6</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Cinema – ‘Vagas Estrelas da Ursa’</strong></p><p>Quando: Sábado, dia 4, às 20h</p><p>Onde: CAC, no Auditório Joubert de Carvalho</p><p>Classificação: 16 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Artes Visuais – ‘Face Superfície’, 2 Coelhos Comunicações e Cultura, Renato Domingos e Thiago Caleffi</strong></p><p>Quando: Até 18 de outubro. Segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad, na sala de Exposições de Arte Hélenton Borba Córtes (térreo)</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Artes Visuais – ‘Kimura – A história dentro e fora dos quadrinhos’, Kimura</strong></p><p>Quando: Até 18 de outubro. Segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad, na sala de Exposições Históricas Hélenton Borba Côrtes (1º piso)</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Smac – Exposição</strong></p><p>Quando: Até 31 outubro, de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h30</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação livre.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com apoio da Prefeitura de Maringá, ‘Agrienergy Summit 2025’ está com inscrições abertas]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-apoio-da-prefeitura-de-maringa-agrienergy-summit-2025-esta-com-inscricoes-abertas/41151</link>
      <description><![CDATA[Marcado para os dias 22 e 23 de outubro, evento é voltado para o público interessado em debater o futuro do agronegócio]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-apoio-da-prefeitura-de-maringa-agrienergy-summit-2025-esta-com-inscricoes-abertas/41151</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/8f29bdc0-ec54-496b-aa7c-d1d91834e6de.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Com apoio da Prefeitura, por meio da Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab), Maringá sediará nos dias 22 e 23 de outubro o ‘Agrienergy Summit 2025 – 1º Congresso Nacional de Fazendas Inteligentes’, no auditório da Sicredi Dexis. O evento é voltado para o público interessado em debater o futuro do agronegócio, conectando temas como inovação, energia renovável e sustentabilidade. A inscrição é gratuita e pode ser feita pela internet (<a href="https://doity.com.br/agrienergy-summit-1-269099-20250819165235#registration" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(24, 104, 219); background-color: rgba(0, 0, 0, 0);">inscreva-se aqui</a>).</p><p><br></p><p>A programação terá painéis sobre internet das coisas, inteligência artificial, drones aplicados ao campo, energias renováveis, irrigação inteligente, práticas ESG, aviação agrícola e ainda um painel internacional com representantes de câmaras de comércio da Alemanha, Argentina, Paraguai, Índia e outros países. Estão confirmadas as participações do diretor da Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel), Fernando Mosna, e do deputado Pedro Lupion, presidente da Frente Parlamentar do Agro. O congresso também apresentará os programas RenovaPR e Irriga Paraná, além de sessões de networking.</p><p><br></p><p>Para o secretário de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar, Rogério Bernardo, o evento reforça o protagonismo de Maringá no cenário nacional. “O Agrienergy Summit coloca a cidade no centro das discussões sobre inovação no campo, aproximando agricultores, pesquisadores e investidores. É uma oportunidade para fortalecer a agricultura familiar nesse processo de transformação do agro e de atrair novos negócios", observa.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura promove 1ª Comemoração do Dia da Pessoa Idosa nesta sexta, 3, durante a Festa dos Estados e das Nações]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-1-comemoracao-do-dia-da-pessoa-idosa-nesta-sexta-3-durante-a-festa-dos-estados-e/41150</link>
      <description><![CDATA[Evento, que ocorrerá a partir das 13h30, é aberto para todos os idosos]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-1-comemoracao-do-dia-da-pessoa-idosa-nesta-sexta-3-durante-a-festa-dos-estados-e/41150</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2b4d7a96-aa33-4bb8-8cf3-56c6540abd88.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Em alusão ao Dia Internacional da Pessoa Idosa, celebrado nesta quarta, 1º de outubro, a Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa (SAS), promove nesta semana a 1ª Comemoração do Dia da Pessoa Idosa. A ação ocorrerá nesta sexta-feira, 3, a partir das 13h30, na Festa dois Estados e das Nações, na Praça do Antigo Aeroporto.</p><p><br></p><p>O evento é aberto para todos os idosos. A programação contará com apresentações culturais preparadas por grupos de idosos e um baile.</p><p><br></p><p>O secretário de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa, Leandro Bravin, explica que a iniciativa tem como objetivo valorizar os idosos. “O encontro busca fortalecer vínculos familiares e comunitários, contribuindo para o bem-estar emocional e físico dos idosos participantes. Será um momento muito especial de confraternização”, afirma.</p><p><br></p><p><strong>Festa dos Estados e das Nações</strong> - A Festa dos Estados e das Nações 2025 começa nesta sexta-feira, 3, e segue até o dia 12 de outubro, na Praça do Antigo Aeroporto. O evento, que une solidariedade, gastronomia, artesanato, cultura e lazer, vai beneficiar 11 instituições assistenciais. O valor arrecadado no evento será destinado integralmente às instituições assistenciais (<a href="https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/festa-dos-estados-e-das-nacoes-comeca-nesta-sexta-feira-3-evento-vai-beneficiar-11-instituicoes/41130" rel="noopener noreferrer" target="_blank">clique aqui e saiba mais sobre o evento</a>).</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Comissão de Inclusão do Codem entrega caderno com 50 propostas estratégicas à Prefeitura e à Câmara de Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/comissao-de-inclusao-do-codem-entrega-caderno-com-50-propostas-estrategicas-a-prefeitura-e-a-camara/41149</link>
      <description><![CDATA[Documento oferece propostas que serão analisadas para implementação de políticas inclusivas no município]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/comissao-de-inclusao-do-codem-entrega-caderno-com-50-propostas-estrategicas-a-prefeitura-e-a-camara/41149</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/1cc1859c-cf49-44a2-9691-933e1dcd1ef4.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Em solenidade realizada nesta quarta-feira, 1º de outubro, no Paço Municipal, o prefeito Silvio Barros, e a presidente da Câmara de Vereadores, Majô Capdeboscq, receberam o caderno ‘Propostas estratégicas para políticas de inclusão para o município de Maringá’, elaborado pela Comissão de Inclusão do Conselho Municipal de Desenvolvimento Econômico (Codem). O documento propõe a criação de políticas voltadas à inclusão de pessoas com transtornos do neurodesenvolvimento, deficiência intelectual e altas habilidades/superdotação.</p><p><br></p><p>O trabalho da Comissão foi desenvolvido de forma intersetorial, envolvendo Câmaras Técnicas de Saúde e Educação, secretarias municipais, entidades de apoio, defensoria pública, especialistas e familiares. Após diagnóstico, estudos de caso, visitas técnicas e escuta ativa, foram elaboradas e consolidadas 50 ações estratégicas, que agora servirão de base para a formulação de políticas públicas efetivas. As propostas foram distribuídas em cinco eixos temáticos: Infraestrutura; Profissionais; Métodos; Intersetorialidade e Regulamentação e Monitoramento.</p><p><br></p><p>O presidente do Codem, Mohamad Ali Awada Sobrinho, destacou a importância do trabalho coletivo. “Hoje entregamos um resultado de um trabalho que reuniu mais de 60 pessoas, entre lideranças, especialistas, familiares, que construíram este documento. São propostas estratégicas que oferecem um ponto de partida sólido para políticas públicas de inclusão. Recebemos do prefeito esse desafio em janeiro e conseguimos entregar um ponto de partida concreto. O Codem seguirá como elo entre sociedade civil e gestão pública para construir o futuro que queremos para todos.”</p><p><br></p><p>Prefeito e presidente de honra do Codem, Silvio Barros reafirmou o compromisso da administração municipal com a inclusão. “Agradeço ao Codem pelo trabalho realizado. Recebemos o caderno com o maior interesse em abraçar as propostas para tornar a cidade mais inclusiva. Isso exigirá investimentos, mas a Prefeitura, com responsabilidade, tem interesse em implementar essas políticas e cumprirá esse compromisso com a cidade.”</p><p><br></p><p>A presidente da Câmara Municipal, Majô Capdeboscq, destacou a importância da participação da sociedade civil, lembrando a contribuição de sua irmã, voluntária no processo. “Recebemos as propostas com grande interesse e a intenção de transformá-las em projetos e políticas públicas que atendam às necessidades reais da população, com atenção especial às mães atípicas e aos desafios que enfrentam no dia a dia.”</p><p><br></p><p>Para Guaracy Silva, presidente da Câmara Técnica de Educação e co-gestor da Comissão de Inclusão, o documento representa o esforço coletivo de especialistas e voluntários. “É o resultado de centenas de horas de trabalho, com dedicação de dezenas de voluntários, profissionais e familiares. Esperamos ter contribuído com aquilo que o Codem faz de melhor, que é promover o diálogo qualificado para propor ações transformadoras, com empatia e senso de urgência”, frisou Guaracy Silva, que recebeu durante o evento o troféu ‘Guardião do Desenvolvimento’, em reconhecimento à contribuição ao desenvolvimento de Maringá.</p><p><br></p><p>O presidente da Câmara Técnica de Saúde do Codem e co-gestor da Comissão de Inclusão, Érico Diniz, enfatizou a sensibilidade e a iniciativa de todos os envolvidos. “Foi um espaço para que órgãos públicos e famílias construíssem juntos esse trabalho. Este documento é um ponto de partida. A verdadeira vitória será quando cada criança, cada jovem e cada família sentir na prática o efeito dessas políticas inclusivas.”</p><p><br></p><p><strong>Presenças</strong> – Também participaram da solenidade a vice-prefeita Sandra Jacovós; secretários municipais; membros das Câmaras Técnicas de Educação e de Saúde e outros integrantes do Codem; a primeira-dama e participante da elaboração das propostas, Bernadete Barros; e os vereadores Uílian da Farmácia, William Gentil, Akemi Nishimori, Professor Pacífico, Pastor Sandro e Ângelo Salgueiro.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá cria Instituto de Projetos Avançados para Cidades, Tecnologia e Administração]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-cria-instituto-de-projetos-avancados-para-cidades-tecnologia-e-administracao/41148</link>
      <description><![CDATA[InPacta vai atuar no desenvolvimento de soluções digitais e na modernização tecnológica]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-cria-instituto-de-projetos-avancados-para-cidades-tecnologia-e-administracao/41148</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/4bfe33bf-f6e4-4921-99d1-2397e710e0c8.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Foi realizada nesta terça, 30, a Assembleia de Constituição do Instituto de Projetos Avançados para Cidades, Tecnologia e Administração (InPacta). Instituído por meio da lei complementar 1503/2025, o novo órgão é um serviço social autônomo, sem fins lucrativos, que vai atuar no desenvolvimento de soluções digitais e na modernização tecnológica.</p><p><br></p><p>Nesta terça, 30, o prefeito Silvio Barros deu posse ao Conselho de Administração do InPacta e frisou que a criação do órgão representa um passo decisivo para transformar Maringá em uma vitrine de soluções inteligentes para cidades. “Com a criação do Instituto, Maringá também poderá fornecer serviços e soluções para outros municípios, compartilhando conhecimento, tecnologia e boas práticas de gestão, consolidando a cidade como um polo de referência em inovação governamental”, afirmou.</p><p><br></p><p>A diretora-presidente da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech), Cristiane Hasegawa, vai presidir o InPacta. “É com grande satisfação que recebo essa indicação do prefeito Silvio Barros. O Instituto tem como missão impulsionar soluções tecnológicas no município e ser referência nacional em inovação para a gestão pública. Vamos trabalhar para oferecer o máximo de soluções em atendimento a todas as secretarias da Prefeitura”, pontuou.</p><p><br></p><p>O superintendente da Secretaria de Governo, Jean Marques, será o presidente do Conselho de Administração do InPacta. “Este é um momento histórico para o município. A criação do Instituto pelo prefeito Silvio Barros foca no crescimento de Maringá, para que possamos evoluir e colaborar com a melhor administração pública, mais eficiente e oferecendo melhores serviços”, destacou.</p><p><br></p><p>Inicialmente, o Conselho de Administração do InPacta terá as seguintes atribuições: aprovar o Estatuto, ratificar a escolha dos diretores e empossá-los. A Assembleia ocorre nesta quarta-feira, 1º de outubro, quando será organizada toda a estrutura inicial do Instituto.</p><p>O Conselho de Administração será composto por sete cadeiras, sendo três delas institucionais: Associação Comercial e Empresarial de Maringá (Acim), Conselho de Desenvolvimento Econômico de Maringá (Codem) e a governança do Parque de TI (representatividade das empresas de tecnologia e inovação digital).</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>