<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:33:52 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá abre edital do novo Programa ISS Tecnológico]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-abre-edital-do-novo-programa-iss-tecnologico/41154</link>
      <description><![CDATA[Nova legislação do ISS Tecnológico estimula projetos inovadores e amplia benefícios para empresas locais]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-abre-edital-do-novo-programa-iss-tecnologico/41154</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/273cdb5d-5c4b-4dc9-85df-c0252a281687.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech), abriu edital do novo Programa ISS Tecnológico. A iniciativa proporciona incentivo fiscal para que as empresas prestadoras de serviços utilizem parte do ISS devido para investimentos em projetos de pesquisa, desenvolvimento e inovação tecnológica. As inscrições de projetos estão abertas até 28 de outubro.</p><p><br></p><p>Empresas prestadoras de serviço que recolhem ISS em Maringá, inclusive as optantes pelo Simples Nacional, podem participar do programa. Serão aceitos projetos de aquisição de equipamentos (exceto veículos), consultorias especializadas, desenvolvimento de protótipos, MVPs e soluções digitais, modelagem de negócios e planos estratégicos, testes-piloto, softwares/licenças, laboratórios temporários e espaços maker, além de testes técnicos, validações e simulações. As propostas devem ser inscritas no processo ‘Tecnologia: Apresentação de Proposta de Chamamento Público’, disponível no <a href="https://webpmm.maringa.pr.gov.br/portal-do-sei/home/peticionamento" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Sistema Eletrônico de Informação (SEI)</a>.</p><p><br></p><p>Os projetos serão avaliados por grau de inovação, intensidade tecnológica, impacto, sustentabilidade/ODS, escalabilidade e replicabilidade. O benefício é concedido em forma de certidão de crédito do ISS, que pode ser utilizado no projeto aprovado. O limite anual do programa é de R$ 2 milhões, sendo 40% destinado a micro e pequenas empresas.</p><p><br></p><p>“O ISS Tecnológico é um instrumento estratégico que aproxima empresas do poder público e incentiva a adoção de processos inovadores. O programa fortalece a modernização dos negócios e amplia o impacto das soluções desenvolvidas para a sociedade”, destacou a diretora-presidente da Amtech, Cristine Hasegawa.</p><p><br></p><p>Em caso de dúvidas, os interessados podem entrar em contato com a Amtech pelo e-mail amtech_isstec@maringa.pr.gov.br ou pelo telefone (44) 3127-5361.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura cadastra interessados em prestar serviços de oftalmologia, fisioterapia e patologia]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-cadastra-interessados-em-prestar-servicos-de-oftalmologia-fisioterapia-e-patologia/41153</link>
      <description><![CDATA[Credenciamento faz parte das ações do município para ampliar oferta de atendimentos especializados]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-cadastra-interessados-em-prestar-servicos-de-oftalmologia-fisioterapia-e-patologia/41153</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/114eebab-2618-47f1-bde9-2ae99fc5efd0.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, abriu edital de credenciamento para instituições privadas de saúde, com ou sem fins lucrativos, interessadas em prestar serviços de oftalmologia, fisioterapia e patologia. Os interessados podem apresentar os documentos de habilitação até 28 de outubro, às 9h, por meio do S<a href="https://webpmm.maringa.pr.gov.br/portal-do-sei/home/peticionamento" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="background-color: rgba(0, 0, 0, 0); color: rgb(24, 104, 219);">istema Eletrônico de Informações (SEI)</a>.</p><p><br></p><p>O investimento estimado é de R$ 23,6 milhões, sendo R$ 20,1 milhões para oftalmologia, R$ 2,1 milhões para fisioterapia e R$ 1,4 milhão para patologia. Após a homologação da 1ª fase do credenciamento, a quantidade de atendimentos será distribuída de forma igualitária entre os prestadores habilitados e formalizados mediante contratos individuais. Os atendimentos serão divididos de forma proporcional até que toda a demanda seja atendida, respeitando a quantidade máxima que cada um pode atender.</p><p><br></p><p>A parceria com instituições de saúde da rede privada é uma das estratégias do programa do governo federal ‘Agora Tem Especialistas' para aumentar a oferta de serviços especializados nos municípios. Maringá é a primeira cidade-piloto do programa no Paraná, reforçando o empenho da Prefeitura para reduzir a lista de espera por procedimentos especializados.</p><p><br></p><p>“Em janeiro deste ano, encontramos uma lista de 135 mil procedimentos especializados e pessoas que aguardavam desde 2019. Estamos mudando este cenário e a parceria com o setor privado é uma estratégia eficaz para garantir mais agilidade no atendimento”, destacou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p><br></p><p>O edital terá vigência inicial de 24 meses, podendo ser prorrogado sucessivamente para recebimento de propostas. Durante esse período, novos credenciados poderão ser incluídos a qualquer momento, conforme a demanda (<a href="https://maringa.oxy.elotech.com.br/portaltransparencia-api/api/files/arquivo/2600420" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="background-color: rgba(0, 0, 0, 0); color: rgb(24, 104, 219);">clique aqui confira o edital completo aqui</a>). Para participar do credenciamento, os documentos de habilitação devem ser protocolados no SEI. Com acesso ao SEI, o interessado deverá clicar em Peticionamento, processo novo e selecionar o tipo do processo: Licitação: Protocolo de Propostas em Credenciamento.</p><p><br></p><p>Sobre o cadastro no SEI, outras informações podem ser obtidas pelos telefones (44) 3221-1403, (44) 3221-1356 ou pelo e-mail: <a href="mailto:sei@maringa.pr.gov.br" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="background-color: rgba(0, 0, 0, 0); color: rgb(24, 104, 219);">sei@maringa.pr.gov.br</a>.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Agenda cultural da semana tem Baile da Longevidade, teatro, dança e três exposições; veja a programação]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-da-semana-tem-baile-da-longevidade-teatro-danca-e-tres-exposicoes-veja-a-programacao/41152</link>
      <description><![CDATA[Atrações são gratuitas e ocorrem em diversos espaços culturais da cidade]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/agenda-cultural-da-semana-tem-baile-da-longevidade-teatro-danca-e-tres-exposicoes-veja-a-programacao/41152</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/180bc998-2b02-40b9-8554-dc562c20bc31.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, promove nesta semana o Baile da Longevidade e espetáculos do projeto ‘Convite às Artes’, incluindo dança, teatro, música e exposições. Além disso, o município segue com as ações&nbsp;do 6º Seminário Maringaense de Arte Contemporânea (Smac), no Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC) - confira abaixo a programação cultural completa.</p><p><br></p><p>Nesta quarta-feira, 1º, às 20h, acontece o espetáculo de dança ‘Atemporal’, no Teatro Reviver Magó. Nesta quinta, 2, às 20h, o artista Kanichi leva os batuques do Tocantins para o palco do Teatro Barracão com o espetáculo de música ‘Toca para o Sul’. Também na quinta, 2, às 19h30, haverá uma palestra sobre o ‘Acervo de Arte Municipal e as Políticas de Aquisição’, dentro da programação do Smac.</p><p><br></p><p>Nesta sexta-feira, 3, às 14h, ocorre mais uma edição do Baile da Longevidade com o sanfoneiro Tercílio Men, no Salão Comunitário do Jardim Alvorada. Também nesta sexta, 3, o Teatro Barracão receberá a peça teatral ‘Onde encontro um lugar’, às 20h.</p><p><br></p><p>Neste sábado, 4, será realizada uma reunião setorial das Artes Visuais, às 14h. Já o projeto ‘Convite ao Cinema’ exibe o filme italiano ‘Vagas estrelas da Ursa’, às 20h. As duas ações ocorrem no CAC.</p><p><br></p><p>Na área das Artes Visuais, as exposições ‘Kimura - A História dentro e fora dos quadrinhos’ e ‘Face Superfície’ seguem abertas para visitação até 18 de outubro, no Teatro Calil Haddad. A visitação pode ser feita de segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e aos sábados e domingos, das 8h às 18h. Já a exposição do Smac recebe visitação até 31 outubro, de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h30, no CAC.</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Confira a agenda cultural desta semana:</strong></p><p><strong>Convite à Dança – ‘Atemporal’, com Varanda Cia. De Dança</strong></p><p>Quando: Quarta-feira, dia 1º, às 20h</p><p>Onde: Teatro Reviver Magó</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Smac – Palestra ‘O acervo de Arte Municipal e as políticas de aquisição’, com Hagá Galvão</strong></p><p>Quando: Quinta-feira, dia 2, às 19h30</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Música – ‘Toca pro Sul – Sintetizando os batuques do Tocantins’, com Kanichi</strong></p><p>Quando: Quinta-feira, dia 2, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Baile da Longevidade, com o sanfoneiro Tercílio Men</strong></p><p>Quando:&nbsp;Sexta-feira, dia 3. às 14h</p><p>Onde:&nbsp;Salão Comunitário do Jardim Alvorada, Av. Dona Sophia Rasgulaeff, 693</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Teatro – ‘Onde encontro um lugar’ com Leonardo Fabiano (com libras)</strong></p><p>Quando: Sexta-feira, dia 3, às 20h</p><p>Onde: Teatro Barracão</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Smac – Reunião setorial das Artes Visuais</strong></p><p>Quando: Sábado, dia 4, às 14h</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC), sala 6</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite ao Cinema – ‘Vagas Estrelas da Ursa’</strong></p><p>Quando: Sábado, dia 4, às 20h</p><p>Onde: CAC, no Auditório Joubert de Carvalho</p><p>Classificação: 16 anos</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Artes Visuais – ‘Face Superfície’, 2 Coelhos Comunicações e Cultura, Renato Domingos e Thiago Caleffi</strong></p><p>Quando: Até 18 de outubro. Segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad, na sala de Exposições de Arte Hélenton Borba Córtes (térreo)</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Convite à Artes Visuais – ‘Kimura – A história dentro e fora dos quadrinhos’, Kimura</strong></p><p>Quando: Até 18 de outubro. Segunda a sexta-feira, das 8h às 21h, e sábado e domingo, das 8h às 18h</p><p>Onde: Teatro Calil Haddad, na sala de Exposições Históricas Hélenton Borba Côrtes (1º piso)</p><p>Classificação livre</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Smac – Exposição</strong></p><p>Quando: Até 31 outubro, de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h30</p><p>Onde: Centro de Ação Cultural Márcia Costa (CAC)</p><p>Classificação livre.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com apoio da Prefeitura de Maringá, ‘Agrienergy Summit 2025’ está com inscrições abertas]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-apoio-da-prefeitura-de-maringa-agrienergy-summit-2025-esta-com-inscricoes-abertas/41151</link>
      <description><![CDATA[Marcado para os dias 22 e 23 de outubro, evento é voltado para o público interessado em debater o futuro do agronegócio]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-apoio-da-prefeitura-de-maringa-agrienergy-summit-2025-esta-com-inscricoes-abertas/41151</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/8f29bdc0-ec54-496b-aa7c-d1d91834e6de.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Com apoio da Prefeitura, por meio da Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab), Maringá sediará nos dias 22 e 23 de outubro o ‘Agrienergy Summit 2025 – 1º Congresso Nacional de Fazendas Inteligentes’, no auditório da Sicredi Dexis. O evento é voltado para o público interessado em debater o futuro do agronegócio, conectando temas como inovação, energia renovável e sustentabilidade. A inscrição é gratuita e pode ser feita pela internet (<a href="https://doity.com.br/agrienergy-summit-1-269099-20250819165235#registration" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(24, 104, 219); background-color: rgba(0, 0, 0, 0);">inscreva-se aqui</a>).</p><p><br></p><p>A programação terá painéis sobre internet das coisas, inteligência artificial, drones aplicados ao campo, energias renováveis, irrigação inteligente, práticas ESG, aviação agrícola e ainda um painel internacional com representantes de câmaras de comércio da Alemanha, Argentina, Paraguai, Índia e outros países. Estão confirmadas as participações do diretor da Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel), Fernando Mosna, e do deputado Pedro Lupion, presidente da Frente Parlamentar do Agro. O congresso também apresentará os programas RenovaPR e Irriga Paraná, além de sessões de networking.</p><p><br></p><p>Para o secretário de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar, Rogério Bernardo, o evento reforça o protagonismo de Maringá no cenário nacional. “O Agrienergy Summit coloca a cidade no centro das discussões sobre inovação no campo, aproximando agricultores, pesquisadores e investidores. É uma oportunidade para fortalecer a agricultura familiar nesse processo de transformação do agro e de atrair novos negócios", observa.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura promove 1ª Comemoração do Dia da Pessoa Idosa nesta sexta, 3, durante a Festa dos Estados e das Nações]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-1-comemoracao-do-dia-da-pessoa-idosa-nesta-sexta-3-durante-a-festa-dos-estados-e/41150</link>
      <description><![CDATA[Evento, que ocorrerá a partir das 13h30, é aberto para todos os idosos]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-promove-1-comemoracao-do-dia-da-pessoa-idosa-nesta-sexta-3-durante-a-festa-dos-estados-e/41150</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2b4d7a96-aa33-4bb8-8cf3-56c6540abd88.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Em alusão ao Dia Internacional da Pessoa Idosa, celebrado nesta quarta, 1º de outubro, a Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa (SAS), promove nesta semana a 1ª Comemoração do Dia da Pessoa Idosa. A ação ocorrerá nesta sexta-feira, 3, a partir das 13h30, na Festa dois Estados e das Nações, na Praça do Antigo Aeroporto.</p><p><br></p><p>O evento é aberto para todos os idosos. A programação contará com apresentações culturais preparadas por grupos de idosos e um baile.</p><p><br></p><p>O secretário de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa, Leandro Bravin, explica que a iniciativa tem como objetivo valorizar os idosos. “O encontro busca fortalecer vínculos familiares e comunitários, contribuindo para o bem-estar emocional e físico dos idosos participantes. Será um momento muito especial de confraternização”, afirma.</p><p><br></p><p><strong>Festa dos Estados e das Nações</strong> - A Festa dos Estados e das Nações 2025 começa nesta sexta-feira, 3, e segue até o dia 12 de outubro, na Praça do Antigo Aeroporto. O evento, que une solidariedade, gastronomia, artesanato, cultura e lazer, vai beneficiar 11 instituições assistenciais. O valor arrecadado no evento será destinado integralmente às instituições assistenciais (<a href="https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/festa-dos-estados-e-das-nacoes-comeca-nesta-sexta-feira-3-evento-vai-beneficiar-11-instituicoes/41130" rel="noopener noreferrer" target="_blank">clique aqui e saiba mais sobre o evento</a>).</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>