<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 01:33:49 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/41135</link>
      <description><![CDATA[Prefeitura apresenta relatório de ações e despesas da Saúde no 2º quadrimestre nesta terça-feira, 30]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/41135</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/53c6686b-bfbe-4165-b190-3f88a52f4289.png" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE</strong>: A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, realiza nesta terça-feira, 30, uma audiência pública para apresentar o 2º Relatório Detalhado do Quadrimestre Anterior (RDQA) de 2025. O documento reúne dados sobre despesas e receitas arrecadadas entre maio e agosto, em concordância com a Lei Orçamentária Anual (LOA) e previstas no Plano Municipal de Saúde. Também será anunciado o desempenho do município de acordo com os indicadores do Ministério da Saúde. A audiência ocorrerá no plenário da Câmara Municipal de Maringá, com transmissão pelo canal da Câmara no YouTube.</p><p><br></p><p><strong>QUANDO</strong>: Terça-feira, 30, às 14h</p><p><br></p><p><strong>ONDE</strong>: Câmara Municipal de Maringá</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres premia vencedores do 6º Concurso Literário ‘Maria Mariá’; veja os ganhadores]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-politicas-publicas-para-mulheres-premia-vencedores-do-6-concurso-literario-maria-maria/41134</link>
      <description><![CDATA[Concurso teve como tema ‘Violência contra as Mulheres’]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-politicas-publicas-para-mulheres-premia-vencedores-do-6-concurso-literario-maria-maria/41134</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/f6b22c1e-644b-4e29-a125-e033c52694a2.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A cerimônia de premiação do 6º Concurso Literário Maria Mariá, promovido pela Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres (Semulher), em parceria com a Academia de Letras de Maringá e a União Brasileira de Trovadores, ocorreu no sábado, 27, no Hotel Metrópole. O tema deste ano foi “Violência Contra Mulher”. Foram premiados os vencedores das duas categorias: Âmbito Estudantil e Âmbito Nacional e Internacional, em diferentes modalidades.</p><p><br></p><p>Os três primeiros colocados da categoria Âmbito Estudantil (6° e 7° anos, 8° e 9° anos e Ensino Médio) receberam medalhas, certificados e prêmios (tablets e smartphones), doados pela Receita Federal. Já na categoria Âmbito Nacional e Internacional, os 17 primeiros colocados das quatro modalidades receberam o troféu ‘Mulher Guerreira’, que simboliza a luta da mulher diante dos desafios diários<strong> (confira abaixo a lista dos vencedores).</strong></p><p><br></p><p>O Concurso Literário ‘Maria Mariá’ foi criado em 2012. “Os concursos literários reconhecem talentos, incentivam a leitura e a produção literária. O ‘Maria Mariá’ trata dos desafios do universo feminino, intuito para o qual foi criado. O tema deste ano é um impulso para virar a página da Violência contra as Mulheres”, destacou a secretária de Políticas Públicas para Mulheres, Olga Agulhon. “Com 671 trabalhos inscritos do Brasil e de outros países, o concurso foi um grande sucesso”, acrescentou.</p><p><br></p><p>A escritora Vânia Karen Trentini, de Toledo (PR), ficou em segundo lugar na modalidade ‘Nova Trovadora’, com ‘Presas em vis armadilhas’. “A trova tem me levado a lugares que eu jamais imaginava. Além disso, conheci pessoas incríveis aqui”, comemorou com o troféu em mãos.</p><p><br></p><p>Lilia Maria Machado Souza veio de Curitiba (PR) para receber o troféu de quarto lugar na categoria de ‘Trovadora Veterana’, por ‘Pelo corpo ainda guardo’. “É sempre bom participar desses festejos e momentos de confraternização, reencontrar amigos, conhecer novas pessoas e viver para a poesia e a literatura, que tanto bem fazem para nós e para a humanidade’, destacou.</p><p><br></p><p>Todos os textos premiados serão publicados em um livro organizado pela Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres (Semulher), que reunirá textos das seis edições do concurso.</p><p><br></p><p><strong>Confira a lista dos premiados do 6º Concurso Literário Maria Mariá:</strong></p><p><strong>Âmbito Estudantil</strong></p><p><br></p><ul><li><strong>6º e 7º anos / Modalidade desenhos:</strong></li></ul><p>Colégio Tomaz Edison – Maringá – PR - Professor: Márcio Alex</p><p>1º lugar – Sophie Gabriele Esteves Portela</p><p>2º lugar – Laura Silva Luiz</p><p>3º lugar – Beatriz Vieira</p><p>&nbsp;</p><p><br></p><ul><li><strong>8º e 9º anos:</strong></li></ul><p>Colégio Estadual Osvaldo Aranha – Lobato – PR - Professor: Fernando Henrique dos Santos Brasil</p><p>1º lugar – João Antonio Ferreira Ribeiro Ivo da Silva</p><p>2º lugar – Maria Eduarda Silva Ignácio</p><p>3º lugar – Nickolas Lemos de Almeida</p><p>&nbsp;</p><p><br></p><ul><li><strong>Ensino Médio</strong>:</li></ul><p>1º lugar – Giovanna Jacob Faria Cardoso – Arcos – MG - “Mulheres”</p><p>2º lugar – Gabriela Souza Lopes – Londrina – PR - Sem título</p><p>3º lugar – Isabella Pereira Cardoso – Brasília – DF -“Ele achou”</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Âmbito nacional / internacional</strong></p><p><br></p><ul><li><strong>Modalidade Trova – Novo Trovador</strong></li></ul><p>1º lugar – Mauro André Oliveira – São Paulo – SP - “A violência conduz”</p><p>2º lugar – Vânia Karen Trentini – Toledo – PR - “Presas em vis armadilhas,”</p><p>3º lugar – Alexandre Costa Moraes – Belo Horizonte – MG - “Nunca aceite essa ferida”</p><p>&nbsp;</p><p><br></p><ul><li><strong>Modalidade Trova – Trovador Veterano</strong></li></ul><p>1º lugar – Francisco Gabriel Ribeiro – Natal – RN - “Quando uma mulher serena”</p><p>2º lugar – José Arthur Basaglia – São Paulo – SP - “Vida atrelada à coleira”</p><p>3º lugar – Cipriano Ferreira Gomes – São Paulo – SP - “A maus tratos não te rendas,”</p><p>4º lugar – Lilia Maria Machado Souza – Curitiba – PR - “Pelo corpo ainda guardo”</p><p>5º lugar – Francisco Gabriel Ribeiro – Natal – RN - “Vivendo um caso impreciso,”</p><p>&nbsp;</p><p><br></p><ul><li><strong>Modalidade Poema Livre</strong></li></ul><p>1º lugar – Lúcio Rodrigues Júnior – Tatuí – SP - “Cântico para as que não foram ouvidas”</p><p>2º lugar – Lúcio Rodrigues Júnior – Tatuí – SP - “Mulher em Chamas Frias”</p><p>3º lugar – Uyara Nayri Batista de Almeida – Salvador – BA - “Tentam me matar”</p><p>4º lugar – Viviane Ferreira Santiago – Ferraz de Vasconcelos – São Paulo - “Aqui, a última oração”</p><p>5º lugar – Fátima Calicchio – Maringá – PR - “Contos de areia e açúcar”</p><p>&nbsp;</p><p><br></p><ul><li><strong>Modalidade Crônica</strong></li></ul><p>1º lugar – Evaristo Souza Soares – Mucuri – BA - “O que ela disse”</p><p>2º lugar – Caruanã Guatara Oliveira Frescurato – Rio de Janeiro – RJ -“Silêncios na Avenida Tiradentes”</p><p>3º lugar – Denise Camargo Lancia – São Paulo – SP -“Escarlate, como Leila”</p><p>4º lugar – Thaise Lis Nascimento – Osasco – SP - “Manual prático da gaiola moderna”</p><p>5º lugar – Evaristo Souza Soares – Mucuri – BA - “Os nomes que ela não teve”.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura inicia reforma para ampliar capacidade de atendimento do Centro de Bem-Estar Animal]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-reforma-para-ampliar-capacidade-de-atendimento-do-centro-de-bem-estar-animal/41133</link>
      <description><![CDATA[Unidade ganhará novos espaços, como enfermaria para animais em tratamento, berçário para cães e gatos e um canil ampliado]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-reforma-para-ampliar-capacidade-de-atendimento-do-centro-de-bem-estar-animal/41133</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/e4495b34-2a0f-41d9-b4e2-f4f93d634062.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio das secretarias de Limpeza Urbana, Infraestrutura e Proteção e Bem-Estar Animal, iniciou a reforma e ampliação do Centro de Bem-Estar Animal (antigo Centro de Zoonoses). A obra, que é realizada com recursos próprios, também inclui a criação de novos espaços e ampliará a capacidade de atendimento. O espaço recebe animais resgatados pelas equipes do município em situações de abandono e maus-tratos a partir de denúncias registradas na Ouvidoria Municipal.&nbsp;</p><p><br></p><p>A obra inclui a reforma completa de todo o canil, com melhorias na estrutura da sala de esterilização, área de banho e tosa e no setor de isolamento. Também haverá reforma do gatil e da clínica geral e a criação de novos espaços, como outro canil ainda maior, a enfermaria para animais em tratamento e o berçário para cães e gatos.&nbsp;</p><p><br></p><p>Com a reforma, toda a estrutura do Centro de Bem-Estar Animal, incluindo o canil, que antes fazia parte do Centro de Zoonoses da Secretaria de Saúde, passa a ser administrada pela Secretaria de Proteção e Bem-Estar Animal (Sebea).&nbsp;</p><p><br></p><p>“Com os novos espaços, vamos garantir mais conforto para os animais e melhores condições de trabalho para os servidores que atuam no local”, afirmou o secretário de Proteção e Bem-Estar Animal, Wlademir Garbúggio. Ele explicou que no local, além do tratamento de animais resgatados, é realizado adestramento dos animais e projetos de conscientização em parceria com a Guarda Municipal para levar cães às escolas. Além disso, outras iniciativas em andamento visam promover a interação entre cães e crianças autistas e atividades de cinoterapia em hospitais.&nbsp;</p><p><br></p><p>As obras no local são realizadas pela equipe de servidores das secretarias de Limpeza Urbana e Infraestrutura e com recursos próprios do município. “Empenhamos nossa equipe em mais uma importante obra para Maringá e que reforça o compromisso do município com as políticas públicas de bem-estar animal. Com eficiência e zelo pelos recursos públicos, estamos trabalhando para garantir, de forma ágil, as melhorias necessárias para o espaço”, afirmou o secretário de Limpeza Urbana, Infraestrutura e Defesa Civil, Vagner Mussio.&nbsp;</p><p><br></p><p>Os animais resgatados pelo município permanecem no Centro de Bem-Estar Animal para tratamento de baixa e média complexidade, além de vacinação. O Centro é um local de transição e, após a recuperação, os animais são encaminhados para as feiras de adoção promovidas pela Secretaria de Proteção e Bem-Estar Animal para que consigam um novo lar.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura lança o aplicativo gratuito ‘Feiras Maringá’]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-lanca-o-aplicativo-gratuito-feiras-maringa/41132</link>
      <description><![CDATA[Ferramenta integra serviços de geolocalização e horários, busca por produtos e feirantes, além de permitir avaliações]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-lanca-o-aplicativo-gratuito-feiras-maringa/41132</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/a7e6ea96-9ad9-4796-98b1-623de7f3eeee.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Com mais de 60 feiras e 220 feirantes espalhados pela cidade, Maringá leva essa tradição também para a palma da mão dos maringaenses e visitantes. A Prefeitura lançou o aplicativo gratuito ‘Feiras Maringá’, que reúne em um só lugar informações sobre localização, horários, produtos, feirantes e ainda permite avaliações, conectando a rotina do consumidor ao dia a dia das feiras livres.</p><p><br></p><p>Iniciativa da Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab), com apoio de outras secretarias, o aplicativo foi apresentado em evento realizado nesta segunda-feira, 29, no Paço Municipal. A solução está disponível para download nas principais lojas de aplicativos para smartphones.</p><p><br></p><p>No aplicativo é possível localizar as feiras da cidade, consultar os horários de funcionamento, com ícones que ficam vermelhos quando a feira está aberta, buscar produtos, encontrar feirantes específicos, entrar em contato direto pelo WhatsApp e até traçar a rota pelo Google Maps até o local escolhido com um clique. O acesso não exige cadastro.</p><p><br></p><p>Outra inovação é a possibilidade de avaliar os feirantes. Nesse caso, mediante login criado diretamente no aplicativo, o consumidor pode registrar sua opinião sobre a qualidade dos produtos ou do atendimento.</p><p><br></p><p>O feirante e presidente das Feiras Livres de Maringá, José Mauri, ressaltou o impacto positivo para os trabalhadores. “É um grande presente para os feirantes de Maringá. Isso vai ajudar nossos negócios, melhorar a localização e fortalecer o relacionamento com o consumidor”, avaliou.</p><p><br></p><p>O prefeito Silvio Barros destacou que o aplicativo vai facilitar a rotina dos maringaenses e visitantes da região. “Será possível saber onde e em qual feira parar conforme a demanda. É isso que tenho pedido aos secretários: agregar tecnologia e inteligência para criar soluções que melhorem a vida da população e aproximem os serviços públicos do dia a dia das pessoas.”</p><p><br></p><p>De acordo com o secretário do Trabalho, Renda e Agricultura Familiar, Rogério Bernardo, o objetivo é beneficiar tanto a população quanto os próprios feirantes. “Queremos facilitar a localização das feiras, fomentar os negócios e valorizar o trabalho dos feirantes. A possibilidade de avaliação também vai contribuir para a melhoria contínua do atendimento e da oferta dos produtos”, frisou.</p><p><br></p><p>A diretora-presidente da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech), Cristiane Hasegawa, observou que a tecnologia é transversal a diversas áreas. “Muitos de nós podemos pensar na barraquinha na rua como algo distante da tecnologia, e agora tudo está integrado ao digital. O aplicativo é fácil de usar e conecta tradição e inovação.”</p><p><br></p><p>A presidente da Câmara de Maringá, vereadora Majô Capdeboscq, destacou a importância do apoio ao setor. “Sabemos como é desafiadora a rotina dos feirantes. Esse aplicativo auxilia os empreendedores, que poderão explorar melhor seus contatos, oferecer boa gestão e atender cada vez melhor os clientes”, afirmou.</p><p><br></p><p>O aplicativo também apresenta a história das feiras de Maringá, além de uma seção de perguntas e respostas com orientações tanto para consumidores quanto para feirantes.</p><p><br></p><p><strong>Presenças</strong> – O evento contou ainda com a participação do presidente da Associação Feira Verde/Pôr do Sol, Júnior Lima; do presidente da Associação Feira do Produtor, Marinho Garcia; da primeira-dama e presidente do programa Pra Somar, Bernadete Barros; dos vereadores William Gentil, Guilherme Machado e Uilian da Farmácia; secretários municipais e feirantes.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Cmeis e escolas municipais realizam reunião pedagógica para planejamento das atividades]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/cmeis-e-escolas-municipais-realizam-reuniao-pedagogica-para-planejamento-das-atividades/41131</link>
      <description><![CDATA[Além das ações nas unidades escolares, foi realizada formação para professores da educação inclusiva]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/cmeis-e-escolas-municipais-realizam-reuniao-pedagogica-para-planejamento-das-atividades/41131</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/013ecd1f-ed2f-4f79-a734-87391fce2663.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nesta segunda-feira, 29, Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis) e escolas municipais realizaram a 3ª Reunião Pedagógica do ano letivo de 2025. A reunião faz parte do calendário escolar e representa um momento de formação dos professores e de avaliação e planejamento das unidades escolares. No Teatro Calil Haddad, os professores da educação inclusiva participaram de palestra sobre Transtorno do Espectro Autista.</p><p><br></p><p>“As reuniões pedagógicas são importantes para que os professores realizem o planejamento e participem de formações. Além disso, cada escola pode traçar objetivos, planejar as ações e, dessa forma, proporcionar ainda mais qualidade para a educação ofertada aos nossos alunos”, destacou a secretária de Educação, Adriana Palmieri.</p><p><br></p><p>Durante a reunião, a comunidade escolar discute temas importantes, como o Projeto Político-Pedagógico, metodologias de ensino, resultados de aprendizagem e planos de ação da unidade. Além das atividades nos Cmeis e escolas municipais, a Secretaria de Educação promoveu nesta segunda-feira, 29, uma formação voltada aos professores da educação inclusiva para aprimorar a condução pedagógica em sala de aula e promover práticas mais inclusivas na rede municipal de ensino.</p><p><br></p><p>A formação reuniu cerca de 450 profissionais, entre professores de apoio em sala de aula, professores de apoio em contraturno escolar e professores das salas de recursos multifuncionais. Os servidores acompanharam palestra ministrada pela especialista em Transtorno do Espectro Autista, analista do comportamento e técnica em mediação escolar, Michele Capdebosq.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>