<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:03:51 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá leiloa 22 lotes no Parque Industrial Meneghetti por meio de programa de desenvolvimento]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-leiloa-22-lotes-no-parque-industrial-meneghetti-por-meio-de-programa-de/41104</link>
      <description><![CDATA[Sessão será realizada no dia 31 de outubro, no Auditório Hélio Moreira]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-leiloa-22-lotes-no-parque-industrial-meneghetti-por-meio-de-programa-de/41104</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/3a5634f1-5f5f-4909-998a-5af6cc86d7ad.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab), publicou edital para o leilão de 22 terrenos no Parque Industrial Felizardo Meneghetti, localizado na PR-317. O processo faz parte do Programa de Desenvolvimento de Maringá (Prodem), que tem como objetivo fomentar a expansão de empreendimentos existentes e atrair novos investimentos para o município, gerando empregos e renda. A sessão está marcada para o dia 31 de outubro, às 9h, no Auditório Hélio Moreira, anexo ao Paço Municipal.</p><p>As empresas interessadas devem fazer o protocolo de enquadramento com até 20 dias de antecedência ao leilão. Os lotes variam entre 1.100 m² e 13,4 mil m², com lances iniciais a partir de R$ 448 mil para os terrenos de menor metragem. As empresas arrematantes terão até três anos para iniciar as operações no Parque.</p><p>Entre os incentivos previstos pelo Prodem estão isenção de IPTU por dez anos; isenção total do ISS de construção para empresas de Maringá e de 50% para as de fora do município; desconto de 60% a 90% na compra do lote; terraplanagem gratuita; e 50% de desconto no ITBI (Imposto de Transmissão de Bens Imóveis).</p><p>Além dos benefícios fiscais e estruturais, o Parque Meneghetti oferece localização estratégica, com acesso direto ao <a href="https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/em-maringa-governador-assina-convenio-para-obras-de-duplicacao-do-contorno-sul/41011" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Contorno Sul</a>, que será reconstruído em concreto com investimento de R$ 450 milhões do Governo do Estado. O parque possui área total de 2,5 milhões de metros quadrados, incluindo áreas comuns, e já concentra empresas de diferentes segmentos industriais.</p><p>Para o secretário de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar, Rogério Bernardo, o leilão reforça a política de estímulo ao desenvolvimento adotada pelo município. “A abertura dos lotes representa uma oportunidade concreta de expansão industrial, arrecadação de mais de R$ 25 milhões pelo município com a venda e promoção de um ambiente de negócios favorável. O objetivo é atrair empresas que buscam crescimento sustentável e competitividade”, diz. “Mais do que receber investimentos, estamos criando condições para que Maringá continue gerando empregos de qualidade, fortalecendo sua economia e se consolidando como referência no cenário estadual e nacional”, completa.</p><p><strong>Participação</strong> - Os interessados devem realizar a inscrição para participar do leilão por meio do Sistema Eletrônico de Informações (SEI) com ate 20 dias de antecedência à sessão. O processo inclui protocolo de enquadramento com os dados do empreendimento, análise da documentação e habilitação para o certame <span style="background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(41, 42, 46);">(</span><a href="https://webpmm.maringa.pr.gov.br/portal-do-sei/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(24, 104, 219);">acesse aqui o portal SEI Maringá</a><span style="background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(41, 42, 46);">).</span></p><p>Mais informações sobre os lotes e sobre o leilão podem ser consultadas diretamente no edital, disponível no Portal da Transparência da Prefeitura <span style="background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(41, 42, 46);">(</span><a href="https://maringa.oxy.elotech.com.br/portaltransparencia/1/licitacoes/detalhes?entidade=1&amp;exercicio=2025&amp;tipoLicitacao=5&amp;licitacao=1" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(24, 104, 219);">clique aqui</a><span style="background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(41, 42, 46);">).</span></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura realiza último encontro do curso para pré-candidatos à direção das unidades escolares]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-ultimo-encontro-do-curso-para-pre-candidatos-a-direcao-das-unidades-escolares/41103</link>
      <description><![CDATA[Formação reuniu palestras com secretária de Educação, Adriana Palmieri, e profissionais de Sobral (CE)]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-ultimo-encontro-do-curso-para-pre-candidatos-a-direcao-das-unidades-escolares/41103</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/a50ca413-6ff5-4fa0-93ae-240e0f9698b0.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Educação, realizou nesta quarta-feira, 24, o último encontro do curso ‘Liderar para Transformar’, destinado para servidores que têm interesse em se candidatar à função de diretor escolar. O evento ocorreu no Teatro Calil Haddad e reuniu 299 pré-candidatos. A frequência mínima de 90% no curso preparatório, além de aprovação em avaliação psicológica e pontuação mínima de 70% na prova escrita, são critérios estabelecidos em lei municipal para considerar os candidatos como aptos.</p><p>O encontro teve como tema ‘Ser Diretor é Ser Ponte: Conectar Pessoas, Construir Futuros’. As palestras foram ministradas pela secretária de Educação, Adriana Palmieri; pela professora da rede municipal de Sobral (CE) e pesquisadora nas áreas de geografia urbana, formação de professores e gestores, recomposição da aprendizagem e produção de materiais didáticos, Analine Maria Martins Parente; e pelo professor adjunto da Universidade Federal do Ceará e que atuou como secretário de Educação de Sobral, Francisco Herbert Lima Vasconcelos.</p><p>A secretária de Educação, Adriana Palmieri, ressaltou a importância da formação. Além dos pré-candidatos, cerca de 100 servidores da Secretaria de Educação acompanharam as palestras. “Foi um momento importante de reflexão sobre a liderança na educação. Ser diretor não é apenas administrar uma escola, mas criar conexões humanas, unir talentos e abrir caminhos para que estudantes, professores e comunidade cresçam juntos.”</p><p><strong>Prazos da consulta pública -</strong> A prova objetiva escrita para os pré-candidatos à direção das unidades escolares será realizada em 29 de setembro. O prazo de inscrição dos candidatos para eleição será das 8h de 27 de outubro até 17h de 3 de novembro de 2025. A inscrição deverá ser efetivada mediante protocolo a ser realizado pelo pré-candidato na sede da Secretaria de Educação, localizada na Avenida Itororó, 867, sala 205.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá orienta sobre cuidados com a saúde na primavera]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-orienta-sobre-cuidados-com-a-saude-na-primavera/41102</link>
      <description><![CDATA[Hidratação, proteção da pele e medidas simples de refrescamento podem contribuir para a qualidade de vida na primavera]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-orienta-sobre-cuidados-com-a-saude-na-primavera/41102</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/be4f0bb3-7cf5-46e0-860a-a2063edc70f6.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, orienta a população sobre os cuidados que podem contribuir para a qualidade de vida na primavera, que começou nesta semana. Dias de calor intenso e baixa umidade podem trazer riscos à saúde, especialmente para crianças, idosos e pessoas com doenças crônicas.</p><p>A combinação de altas temperaturas e ar seco aumenta a perda de água pelo corpo. Além disso, o alto índice de pólen pode provocar alergias, como rinite alérgica e asma. A principal medida de prevenção é aumentar a ingestão de água.</p><p>A Secretaria de Saúde recomenda beber água mesmo sem sentir sede, especialmente os idosos. O envelhecimento pode reduzir a sensibilidade à sede, aumentando o risco de desidratação. É fundamental monitorar a frequência da ingestão de água e manter-se atento aos sinais, como boca seca, urina escura e cansaço.</p><p>A ingestão de alimentos in natura, como frutas e verduras, também é importante para a reposição de líquido. Frutas como melancia, melão e mamão papaia contêm mais de 80% de água. Até o tradicional prato de arroz e feijão, principal refeição do brasileiro, ajuda na hidratação, com 70% de água no arroz cozido e 75% no feijão cozido (grão + caldo). </p><p>“Precisamos estar atentos aos sinais de desidratação, principalmente, em idosos e crianças. A longo prazo, esses sintomas podem se agravar e gerar complicações. Beber água regularmente, hidratar a pele e utilizar umidificador ou balde de água em casa são ações simples que evitam internações”, reforça o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p><strong>Confira algumas medidas que podem contribuir:</strong></p><p><br></p><ul><li>Levar uma garrafa de água para onde for;</li><li>Manter os ambientes limpos e arejados;</li><li>Usar sabão neutro para lavar roupas e lençóis;</li><li>Colocar toalha molhada sobre o corpo;</li><li>Aplicar compressas frias em pontos como nuca, testa e punhos;</li><li>Preferir roupas leves e claras, de algodão;</li><li>Evitar exercícios físicos ao ar livre entre 10h e 16h.</li></ul>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Idosos do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos encantam público na 6ª edição do Show de Talentos]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/idosos-do-servico-de-convivencia-e-fortalecimento-de-vinculos-encantam-publico-na-6-edicao-do-show/41101</link>
      <description><![CDATA[Apresentações valorizaram talentos e promoveram a integração dos idosos atendidos pelo município]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/idosos-do-servico-de-convivencia-e-fortalecimento-de-vinculos-encantam-publico-na-6-edicao-do-show/41101</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/b2707ee0-9508-469e-a02b-ae922c1970d2.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Enquanto os primeiros acordes de violão ecoavam pelo Teatro Calil Haddad, um idoso, cheio de entusiasmo, cantava e emocionava a plateia com sua apresentação. Essa foi apenas uma das muitas performances que marcaram a 6ª edição do Show de Talentos dos Idosos do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos (SCFV), promovido nesta quarta-feira, 24, pela Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa.</p><p>O evento reuniu 400 idosos que subiram ao palco para mostrar habilidades em apresentações culturais de música, coral e dança. Participaram frequentadores dos Centros de Convivência Eliseu Gianini, Palmeiras e Santa Felicidade, dos Cras Morangueira, Iguatemi e Mandacaru, além de moradores do Condomínio do Idoso. Instituições assistenciais parceiras do município também marcaram presença, como a Associação Cultural e Beneficente Nossa Senhora Sião, Centro Social Maria Tílio, Casa Assistencial Bezerra de Menezes, Legião da Boa Vontade (LBV), Encontro Fraterno Lins de Vasconcellos, Abrigo Deus, Cristo e Caridade e Associação Beneficente Bom Samaritano.</p><p>Com muito carisma e energia, os idosos receberam aplausos e emocionaram o público. "A arte e a convivência social são essenciais para uma vida ativa e saudável", disse a vice-prefeita Sandra Jacovós, que acompanhou as apresentações.</p><p>“O Show de Talentos foi uma grande celebração. Cada apresentação mostrou que envelhecer com qualidade de vida é possível e que nossos idosos têm muito para compartilhar. A interação e a valorização deles fortalecem os vínculos e o bem-estar”, destaca o secretário de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa, Leandro Bravin.</p><p>Eliana Moura Peixoto, coordenadora de um dos grupos de apresentação, conta que adota uma técnica que permite a livre expressão dos idosos. “Escolho o tema, mas cada um dança da forma que quiser e se sentir melhor. Ensino alguns passinhos e eles se soltam e se divertem”, diz. Com o tema ‘Viva o Carnaval’, os idosos se divertiram e promoveram um Carnaval fora de época.</p><p>Para o morador do Condomínio do Idoso, Nelson José de Sousa, vínculo representa muito mais que uma expressão. É o que proporciona mais autoestima e garante convivência comunitária. “É uma satisfação enorme estar neste grupo, criando vínculos, cantando e dançando. É um grande ganho para a nossa saúde, para que não fique isolado. A Prefeitura está de parabéns com o atendimento aos idosos de Maringá.”</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Feiras orgânicas de Maringá promovem saúde, consciência e cuidado com a terra]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/feiras-organicas-de-maringa-promovem-saude-consciencia-e-cuidado-com-a-terra/41100</link>
      <description><![CDATA[Com três edições por semana, iniciativa valoriza o pequeno produtor, fortalece a sustentabilidade e leva mais qualidade de vida à população]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/feiras-organicas-de-maringa-promovem-saude-consciencia-e-cuidado-com-a-terra/41100</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/aa9cd244-d670-4250-b05d-4555eab347a6.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nas manhãs de domingo ou nas tardes de terça e quinta, um movimento transformador acontece em Maringá. Ao redor de bancas cheias de cores, cheiros e sabores, pessoas buscam muito mais do que alimentos: procuram saúde, conexão com a terra e uma relação mais justa com quem planta. Esse é o propósito das feiras orgânicas da cidade, espaços que aproximam o produtor do consumidor e espalham os benefícios de uma alimentação mais consciente.</p><p>Maringá conta hoje com duas feiras orgânicas, realizadas três vezes por semana, reunindo 14 produtores. Aos domingos pela manhã, das 7h às 12h, a feira acontece na Catedral. Às terças e quintas-feiras, das 16h às 20h, os produtos são comercializados atrás do Cemitério Municipal e novamente na Catedral. Em todas as edições, o público encontra verduras, frutas e legumes frescos, tudo produzido dentro dos princípios da agricultura orgânica, além de processados artesanais, como compotas e geleias.</p><p>Para quem planta, o compromisso com o alimento vai além do cultivo. É um modo de vida. O produtor José Alexandre, que atua há anos com produtos orgânicos, conta que a motivação surgiu da vontade de cuidar da própria saúde e da natureza. “Desde que passamos a trabalhar com o solo e sem veneno, a saúde da família melhorou. Cuidar da terra e do meio ambiente trouxe um retorno muito bom, até para a nossa saúde”, afirma.</p><p>A produção orgânica não utiliza agrotóxicos ou adubos químicos. Para lidar com pragas e doenças, José explica que o caminho está no conhecimento tradicional e nas soluções naturais. “Usamos produtos biológicos e também algumas receitas antigas, da época dos nossos avós, que funcionam muito bem. São soluções caseiras que ajudam a proteger as plantas sem agredir o meio ambiente”, completa.</p><p>Para Marinho Garcia, também produtor orgânico, as feiras mostram uma mudança clara no comportamento dos consumidores. “As pessoas estão mais atentas à saúde, procurando produtos bons e sabem que o orgânico tem mais qualidade”, diz. Segundo ele, a busca por evolução é constante: “Temos que melhorar sempre. Queremos continuar plantando cada vez melhor e com mais variedade, sempre dentro do orgânico.”</p><p>As feiras são organizadas por grupos de produtores certificados e cada alimento comercializado passa por um processo rigoroso de controle e rastreabilidade. Isso garante que os produtos sejam realmente orgânicos, respeitando as normas ambientais e de saúde.</p><p>O secretário de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar de Maringá, Rogério Aparecido Bernardo, destaca que "valorizar a produção orgânica é reconhecer o esforço dos pequenos produtores que cuidam da terra com respeito e responsabilidade, enquanto tiram da atividade sustento."</p><p>Mais do que oferecer alimentos, as feiras orgânicas de Maringá se consolidam como espaços de sustentabilidade e valorização da agricultura familiar. "As feiras orgânicas são fundamentais para fortalecer a agricultura familiar, garantir alimentos mais saudáveis para nossa população e promover um modelo de desenvolvimento sustentável. Nosso compromisso é apoiar esses agricultores, incentivar práticas agrícolas que preservem o meio ambiente e ampliar o acesso da comunidade a alimentos frescos e livres de agrotóxicos", completa Bernardo.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>