<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 19:34:06 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Festa dos Estados e das Nações começa nesta sexta-feira, 3; evento vai beneficiar 11 instituições assistenciais]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/festa-dos-estados-e-das-nacoes-comeca-nesta-sexta-feira-3-evento-vai-beneficiar-11-instituicoes/41130</link>
      <description><![CDATA[Valor arrecadado será destinado integralmente às instituições participantes]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/festa-dos-estados-e-das-nacoes-comeca-nesta-sexta-feira-3-evento-vai-beneficiar-11-instituicoes/41130</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/786d2544-efdc-4ed1-9c05-87e524b4c570.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Festa dos Estados e das Nações 2025, que une solidariedade, gastronomia, artesanato, cultura e lazer, começa nesta sexta-feira, 3, e segue até o dia 12 de outubro, na Praça do Antigo Aeroporto. O evento é promovido pela Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa (SAS), em parceria da Secretaria de Cultura.</p><p><br></p><p>Neste ano, 11 instituições assistenciais serão responsáveis pelo cardápio gastronômico. Cada uma representará um estado ou nação com pratos típicos (confira abaixo a lista das instituições participantes). O valor arrecadado no evento será destinado integralmente às instituições assistenciais. Além da gastronomia, a festa terá Feira de Artesanato, exposição dos produtos feitos pelos artesãos e diversas apresentações culturais.</p><p><br></p><p>“Além do viés solidário, de auxiliar as entidades assistenciais da nossa cidade, a Festa dos Estados e das Nações é consolidada como um marco cultural, gastronômico e de lazer para a comunidade. Além disso, promove a convivência e a integração. Convidamos toda a comunidade a participar desse importante evento da nossa cidade”, destaca o secretário de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa, Leandro Bravin.</p><p><br></p><p>A festa ocorre de segunda a sexta feira, das 18h às 23h, e no sábado, domingo e feriado, das 11h às 00h. A ação integra a agenda oficial de eventos do município e conta com apoio de diversas secretarias municipais, 4º Batalhão de Polícia Militar, 5º Grupamento do Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e Polícia Civil.</p><p><br></p><p><strong>1ª Comemoração do Dia da Pessoa Idosa</strong> - Durante a Festa dos Estados e das Nações 2025, a Prefeitura de Maringá também realiza a abertura do ‘Mês da Pessoa Idosa’, celebrado em outubro. Haverá a 1ª Comemoração do Dia da Pessoa Idosa nesta sexta-feira, 3, às 13h30, com apresentações culturais preparadas por grupos de idosos e um baile, proporcionando momentos de lazer, bem-estar e interação. O evento será voltado aos idosos atendidos pelo Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos (SCFV) da cidade e também será aberto à população em geral.</p><p><br></p><p><strong>Confira as instituições assistenciais participantes da Festa dos Estados e das Nações 2025:</strong></p><p><br></p><p><br></p><ul><li>Centro de Recuperação Missionário de Cristo (CRMC): barraca paranaense, com cachorro quente;</li><li>Projeto Moriah: barraca asiática, com frango capotado;</li><li>Associação Norte Paranaense de Áudio Comunicação Infantil (Anpacin): barraca portuguesa, com bacalhau;</li><li>Casa Assistencial Bezerra de Menezes (Cabem): barraca inglesa, com batata recheada;</li><li>Associação Especial Sol da Manhã (AME): barraca maringaense, com comida de boteco;</li><li>Associação Coração Eucarístico de Jesus - Vita Core: barraca italiana, com macarrão;</li><li>Roupeiro Santa Rita de Cássia: barraca baiana, com flores</li><li>Prasomar: barraca grega, com pastel de vento;</li><li>Recanto Espírita Somos Todos Irmãos (Resti): barraca com comida mineira;</li><li>Associação Cultural e Beneficente Nossa Senhora de Sião: barraca paulista, com torresmo de rolo;</li><li>Asumar: barraca africana, com espetinhos e sorvete.</li></ul>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura realiza ação orientativa sobre plataformas elevatórias de ônibus do transporte coletivo]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-acao-orientativa-sobre-plataformas-elevatorias-de-onibus-do-transporte-coletivo/41129</link>
      <description><![CDATA[Ação reuniu equipes da Prefeitura, concessionária e voluntário para avaliar funcionamento, manutenção e acessibilidade dos equipamentos]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-acao-orientativa-sobre-plataformas-elevatorias-de-onibus-do-transporte-coletivo/41129</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/f381b61e-0f9d-4999-a6d3-822f793da9e5.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio das secretarias de Mobilidade Urbana (Semob) e da Pessoa com Deficiência (Seped), realizou nesta segunda-feira, 29, uma ação orientativa sobre o uso das plataformas elevatórias dos ônibus do transporte coletivo. A atividade contou com a participação de um voluntário cadeirante e apoio da concessionária responsável pelo serviço, no estacionamento em frente ao Terminal Urbano.</p><p>O atleta Renato Casati, cadeirante, se voluntariou para testar os equipamentos. “Alguns aspectos podem ser melhorados, como a limpeza das plataformas, os cintos de segurança para cadeirantes e a operacionalização. São recursos fundamentais para que pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida tenham acesso como todos”, destacou.</p><p>A iniciativa faz parte das atividades do ‘Mês da Mobilidade Urbana’, liderado pela Semob. “A intenção foi orientar a empresa sobre a manutenção dos equipamentos e o treinamento dos motoristas”, explicou o secretário da pasta, Luciano Brito. “As fiscalizações ocorrem regularmente em um rodízio de linhas, e está no planejamento ampliar esse trabalho”, completou.</p><p>O secretário da Pessoa com Deficiência, Marcos Aurélio da Silva, reforçou a importância da ação. “Realizamos testes em algumas plataformas. É essencial que a pessoa com deficiência ou mobilidade reduzida tenha acessibilidade garantida no transporte coletivo”, afirmou.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/41128</link>
      <description><![CDATA[No ‘Mês da Mobilidade Urbana’, Prefeitura lança ‘Selo Autista a Bordo’ nesta terça-feira, 30]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/41128</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/efee2f64-cb8d-4d6a-b641-830ecfb83fe5.png" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE</strong>: A Prefeitura de Maringá, por meio das secretarias de Mobilidade Urbana (Semob) e da Pessoa com Deficiência (Seped), realizará nesta terça-feira, 30, às 8h30, na sede da Associação Maringaense dos Autistas (AMA), o lançamento do ‘Selo Autista a Bordo’, adesivo para veículos com credencial especial de estacionamento utilizados no transporte de autistas. A ação faz parte das atividades do ‘Mês da Mobilidade Urbana’ da Semob.</p><p><strong>QUANDO</strong>: Terça-feira, 30, às 8h30</p><p><strong>ONDE</strong>: Associação Maringaense dos Autistas (AMA), na Rua Pioneiro Marceliano Venâncio, 30</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com ‘Maringá + Cidadania’ e Prova Rústica, aniversário de 74 anos de Floriano reúne milhares de pessoas]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-maringa-cidadania-e-prova-rustica-aniversario-de-74-anos-de-floriano-reune-milhares-de-pessoas/41127</link>
      <description><![CDATA[Programação organizada pela Prefeitura ressalta a importância e força do distrito no desenvolvimento de Maringá]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-maringa-cidadania-e-prova-rustica-aniversario-de-74-anos-de-floriano-reune-milhares-de-pessoas/41127</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2ac0e5e2-8a1b-4314-88f4-0b6d0713f5d5.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Neste domingo, 28, a Prefeitura de Maringá celebrou o aniversário de 74 anos de Floriano com diversas atividades recreativas, serviços públicos e corrida de rua. As festividades começaram às 7h30, com a largada da Prova Rústica de 5 km, por trechos de asfalto e off-road. Durante toda a manhã, a comunidade aproveitou a programação do ‘Maringá + Cidadania’, com atividades de saúde, lazer, recreação, corte de cabelo e diversos outros serviços. A celebração ressaltou a importância e força do distrito no desenvolvimento de Maringá.&nbsp;</p><p>O prefeito Silvio Barros participou das celebrações de aniversário e parabenizou o distrito. “O aniversário é de Floriano e a festa é para toda a comunidade, que tanto contribui para o desenvolvimento da nossa cidade”, destacou. Ele acompanhou a premiação da corrida de rua e ressaltou a importância das atividades esportivas. “Faz bem para saúde, para a mente e para o espírito de união de toda a nossa comunidade. Obrigado aos corredores que participaram, sem vocês a corrida não teria acontecido”, disse.&nbsp;</p><p>O secretário de Esporte e Lazer, Paulo Biazon, ressaltou que a realização da corrida de rua em Floriano faz parte das ações do município para incentivar a prática esportiva. “Celebramos o aniversário do distrito com uma atividade diferente e proporcionando a oportunidade da comunidade participar de uma prova de corrida”, afirmou. Além das atividades esportivas, o ‘Maringá + Cidadania’ promoveu serviços de saúde, como aferição de pressão arterial e teste de glicemia, corte de cabelo e esmaltação de unhas, atividades recreativas, pintura facial para crianças, distribuição de pipoca e algodão doce, entre outras ações.&nbsp;&nbsp;</p><p>“O ‘Maringá + Cidadania’ é uma celebração da cidadania, com a oferta de serviços públicos mais próximos da população. Aliar o projeto ao aniversário de Floriano é promover uma celebração em dobro, valorizando a comunidade local e ressaltando a importância do distrito para a nossa cidade”, afirmou a secretária de Juventude, Cidadania e Migrantes, Sandra Franchini.&nbsp;</p><p>O vereador Bravin Júnior, que é nascido e criado em Floriano, ressaltou a importância das celebrações para valorização do papel histórico do distrito. “Agradeço a toda a comunidade de Floriano e as pessoas que vieram até o nosso distrito participar dessa linda festa. Agradeço a Prefeitura pela organização das festividades. Viva Maringá, viva Floriano”, celebrou.&nbsp;</p><p>A psicóloga Rosiane Rigon participou das atividades e aproveitou os serviços ofertados. “Gostei bastante, tanto da corrida como das demais ações. Todas as barracas são interessantes e trazem informações para a população. Maringá e Floriano estão de parabéns”, disse.&nbsp;A cuidadora de idosos, Leila Pinheiro, elogiou as atividades ofertadas. “Tem bastante serviços para ajudar as pessoas. Na dinâmica do Setembro Amarelo, estourei um balão e tinha uma mensagem bem bonita”, afirmou.&nbsp;</p><p><strong>Presenças -</strong> Também participaram das celebrações, a vice-prefeita, Sandra Jacovós; secretários municipais; os vereadores Lemuel do Salvando Vidas, William Gentil e Professor Pacífico; o ex-vereador Belino Bravin; além de outras autoridades e representantes da comunidade.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura reforça importância de comunicar a família o desejo de ser doador de órgãos]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-reforca-importancia-de-comunicar-a-familia-o-desejo-de-ser-doador-de-orgaos/41126</link>
      <description><![CDATA[O Dia Nacional da Doação de Órgãos, celebrado em 27 de setembro, conscientiza a população sobre a importância da doação e do diálogo sobre o assunto]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-reforca-importancia-de-comunicar-a-familia-o-desejo-de-ser-doador-de-orgaos/41126</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/8535d524-b30e-4fd2-99ee-68b5b623d16f.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>No Dia Nacional da Doação de Órgãos, instituído pela lei federal nº 11.584/2007 e celebrado neste sábado, 27 de setembro, a Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, conscientiza a população sobre a importância de se tornar um doador e, principalmente, comunicar os familiares sobre a decisão. Falar sobre o assunto em casa é o primeiro passo para que a dor da perda se transforme em solidariedade e novas chances de vida.</p><p>“O número de recusas familiares ainda é alto e a maioria das justificativas é a falta de conversa sobre o tema. Por isso, sempre reforçamos a importância de comunicar a decisão de ser um doador aos familiares. A família que decide pelo sim pode ressignificar a morte, sabendo que seu ente querido deixou um legado de cura para outras pessoas”, afirma a coordenadora de Doação de Órgãos e Transplante do Hospital Santa Rita, Vivianne Toniol.</p><p>A instituição, que oferece atendimento 100% pelo Sistema Único de Saúde (SUS), se consolidou como um dos principais centros transplantadores do Sul do Brasil. O hospital já realizou 585 transplantes de órgãos, sendo 379 de rim (desde 2008) e 206 de fígado (desde 2019). Apenas em 2025, foram 64 de fígado e 20 de rim.</p><p>A lista de procedimentos representa inúmeras histórias de perseverança, fé e superação. É o caso da Ellen Nogueira, que em 2019 descobriu um nódulo no fígado e, após três anos de tratamento, passou por avaliação com a equipe de transplantes do Hospital Santa Rita. “Foi constatado que eu tinha adenomas com risco de malignização. Por isso, entrei na fila de transplante em caráter especial. Os médicos explicaram que a cirurgia seria complexa, mas necessária, já que os nódulos eram grandes, hipervascularizados e não regrediam. Depois de muitos exames de acompanhamento, no dia 9 de novembro de 2024 realizei o tão esperado transplante de fígado. Foi uma bênção que salvou minha vida.”</p><p>Para o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi, a campanha nacional Setembro Verde é fundamental para conscientizar a população. “Neste Setembro Verde, celebramos vidas salvas graças à solidariedade das famílias doadoras e ao trabalho das equipes de saúde que atuam em todas as etapas do transplante. A doação de órgãos é um gesto de amor que transforma a dor em esperança e salva vidas”, afirmou. Um único doador pode salvar até oito vidas, doando rins, fígado, coração, pulmões, córneas e outros tecidos.</p><p><strong>Doar vida em vida -</strong> Há possibilidades da doação de vida ainda em vida, como a doação de sangue e a de medula óssea. Essa última se destaca pelo desafio: a chance de compatibilidade é rara e pode chegar a 1 em 50 mil – de brasileiro para brasileiro, e de uma para 1 milhão se a busca for internacional. </p><p>Para a jornalista Lethícia Conegero, receber a notícia de que era 100% compatível com uma pessoa que aguardava o transplante de medula foi um presente. Ela se cadastrou como doadora voluntária de medula óssea em 2012, motivada pela luta de uma amiga de infância contra a leucemia. Dez anos depois, em 2022, recebeu a primeira ligação do Redome e, após exames confirmatórios no Hemocentro de Maringá, foi informada que havia compatibilidade.</p><p>Em junho de 2023, a jornalista viajou para Barretos, em São Paulo, com toda a logística custeada pelo SUS, e realizou o procedimento de doação no Hospital do Amor. “Saber que a minha doação deu continuidade à vida de alguém e esperança a uma família inteira trouxe um novo sentido à minha vida. Existe algo de mágico em doar: o sentimento de fazer o bem é único e preenche o coração.”</p><p>Qualquer pessoa entre 18 e 35 anos pode realizar o cadastro no Registro Nacional de Doadores de Medula Óssea (Redome). Em Maringá, o cadastro e coleta para o exame de compatibilidade é realizado no Hemocentro Regional de Maringá, ao lado do Hospital Universitário. O cadastro é feito uma única vez e, em caso de compatibilidade com algum paciente que aguarda transplante, o doador é avisado. É importante manter sempre os dados de contato atualizados no <a href="http://redome.inca.gov.br/doador-atualize-seu-cadastro/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" style="color: rgb(24, 104, 219); background-color: rgba(0, 0, 0, 0);">site do Redome</a>.</p><p>A Prefeitura de Maringá reforça que toda doação importa: doe órgãos, doe medula, doe tempo, doe vida.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>