<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:33:52 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá é reconhecida como 6ª cidade mais inteligente do Sul do Brasil]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-e-reconhecida-como-6-cidade-mais-inteligente-do-sul-do-brasil/41097</link>
      <description><![CDATA[Levantamento reconhece iniciativas inovadoras na gestão pública]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-e-reconhecida-como-6-cidade-mais-inteligente-do-sul-do-brasil/41097</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/90f24a38-925d-499f-9469-80abefee50da.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maringá foi premiada nesta terça-feira, 23, como a 6ª cidade mais inteligente do Sul do Brasil na 11ª edição do Ranking Connected Smart Cities. O levantamento analisou 75 indicadores em 13 áreas temáticas, como mobilidade, meio ambiente, tecnologia e governança, referentes a 2024. A premiação foi entregue durante o ‘Connected Smart Cities 2025’, evento que ocorre no Expo Center Norte, em São Paulo, até quinta-feira, 25, reunindo diversos gestores públicos.&nbsp;&nbsp;</p><p>O prefeito Silvio Barros participou da cerimônia e recebeu a premiação. No ranking geral, entre todos os mais de 5 mil municípios avaliados, Maringá aparece como a 19ª cidade mais inteligente do Brasil. O levantamento é uma das principais premiações do País. Nesta edição, foi elaborado pela Plataforma Connected Smart Cities em parceria com a Soluções Públicas Inteligentes e a Scipopulis</p><p>“Vamos avançar ainda mais na busca de soluções inteligentes para a gestão pública e que tornem mais fácil a vida das pessoas e o acesso aos serviços públicos”, afirmou o prefeito Silvio Barros.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura realiza audiência pública e envolve comunidade na elaboração das leis orçamentárias]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-audiencia-publica-e-envolve-comunidade-na-elaboracao-das-leis-orcamentarias/41096</link>
      <description><![CDATA[Município apresentou orçamento municipal de 2026, que incluiu ‘Orçamento da Criança’ e o ‘Orçamento do Idoso’]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-audiencia-publica-e-envolve-comunidade-na-elaboracao-das-leis-orcamentarias/41096</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/7051aa59-480c-4430-aaad-4640b66908e4.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Com foco na transparência e participação popular, a Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Fazenda, realizou nesta terça-feira, 23, audiência pública sobre a elaboração de duas leis de planejamento orçamentário: o Plano Plurianual (PPA) 2026 – 2029 e a Lei Orçamentária Anual (LOA) 2026. A audiência foi realizada no Auditório Hélio Moreira, com transmissão ao vivo pelo canal do YouTube da Prefeitura. Ao final da apresentação, a audiência foi aberta para o público participar e apresentar demandas.</p><p>Na proposta de lei orçamentária, foi apresentada a projeção de receita no orçamento municipal para o próximo ano, que deve ser de R$ 3,562 bilhões, 9,41% maior que o orçado para 2025. O maior orçamento estimado é para saúde, com previsão de R$ 877 milhões de investimento em 2026, valor 10,61% maior que 2025. Na sequência, aparecem os investimentos em educação, no valor de R$ 650 milhões.</p><p>Também foram apresentados os orçamentos específicos para investimentos em políticas públicas voltadas para crianças e idosos. O ‘Orçamento Criança’ prevê R$ 955 milhões, o que representa 26,38% do total de receitas orçadas. Desse valor, R$ 729 milhões são em ações exclusivas e R$ 225 milhões em ações não exclusivas. Para o ‘Orçamento Idoso’, estão previstos R$ 213 milhões, o que representa 6% do total de receitas. O montante inclui R$ 20 milhões para ações exclusivas e R$ 193 milhões em ações não exclusivas.</p><p><strong>Orçamento Cidadão</strong> - O município também incluiu as demandas recebidas a partir do Orçamento Cidadão nos investimentos previstos para 2026. Foram realizadas 10 audiências, além de questionário disponibilizado na internet para que a população apresentasse as reivindicações e propostas para o orçamento. O município ampliou a previsão de orçamento para atendimento das reivindicações da comunidade.</p><p>Na saúde, por exemplo, o valor orçado para consultas e exames especializados é de aproximadamente R$ 277 milhões, aumento de 11% comparado com o ano anterior. Outra demanda apontada pela comunidade foi a segurança, que terá o orçamento ampliado em 96,13% para 2026, com previsão de R$ 66,9 milhões em investimentos. O orçamento da coleta seletiva terá aumento de 28% para o próximo ano, passando para R$ 67,3 milhões.</p><p>O investimento em recape está estimado em R$ 43 milhões, para ampliar o trabalho realizado que já garantiu melhorias em diversas ruas e avenidas em 2025. O orçamento para políticas públicas voltadas à pessoas em situação de rua também foi ampliado para R$ 11,1 milhões, com reforço dos serviços de busca ativa e ações de reintegração social, implantação de quatro equipes de abordagem social e aumento de vagas em comunidades terapêuticas.</p><p>O secretário de Fazenda, Carlos Augusto Ferreira, ressaltou a importância da audiência pública. “É o primeiro orçamento elaborado pela atual administração e que vai contemplar uma série de atividades que são importantes para atender às necessidades da comunidade”, disse. Ele explicou que o orçamento foi elaborado considerando possíveis mudanças que podem ocorrer, como na reforma do Imposto de Renda e na Proposta de Emenda Constitucional (PEC) dos precatórios, que impactam no orçamento municipal.</p><p>Ferreira também destacou o trabalho desenvolvido pela Secretaria de Fazenda para combater a inadimplência de impostos. “O nosso papel  é ser bastante duro, firme e justo na cobrança daquilo que é devido ao município. Porque esse recurso tem uma destinação certa: o bem-estar de todos os nossos cidadãos. É o dinheiro que vai ser investido nos programas estabelecidos, na construção e reforma das UBS, enfim, para o maringaense” , afirmou.</p><p><strong>Plano Plurianual (PPA)</strong> – Para o PPA 2026-2029, foram apresentados os 26 programas estabelecidos para os próximos quatro anos e as principais obras previstas, como construção, reformas e ampliação de unidades habitacionais, Unidades Básicas de Saúde (UBSs), implantação da UPA Zona Leste, reforma do Hospital Municipal, construção e ampliação de Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis) e escolas municipais, construção de abrigo para adolescentes, implantação de restaurante popular no Jardim Alvorada e no Conjunto Requião, além da previsão de continuidade de obras importantes, como do Centro de Eventos Oscar Niemeyer e do Eixo Monumental.</p><p>O diretor de Orçamento da Secretaria da Fazenda, Claudinei Braz, ressaltou que “o envio das propostas para a Câmara poderá sofrer ajustes até o dia 30 de setembro”, prazo máximo de envio do PPA e da LOA para análise e votação do legislativo municipal. Depois, os vereadores terão até a última sessão do ano para votar a lei, que retornará para sanção do prefeito.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Primeira Jornada da Oncologia Pediátrica do Hospital da Criança de Maringá debate avanços e desafios da área]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/primeira-jornada-da-oncologia-pediatrica-do-hospital-da-crianca-de-maringa-debate-avancos-e-desafios/41095</link>
      <description><![CDATA[O encontro, realizado no sábado, 20, reuniu profissionais, pesquisadores e estudantes da área da saúde]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/primeira-jornada-da-oncologia-pediatrica-do-hospital-da-crianca-de-maringa-debate-avancos-e-desafios/41095</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/ce35785f-4681-4777-904c-dcc6d5fea9f3.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>O Hospital da Criança de Maringá (HCM) realizou, no último sábado, 20, a primeira Jornada da Oncologia Pediátrica. O encontro, realizado no auditório do Hospital, reuniu profissionais, pesquisadores e estudantes da área da saúde para debater os avanços e desafios da especialidade no Brasil.</p><p>A programação contou com palestras ministradas por especialistas de referência nacional e regional, que abordaram temas como genética aplicada à oncologia, cuidados paliativos em pediatria e o cenário atual da oncologia pediátrica no País. O evento é um importante espaço para formação continuada e troca de conhecimentos entre diferentes áreas da saúde.</p><p>“Essa iniciativa reforçou o compromisso de Maringá com a saúde das nossas crianças e adolescentes. Foi um momento de muito aprendizado, troca de experiências e fortalecimento da oncologia pediátrica de Maringá”, afirmou o secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi.</p><p>Para Osdete Carvalho, organizadora do evento, a jornada reforça o compromisso do Hospital da Criança com a qualidade e a inovação no cuidado pediátrico. “A Jornada foi pensada para unir conhecimento e prática em prol das nossas crianças. Cada palestra trouxe reflexões valiosas que nos ajudam a fortalecer o serviço e a oferecer um cuidado cada vez mais humanizado e de excelência”, ressaltou.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/41094</link>
      <description><![CDATA[Prefeitura lança campanha Primavera Sem Dengue nesta quinta-feira, 25, no Parque do Ingá]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/41094</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/087d7f3e-6f35-4e01-9e35-51212acc7663.png" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE</strong>: A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, lança nesta quinta-feira, 25, às 9h30, no Parque do Ingá, a campanha Primavera Sem Dengue. O objetivo é mobilizar e conscientizar a população sobre a importância do combate ao mosquito transmissor da doença, especialmente neste período com previsão de aumento das chuvas.</p><p>No evento, serão apresentadas as ações da campanha, incluindo o novo ciclo de Borrifação Residual Intradomiciliar (BRI Aedes), que consiste na aplicação do inseticida Fludora Fusion em locais de grande circulação de pessoas; mutirões de visitas domiciliares em áreas mais vulneráveis; a mobilização “5 Minutos contra a Dengue” nas Unidades Básicas de Saúde (UBSs), com orientação e distribuição de materiais informativos para população; entre outras medidas que serão anunciadas no local.</p><p><strong>QUANDO</strong>: Quinta-feira, 25, às 9h30</p><p><strong>ONDE</strong>: Entrada do Parque do Ingá</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá sedia 3º Seminário Estadual de Trânsito com foco em inovação e integração; programação segue até quinta-feira, 25]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-sedia-3-seminario-estadual-de-transito-com-foco-em-inovacao-e-integracao-programacao-segue/41093</link>
      <description><![CDATA[Evento reúne autoridades e especialistas para debater segurança viária e novas tecnologias]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-sedia-3-seminario-estadual-de-transito-com-foco-em-inovacao-e-integracao-programacao-segue/41093</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/77f0548c-1343-4ad3-9635-073fe03081c5.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Com apoio da Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Mobilidade Urbana (Semob), a Polícia Militar do Paraná realiza na cidade, até quinta-feira, 25, o 3º Seminário Estadual de Trânsito. O evento, que ocorre na Unicesumar, reúne agentes, autoridades e especialistas de todo o Estado para discutir procedimentos administrativos e operacionais, analisar realidades locais e compartilhar experiências, fortalecendo a integração entre diferentes órgãos públicos na busca por mais segurança viária.</p><p>O seminário destaca novas tecnologias e práticas inovadoras no trânsito. O primeiro dia do evento nesta terça-feira, 23, contou com a presença da vice-prefeita, Sandra Jacovós, que ressaltou a importância da iniciativa para a mobilidade urbana. Entre os palestrantes, o delegado Edgar Santana abordou o tema ‘Crimes de trânsito – ação conjunta PM/PC contra impunidade’. Em seguida, o capitão Vinicius Castro Rodrigues falou sobre ‘Padrões e métodos de identificação veicular na atividade de fiscalização’, e Renato Rappoli Filho apresentou como o Google, na governança de dados para mobilidade urbana, pode contribuir estrategicamente para a gestão do trânsito. O secretário de Segurança de Maringá, Delegado Luiz Alves, ainda ministrou a palestra ‘A importância da fiscalização de trânsito na vida do cidadão’.</p><p>Nesta quarta-feira, 24, as discussões se concentram em educação e análise de acidentes. O perito criminal Luciano Bucharles irá explorar ‘O DNA do sinistro de trânsito’, enquanto a coordenadora de Educação de Trânsito do Departamento de Estradas de Rodagem do Paraná (DER), Daniela Maria de Souza Koteski, questionará a eficácia da ‘Educação no trânsito – solução ou placebo’. Já Marcelo Beltrão Almeida conduzirá um debate sobre ‘Vidas no trânsito – existe alternativa sem tecnologia?’.</p><p>O encerramento, na sexta-feira, 25, abordará o futuro da mobilidade urbana. Glenio Marcelo Cogo, membro do Conselho Estadual de Trânsito do Paraná (Cetran), discutirá ‘Novas tecnologias – como as grandes cidades podem evoluir?’, e a secretária de Indústria, Comércio e Serviços do Estado, Christiane Yared, apresentará ‘Políticas públicas e o trânsito urbano e rodoviário’. O seminário será concluído com uma simulação de sinistro de trânsito na área externa da Unicesumar, reforçando a importância da prática na formação de uma cultura de segurança viária.</p><p>O tenente-coronel Leandro Sech Ribas, comandante do&nbsp;Batalhão de Polícia de Trânsito, frisou que o grande objetivo da ação é preservar vidas. “A primeira edição do seminário foi em Curitiba, a segunda foi em Foz do Iguaçu e, agora, trouxemos para Maringá, para a região mais ao norte do Estado, com instruções novas e atualizações para agentes de trânsito e outros profissionais ligados ao setor do Paraná e de outros estados, em prol de um trânsito mais seguro e que preserva vidas.”</p><p>“O seminário é essencial para estreitarmos a cooperação entre órgãos, trocar experiências e implementar soluções inovadoras que tornem o trânsito de Maringá e de todo o Paraná mais seguro e eficiente”, comenta o secretário de Mobilidade Urbana, Luciano Brito.</p><p><strong>Confira a programação:</strong></p><p><em>Quarta-feira, 24</em></p><p>9h: Leandro Dirschnabel – ‘Grandes metrópoles – como combater a 'guerra' no Trânsito’</p><p>10h20: Luciano Bucharles – ‘O DNA do sinistro de trânsito’</p><p>11h10: Daniela Maria de Souza Koteski – ‘Educação no trânsito – solução ou 'placebo'’</p><p>13h30: Marcelo Beltrão Almeida – ‘Vidas no trânsito – existe alternativa sem tecnologia?’</p><p>14h30: Débora Moura – ‘CTB: uma análise ecológica após sua implantação’</p><p>16h: Tathyane Camara de Souza Amorim – ‘Engenharia de tráfego: expectativas para a segurança no trânsito de Maringá’</p><p><em>Quinta-feira, 25</em></p><p>9h: Glenio Marcelo Cogo – ‘Novas tecnologias – como as grandes cidades podem evoluir?’</p><p>10h20: Christiane Yared – ‘Políticas públicas e o trânsito urbano e rodoviário’</p><p>11h10: Simulação de sinistro de trânsito (área externa da Unicesumar)</p><p>12h10: Tenente-coronel Leandro Sech Ribas (encerramento).</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>