<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notícias - Prefeitura de Maringá</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/</link>
    <description>Últimas notícias da Prefeitura de Maringá</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:33:50 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Inscrições para casamento comunitário seguem abertas até 15 de outubro em Maringá]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-para-casamento-comunitario-seguem-abertas-ate-15-de-outubro-em-maringa/41138</link>
      <description><![CDATA[Cerimônia será realizada em 25 de outubro, às 16h, no Ginásio do Colégio Objetivo.]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-para-casamento-comunitario-seguem-abertas-ate-15-de-outubro-em-maringa/41138</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/3af78029-2646-4657-8668-4eb89879aa8f.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Promovido pelo programa Justiça no Bairro Sesc Cidadão, do Tribunal de Justiça do Paraná (TJ-PR) e Sesc-PR, com apoio da Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa (SAS), o casamento comunitário segue com inscrições abertas até o dia 15 de outubro. Casais de Maringá e região podem participar, incluindo pessoas estrangeiras. A cerimônia será realizada em 25 de outubro, às 16h, no Ginásio do Colégio Objetivo.</p><p><br></p><p>Os interessados devem procurar o Cras da cidade em que residem para inscrição. Em Maringá, 12 Cras realizam a inscrição de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h <strong>(</strong><a href="https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/inscricoes-para-casamento-comunitario-de-maringa-estao-abertas-cerimonia-sera-em-25-de-outubro/40847" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>clique aqui e confira a documentação necessária para inscrição</strong></a><strong>).</strong></p><p><br></p><p><strong>Serviços jurídicos e emissão de documentos</strong> - O programa Justiça no Bairro Sesc Cidadão também segue com os agendamentos para serviços jurídicos e emissão de documentos, que ocorrerá entre os dias 23 e 25 de outubro, no Terminal Rodoviário.</p><p><br></p><p>Serão ofertados serviços como: emissão da Carteira de Identidade Nacional (CIN), que está em processo de implantação para substituição do RG, conciliação na área de divórcio, retificação de nome, pensão alimentícia, perícias, tutela e curatela. Para as audiências de divórcio, o atendimento será realizado apenas de forma consensual, ou seja, com consentimento e presença de ambas as partes. Os agendamentos podem ser feitas até 24 de outubro pelos telefones (44) 3127-6432, (44) 3127-6410 e (44) 3127-6445.</p><p><br></p><p>“O programa Justiça no Bairro leva informação e serviços jurídicos para quem mais precisa. Nossa missão é garantir que todos tenham acesso aos seus direitos de forma rápida, digna e humanizada”, destaca o secretário de Assistência Social, Políticas sobre Drogas e Pessoa Idosa, Leandro Bravin.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Escola Municipal Ruy Alvino Alegretti inova com aulas de golfe escolar]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/escola-municipal-ruy-alvino-alegretti-inova-com-aulas-de-golfe-escolar/41137</link>
      <description><![CDATA[Projeto une esporte, reciclagem e aprendizado, com foco no raciocínio lógico e socialização entre os alunos]]></description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/escola-municipal-ruy-alvino-alegretti-inova-com-aulas-de-golfe-escolar/41137</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/170f0797-5f4a-4255-baa0-184965d9d0eb.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Na Escola Municipal Ruy Alvino Alegretti, aprender ganhou um novo significado. Todas as sextas-feiras, no período da tarde, os alunos do 4º e 5º ano do período integral participam de aulas de golfe, atividade inédita que nasceu dentro da própria escola e foi incorporada à grade curricular.</p><p><br></p><p>O projeto, idealizado pelo professor de educação física da escola, Marcelo Moraes, vai muito além do esporte. O golfe escolar estimula a socialização, o raciocínio lógico e a tomada de decisões. Durante a prática, os estudantes trabalham conceitos matemáticos, como cálculo de ângulos, além de aprenderem sobre a importância do respeito às regras, concentração e a cooperação com os colegas.</p><p><br></p><p>As aulas são realizadas em dois momentos: o treino técnico é ocorre na quadra e a vivência prática na grama, tornando a experiência ainda mais completa. Todo o material utilizado, como os tacos e as bandeiras, foi confeccionado com materiais recicláveis, reforçando também a consciência ambiental entre as crianças.</p><p><br></p><p>"O golfe escolar é uma ferramenta pedagógica inovadora, que desenvolve habilidades importantes para a vida em sala de aula e além dela", afirmou o professor e idealizador do projeto, Marcelo Moraes.</p><p><br></p><p>A secretária de Educação, Adriana Palmieri, destaca a importância do projeto desenvolvido pelo professor. “Com o golfe escolar, unimos esporte, aprendizado e cidadania de forma criativa e transformadora. São iniciativas como essa, desenvolvidas pelos nossos professores, que tornam a nossa rede municipal de ensino inovadora”, ressaltou.</p><p><br></p><p>“Aprendemos habilidades essenciais sobre o golfe, como o raciocínio, a precisão da tacada e a força”, contou o estudante João Pedro de Lima. O projeto é uma forma de proporcionar aos alunos uma vivência esportiva que só conheciam por meio da televisão. A inclusão social ganha vida na escola por meio do esporte, que abre portas para o conhecimento e o desenvolvimento de habilidades.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Atualização do IPTU 2026 atende obrigação legal e garante manutenção e ampliação dos investimentos em serviços públicos]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/atualizacao-do-iptu-2026-atende-obrigacao-legal-e-garante-manutencao-e-ampliacao-dos-investimentos/41136</link>
      <description><![CDATA[Medida atende a uma recomendação do Tribunal de Contas do Estado do Paraná (TCE-PR)]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/atualizacao-do-iptu-2026-atende-obrigacao-legal-e-garante-manutencao-e-ampliacao-dos-investimentos/41136</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/e4f59b2b-5278-430a-b0e9-42a8d7b17869.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá encaminhou à Câmara Municipal o projeto de lei complementar nº 2393/2025, que trata do Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU) para o exercício de 2026. A proposta, que será votada pelos vereadores nesta terça-feira, 30, atende a uma obrigação legal e tem como objetivo garantir a manutenção e ampliação dos serviços públicos, promover eficiência na gestão e justiça tributária.&nbsp;</p><p><br></p><p>O município oferece, historicamente, um desconto de 40% sobre o valor venal dos imóveis, baseado na planta genérica que não é atualizada há mais de 20 anos. O projeto de lei propõe uma redução desse desconto para 25%, corrigindo de forma gradual uma distorção tributária que impacta a arrecadação e a justiça fiscal.</p><p><br></p><p><strong>Obrigação legal </strong>- Conforme a portaria nº 511/2009 do Tribunal de Contas do Estado do Paraná (TCE-PR), os municípios devem realizar a atualização da planta genérica de valores a cada quatro anos, seguindo diretrizes do Ministério das Cidades. Além de conceder desconto no valor venal do imóvel, Maringá mantém a planta genérica congelada por duas décadas.&nbsp;</p><p><br></p><p>“A Prefeitura ainda vai manter uma contínua subvenção a uma planta genérica antiga. A atualização da planta genérica ocorrerá em outro momento para eliminar distorções e injustiças tributárias”, explica o secretário de Fazenda, Carlos Augusto Ferreira.</p><p><br></p><p><strong>Impactos externos</strong> - A Prefeitura de Maringá destaca que a recente redução da alíquota do IPVA trará perda na arrecadação municipal em mais de R$ 100 milhões, o que exige medidas de equilíbrio financeiro para não comprometer os serviços públicos. “A correção no IPTU é fundamental para assegurar que a cidade continue avançando em obras, programas sociais e melhorias no atendimento à população”, reforça o secretário de Fazenda.&nbsp;</p><p><br></p><p><strong>Investimentos diretos para a população</strong> - O aumento de receita proveniente da atualização do IPTU será revertido integralmente em investimentos públicos e melhorias na qualidade de vida dos cidadãos. O Plano Plurianual (PPA) 2026-2029, apresentado na semana passada na Câmara, prevê 26 programas prioritários e diversas obras.&nbsp;</p><p><br></p><p>Entre as principais obras previstas estão: implantação da UPA Zona Leste, reforma do Hospital Municipal, Unidades Básicas de Saúde (UBSs), construção e ampliação de Centros Municipais de Educação Infantil (Cmeis) e escolas municipais, construção de abrigo para adolescentes, implantação de restaurante popular no Jardim Alvorada e no Conjunto Requião, construção, reforma e ampliação de unidades habitacionais,&nbsp;além da previsão de continuidade de obras importantes, como do Centro de Eventos Oscar Niemeyer e do Eixo Monumental.</p><p><br></p><p>“Nenhum prefeito gosta de aumentar imposto, mas todos estão sendo obrigados a recompor seus orçamentos. Temos ciência da nossa responsabilidade com a saúde financeira do município e esperamos que os vereadores aprovem a proposta que neste momento é de fundamental importância”, reforçou o prefeito Silvio Barros. "Sem recursos para investir não é possível atender as demandas e as expectativas de uma população que cresce e deseja serviços cada vez melhores. Nossa gestão veio para fazer melhor e por isso é fundamental recompor as perdas no orçamento decorrentes do IPVA e do Imposto de Renda retido na fonte”, acrescenta.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AVISO DE PAUTA]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/41135</link>
      <description><![CDATA[Prefeitura apresenta relatório de ações e despesas da Saúde no 2º quadrimestre nesta terça-feira, 30]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/aviso-de-pauta/41135</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/53c6686b-bfbe-4165-b190-3f88a52f4289.png" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>O QUE</strong>: A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde, realiza nesta terça-feira, 30, uma audiência pública para apresentar o 2º Relatório Detalhado do Quadrimestre Anterior (RDQA) de 2025. O documento reúne dados sobre despesas e receitas arrecadadas entre maio e agosto, em concordância com a Lei Orçamentária Anual (LOA) e previstas no Plano Municipal de Saúde. Também será anunciado o desempenho do município de acordo com os indicadores do Ministério da Saúde. A audiência ocorrerá no plenário da Câmara Municipal de Maringá, com transmissão pelo canal da Câmara no YouTube.</p><p><br></p><p><strong>QUANDO</strong>: Terça-feira, 30, às 14h</p><p><br></p><p><strong>ONDE</strong>: Câmara Municipal de Maringá</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres premia vencedores do 6º Concurso Literário ‘Maria Mariá’; veja os ganhadores]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-politicas-publicas-para-mulheres-premia-vencedores-do-6-concurso-literario-maria-maria/41134</link>
      <description><![CDATA[Concurso teve como tema ‘Violência contra as Mulheres’]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/secretaria-de-politicas-publicas-para-mulheres-premia-vencedores-do-6-concurso-literario-maria-maria/41134</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/f6b22c1e-644b-4e29-a125-e033c52694a2.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A cerimônia de premiação do 6º Concurso Literário Maria Mariá, promovido pela Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres (Semulher), em parceria com a Academia de Letras de Maringá e a União Brasileira de Trovadores, ocorreu no sábado, 27, no Hotel Metrópole. O tema deste ano foi “Violência Contra Mulher”. Foram premiados os vencedores das duas categorias: Âmbito Estudantil e Âmbito Nacional e Internacional, em diferentes modalidades.</p><p><br></p><p>Os três primeiros colocados da categoria Âmbito Estudantil (6° e 7° anos, 8° e 9° anos e Ensino Médio) receberam medalhas, certificados e prêmios (tablets e smartphones), doados pela Receita Federal. Já na categoria Âmbito Nacional e Internacional, os 17 primeiros colocados das quatro modalidades receberam o troféu ‘Mulher Guerreira’, que simboliza a luta da mulher diante dos desafios diários<strong> (confira abaixo a lista dos vencedores).</strong></p><p><br></p><p>O Concurso Literário ‘Maria Mariá’ foi criado em 2012. “Os concursos literários reconhecem talentos, incentivam a leitura e a produção literária. O ‘Maria Mariá’ trata dos desafios do universo feminino, intuito para o qual foi criado. O tema deste ano é um impulso para virar a página da Violência contra as Mulheres”, destacou a secretária de Políticas Públicas para Mulheres, Olga Agulhon. “Com 671 trabalhos inscritos do Brasil e de outros países, o concurso foi um grande sucesso”, acrescentou.</p><p><br></p><p>A escritora Vânia Karen Trentini, de Toledo (PR), ficou em segundo lugar na modalidade ‘Nova Trovadora’, com ‘Presas em vis armadilhas’. “A trova tem me levado a lugares que eu jamais imaginava. Além disso, conheci pessoas incríveis aqui”, comemorou com o troféu em mãos.</p><p><br></p><p>Lilia Maria Machado Souza veio de Curitiba (PR) para receber o troféu de quarto lugar na categoria de ‘Trovadora Veterana’, por ‘Pelo corpo ainda guardo’. “É sempre bom participar desses festejos e momentos de confraternização, reencontrar amigos, conhecer novas pessoas e viver para a poesia e a literatura, que tanto bem fazem para nós e para a humanidade’, destacou.</p><p><br></p><p>Todos os textos premiados serão publicados em um livro organizado pela Secretaria de Políticas Públicas para Mulheres (Semulher), que reunirá textos das seis edições do concurso.</p><p><br></p><p><strong>Confira a lista dos premiados do 6º Concurso Literário Maria Mariá:</strong></p><p><strong>Âmbito Estudantil</strong></p><p><br></p><ul><li><strong>6º e 7º anos / Modalidade desenhos:</strong></li></ul><p>Colégio Tomaz Edison – Maringá – PR - Professor: Márcio Alex</p><p>1º lugar – Sophie Gabriele Esteves Portela</p><p>2º lugar – Laura Silva Luiz</p><p>3º lugar – Beatriz Vieira</p><p>&nbsp;</p><p><br></p><ul><li><strong>8º e 9º anos:</strong></li></ul><p>Colégio Estadual Osvaldo Aranha – Lobato – PR - Professor: Fernando Henrique dos Santos Brasil</p><p>1º lugar – João Antonio Ferreira Ribeiro Ivo da Silva</p><p>2º lugar – Maria Eduarda Silva Ignácio</p><p>3º lugar – Nickolas Lemos de Almeida</p><p>&nbsp;</p><p><br></p><ul><li><strong>Ensino Médio</strong>:</li></ul><p>1º lugar – Giovanna Jacob Faria Cardoso – Arcos – MG - “Mulheres”</p><p>2º lugar – Gabriela Souza Lopes – Londrina – PR - Sem título</p><p>3º lugar – Isabella Pereira Cardoso – Brasília – DF -“Ele achou”</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Âmbito nacional / internacional</strong></p><p><br></p><ul><li><strong>Modalidade Trova – Novo Trovador</strong></li></ul><p>1º lugar – Mauro André Oliveira – São Paulo – SP - “A violência conduz”</p><p>2º lugar – Vânia Karen Trentini – Toledo – PR - “Presas em vis armadilhas,”</p><p>3º lugar – Alexandre Costa Moraes – Belo Horizonte – MG - “Nunca aceite essa ferida”</p><p>&nbsp;</p><p><br></p><ul><li><strong>Modalidade Trova – Trovador Veterano</strong></li></ul><p>1º lugar – Francisco Gabriel Ribeiro – Natal – RN - “Quando uma mulher serena”</p><p>2º lugar – José Arthur Basaglia – São Paulo – SP - “Vida atrelada à coleira”</p><p>3º lugar – Cipriano Ferreira Gomes – São Paulo – SP - “A maus tratos não te rendas,”</p><p>4º lugar – Lilia Maria Machado Souza – Curitiba – PR - “Pelo corpo ainda guardo”</p><p>5º lugar – Francisco Gabriel Ribeiro – Natal – RN - “Vivendo um caso impreciso,”</p><p>&nbsp;</p><p><br></p><ul><li><strong>Modalidade Poema Livre</strong></li></ul><p>1º lugar – Lúcio Rodrigues Júnior – Tatuí – SP - “Cântico para as que não foram ouvidas”</p><p>2º lugar – Lúcio Rodrigues Júnior – Tatuí – SP - “Mulher em Chamas Frias”</p><p>3º lugar – Uyara Nayri Batista de Almeida – Salvador – BA - “Tentam me matar”</p><p>4º lugar – Viviane Ferreira Santiago – Ferraz de Vasconcelos – São Paulo - “Aqui, a última oração”</p><p>5º lugar – Fátima Calicchio – Maringá – PR - “Contos de areia e açúcar”</p><p>&nbsp;</p><p><br></p><ul><li><strong>Modalidade Crônica</strong></li></ul><p>1º lugar – Evaristo Souza Soares – Mucuri – BA - “O que ela disse”</p><p>2º lugar – Caruanã Guatara Oliveira Frescurato – Rio de Janeiro – RJ -“Silêncios na Avenida Tiradentes”</p><p>3º lugar – Denise Camargo Lancia – São Paulo – SP -“Escarlate, como Leila”</p><p>4º lugar – Thaise Lis Nascimento – Osasco – SP - “Manual prático da gaiola moderna”</p><p>5º lugar – Evaristo Souza Soares – Mucuri – BA - “Os nomes que ela não teve”.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>